{
    "eventoAgenda": [
        {
            "categoria": "Eventi multipli",
            "endDate": "08-10-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/arrangiati2016-maratona-fotografica-ravenna/5408148-1-ita-IT/arRAngiati2016-Maratona-Fotografica-Ravenna.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/arRAngiati2016-Maratona-Fotografica-Ravenna",
            "startDate": "08-10-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Palazzo Rasponi dalle Teste - via Luca Longhi, 908/10/2016 dalle 14.30</p><p>Sabato 8 ottobre, in occasione della decima edizione della <a href=\"http://www.nottedoro.it/ita/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Notte d'Oro</a>, si svolger\u00e0 la seconda edizione della maratona fotografica #arRAngiati: 15 obiettivi e 3 ore per scoprire con occhi diversi la citt\u00e0 di Ravenna.</p><p>Partecipare \u00e8 semplice. Basta avere un socio/a (si partecipa infatti a coppie), uno smartphone e/o una macchina fotografica digitale, una sana curiosit\u00e0 e tanta voglia di divertirsi. Una giuria accreditata decreter\u00e0 i vincitori. In palio moltissimi premi tra cui cene, aperitivi, buoni acquisto e altri omaggi offerti da tanti negozi e aziende del centro della citt\u00e0.</p><p>A cura di Margherita Bessi e Bianca Venturelli, con la collaborazione del Servizio Turismo e Attivit\u00e0 Culturali del Comune di Ravenna e delle Associazioni di Categoria.</p><p>-----------Partecipazione gratuita.Le iscrizioni sono aperte fino a sabato 8 ottobre alle ore 13: <a href=\"http://arRangiati2016.smappo.com\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     arRangiati2016.smappo.com/</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "#arRAngiati2016 - Maratona Fotografica Ravenna",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Danza",
            "endDate": "01-10-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/6-moondogs-international-rock-n-roll-festival/5404711-2-ita-IT/6-Moondogs-International-Rock-n-Roll-Festival.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/6-Moondogs-International-Rock-n-Roll-Festival",
            "startDate": "29-09-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Se siete amanti del rock\u2019n\u2019roll non potete perdervi il Moondogs International Rock'n'Roll Festival: una delle manifestazioni di genere pi\u00f9 importanti in Italia che - tra il 29 settembre e il 1 ottobre - accender\u00e0 per il sesto anno consecutivo i riflettori sulla tradizione musicale e iconografica degli anni \u201850.</p><p>Dopo l\u2019incoraggiante successo delle scorse edizioni, il festival rilancia nuovamente il progetto di espandersi oltre l\u2019usuale sede dell\u2019Almagi\u00e0 in Darsena, aggiungendo al cartellone due intere giornate di eventi nel cuore del centro storico della citt\u00e0. Una sorta di \u201cassaggi di Moondogs\u201d con la collaborazione entusiasta di tanti esercizi commerciali cittadini, che gioved\u00ec 29 e venerd\u00ec 30 settembre trasformeranno alcune vie e piazze ravennati in una lunga e scoppiettante festa Rock \u2018n\u2019 Roll/Blues, tra concerti, dj set e tutto il calore degli appassionati del genere.</p><p>Moondogs significa tre giorni a base di Rock and Roll, Rockabilly, Bluegrass, Rhythm\u2019n\u2019blues e tutte le loro varie declinazioni, con le migliori band giovanili europee e italiane, nel rispetto della tradizione e con la freschezza delle nuove generazioni di musicisti.</p><p>Nelle giornate di gioved\u00ec e venerd\u00ec, in centro storico, la maggior parte degli spettacoli si svolger\u00e0 anche in caso di maltempo. Sabato, in caso di pioggia, gli orari del pomeriggio, nell\u2019area esterna dell\u2019Almagi\u00e0, verranno rivisti per consentire alla band di esibirsi all\u2019interno e dare spazio alle lezioni di ballo.</p><p>-----------Ingresso gratuito</p><p>&nbsp;</p><span class=\" editorh4\">Gioved\u00ec 29 settembre</span><p>MUSICA IN CENTRO CITT\u00c0</p><p>\u2022 Dj set | Ore 10 - 11Via Diaz</p><p>\u2022 Dj set | Ore 10 - 11Via Ponte Marino</p><p>\u2022 The Lovesick II | Ore 11 - 11.30Via Serafino Ferruzzi</p><p>\u2022 The Lovesick II | Ore 11.35 - 12Via G. Rasponi</p><p>\u2022 The Country Owls | Ore 12 - 13Via A. Diaz</p><p>\u2022 Marco Pandolfi &amp; Federico Patarnello | Ore 16.30 - 17.30Via A. Diaz</p><p>\u2022 The Lovesick II | Ore 17.30 - 18.30Via Ponte Marino</p><p>\u2022 Dj set Luigi Bertaccini &amp; Mauro Ciancone | Ore 18.30 - 20.30Via G. Rossi @ Fargo</p><p>\u2022 The Country Owls | Ore 19 - 20Via Salara</p><p>\u2022 The Indians | Ore 20.30 - 22.30Piazzetta Unit\u00e0 d\u2019Italia</p><p>\u2022 The Uppertones | Ore 22.30 - 24Via P. Marino @ Passatelli, osteria del Mariani</p><p>&nbsp;</p><span class=\" editorh4\">Venerd\u00ec 30 settembre</span><p>MUSICA IN CENTRO CITT\u00c0</p><p>\u2022 Dj set | Ore 10 - 11Via Diaz</p><p>\u2022 The Country Owls | Ore 10 - 11Via De Gasperi</p><p>\u2022 Marco Pandolfi &amp; Federico Patarnello | Ore 11 - 12Via G. Rasponi</p><p>\u2022 The Lovesick II | Ore 12 - 13Via A. Diaz</p><p>\u2022 Marco Pandolfi &amp; Federico Patarnello | Ore 15.30 - 16.30Via G. Matteotti</p><p>\u2022 The Country Owls | Ore 16.30 - 17.30Via A. Diaz/Via G. Rasponi</p><p>\u2022 Marco Pandolfi &amp; Federico Patarnello | Ore 17.30 - 18.30Via A. De Gasperi</p><p>\u2022 The Lovesick II | Ore 18.30 - 20Via Ponte Marino/Vicolo Gabbiani</p><p>\u2022 Don Diego Trio | Ore 20.30 - 22Via Gordini @ L\u2019Alighieri Caff\u00e8</p><p>&nbsp;</p><p>ALMAGI\u00c0</p><p>\u2022 Apertura Almagi\u00e0 | Ore 22.30\u2022 Record Hop | Ore 22.30 - 23.30\u2022 Sugar Daddy and The Cereal Killers | Ore 23.30 - 00.30\u2022 Record Hop | Ore 00.30 fino a chiusura</p><p>&nbsp;</p><span class=\" editorh4\">Sabato 1 ottobre</span><p>ALMAGI\u00c0(AREA ESTERNA) </p><p>\u2022 Record Hop outdoor | Ore 15 - 15.30\u2022 Tex Murky and The Wampus Cats | Ore 15.30 - 16.15\u2022 Record Hop outdoor | Ore 16.15 - 17\u2022 The Same Old Shoes | Ore 16.45 - 17.30Darsena PopUp @ Akam\u00ec\u2022 Tex Murky and The Wampus Cats | Ore 17.30 - 18.15\u2022 The Same Old Shoes | Ore 18.45 - 19.30 Darsena PopUp @ Akam\u00ec</p><p>ALMAGI\u00c0(AREA INTERNA)</p><p>\u2022 Lezioni gratuite di boogie (1\u00b0 Stage)| Ore 17 - 17.30\u2022 Lezioni gratuite di boogie (2\u00b0 Stage)| Ore 18.30 - 19\u2022 Dj set | Ore 20 - 22\u2022 The Class of \u201858 (UK) | Ore 22 - 23\u2022 Record Hop | Ore 23 - 24\u2022 Jumpin\u2019 Shoes (30 years reunion) | Ore 24 - 1\u2022 Record Hop | Ore 1 fino a chiusura</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "#6 Moondogs International Rock'n'Roll Festival",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Congressi e convegni",
            "endDate": "30-09-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/notte-europea-dei-ricercatori/5404691-1-ita-IT/Notte-europea-dei-ricercatori.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Notte-europea-dei-ricercatori",
            "startDate": "30-09-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Il 30 settembre arriva a Ravenna, Bologna, Cesena, Forl\u00ec, Rimini e in oltre 250 citt\u00e0 di tutta Europa la Notte europea dei ricercatori, fitta di eventi, spettacoli, conferenze, mostre, visite guidate, cacce al tesoro, laboratori per presentare il mondo della ricerca e sensibilizzare i giovani verso la carriera scientifica. Nata nel 2005, la Notte europea dei ricercatori \u00e8 un\u2019iniziativa della Commissione europea che vede i ricercatori di tutti i paesi della Ue darsi appuntamento per incontrare il pubblico (bambini, ragazzi, adulti, famiglie) in una serata all'insegna della divulgazione scientifica e del divertimento.</p><p>Il programma degli eventi ravennati si svolger\u00e0 a palazzo dei Congressi in largo Firenze (inaugurazione alle 18), a palazzo Corradini e Casa Traversari.</p><p>Le attivit\u00e0 si svilupperanno secondo molteplici itinerari che richiamano i percorsi e le stazioni di una metropolitana. Ogni linea rappresenta una sfida o un\u2019area disciplinare per la quale i ricercatori proporranno idee, raccontando in modo accattivante e interattivo le ricerche in corso. Esperimenti, performance teatrali, laboratori, aperitivi scientifici, visite guidate, cacce al tesoro, incontri, mostre condurranno i visitatori a scoprire i segreti della fisica e dell\u2019universo, idee per un pianeta sostenibile, soluzioni per la salute e il benessere e per una societ\u00e0 inclusiva, la creativit\u00e0, le tecnologie per il domani, il cibo tra tradizione e futuro.</p><p>La Linea Viola, dalle 18.30 alle 23, sar\u00e0 dedicata al tema \u201cAlla ricerca di\u2026 creativit\u00e0, musica e immagini\u201d, con mostre, concerti, giochi interattivi sul tema della ricerca e della creativit\u00e0. La Linea Gialla, dalle 18 alle 22, riguarder\u00e0 il tema \u201cAlla ricerca di\u2026 tracce dal passato\u201d, con laboratori per giocare con la scienza, incontri e conferenze sulla ricerca e il recupero del passato. La Linea Verde, dalle 19 alle 22, proporr\u00e0 appuntamenti legati al tema \u201cAlla ricerca di\u2026 l\u2019ambiente che verr\u00e0\u201d, con mostre, film, incontri e conferenze sul tema della ricerca ambientale.</p><p>La Notte dei ricercatori propone appuntamenti anche a Faenza presso Ex oratorio \u2013 Sede Ex Salesiani, Bar Mens Sana e sede della Banca del Monte. </p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/458969/5404695/file/Flyer_Programma-Ravenna_DEF.pdf\">PROGRAMMA COMPLETO </a> (pdf - 1.228,41 kB)               <p>Info: <a href=\"http://nottedeiricercatori-society.eu/edizione2016/programmi/ravenna/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     http://nottedeiricercatori-society.eu/edizione2016/programmi/ravenna/</a></p><p>Con oltre cento attivit\u00e0 e duecento ricercatori coinvolti, l\u2019evento che interesser\u00e0 Bologna e le citt\u00e0 che ospitano i campus dell\u2019Alma Mater (Cesena, Forl\u00ec, Ravenna e Rimini, con iniziative anche a Predappio e Faenza) \u00e8 animato dal progetto europeo &quot;SOCIETY. In Search of Certainty \u2013 Interactive Event To inspire Young people&quot; (uno dei sei progetti selezionati in Italia dalla Commissione Europea nell\u2019ambito del programma Horizon 2020 Marie Sklodowska Curie Actions - Grant agreement n. 722963). Coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna, il progetto conta tra i partner alcuni fra i maggiori centri di ricerca del territorio: l\u2019Istituto Nazionale di Geofisica e Vulcanologia (INGV), il Consiglio Nazionale delle Ricerche Area di Bologna (CNR), l\u2019Istituto Nazionale di Astrofisica (INAF), l\u2019Istituto nazionale di Fisica Nucleare (INFN), il Consorzio Interuniversitario CINECA \u2013 SCAI, oltre alla societ\u00e0 di comunicazione Formicablu.</p><p>A Ravenna e Faenza hanno aderito all\u2019iniziativa numerose e significative realt\u00e0 territoriali: Comune di Ravenna, Comune di Faenza, Fondazione Flaminia, Fondazione RavennAntica, Faventia Sales, Fondazione Banca del Monte e Cassa di Risparmio Faenza, Istituto superiore di studi musicali Giuseppe Verdi, Liceo artistico e Liceo classico di Ravenna.</p><p>La Notte dei Ricercatori Society ha il patrocinio del Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca, del Ministero degli Affari Esteri e della Cooperazione Internazionale, della Regione Emilia Romagna, della Assemblea Legislativa della Regione e dei Comuni di Bologna, Cesena, Ravenna, Faenza, Rimini, Forl\u00ec e Predappio.</p><p>Per maggiori informazioni <a href=\"http://nottedeiricercatori-society.eu/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     http://nottedeiricercatori-society.eu/</a> e su Facebook, Twitter, Instagram e YouTube</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Notte europea dei ricercatori   ",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Eventi multipli",
            "endDate": "24-09-2016",
            "height_immagine": 91,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/festa-del-volontariato-2016/5403458-1-ita-IT/Festa-del-Volontariato-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Festa-del-Volontariato-2016",
            "startDate": "24-09-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Sabato 24 settembre 2016 a Ravenna si terr\u00e0 la grande \u201cFesta del Volontariato\u201d.</p><p>L'iniziativa, promossa e organizzata dalla Consulta delle Associazioni di Volontariato di Ravenna e dall\u2019associazione Per gli altri - Centro di Servizio per il Volontariato di Ravenna con il Patrocinio del Comune, si svolger\u00e0 durante tutta la giornata nella bella cornice di Piazza del Popolo.</p><p>Il 24 settembre \u00e8 anche la terza edizione della Giornata della cittadinanza solidale regionale, istituita con la L.R. n. 8 del 2014 al fine di incentivare una nuova stagione della solidariet\u00e0 e della partecipazione al servizio della collettivit\u00e0 e quale occasione di crescita civile della comunit\u00e0 regionale.</p><p>La festa del volontariato di Ravenna rappresenta ogni anno una preziosa occasione per le numerosissime associazioni di Volontariato del territorio ravennate, per farsi conoscere dalla cittadinanza esponendo i materiali e i documenti relativi ai propri ambiti di intervento e promuovendo le numerose iniziative in programma, in un clima di reciproco supporto e confronto. </p><p>Per tutta la giornata, con i loro stand, saranno presenti in Piazza oltre sessanta Associazioni.</p><p>Il programma della festa \u00e8 inoltre ricco di momenti di intrattenimento e spettacolo e sar\u00e0 allestito anche uno stand gastronomico.</p><p>Nell\u2019ambito della Festa del Volontariato 2016 segnaliamo alle ore 10 esibizione del Coro degli Afasici a cura dell\u2019associazione Alice. Alle ore 11 si svolger\u00e0 il secondo importante appuntamento alla presenza dell\u2019Assessore Gianandrea Baroncini, del Presidente della Consulta e del Presidente dell\u2019Associazione Per gli altri si consegneranno i riconoscimenti ai \u201cCittadini Solidali\u201d segnalati dalle varie associazioni. Ore 15,30 spettacolo di percussionisti dal mondo, ore 16,30 spettacolo di filastrocche in cielo e in terra a cura dell\u2019associazione Citt\u00e0 Meticcia e alle ore 17,30 la solita ed attesa chiusura della festa con il gruppo ballerini Folk alla Casadei di Bruno e Monia Malpassi.</p><p>Durante la festa sar\u00e0 presente un banchetto di raccolta fondi per i terremotati del centro italia, iniziativa avviata dal volontariato provinciale a due giorni dal disastro.</p><p>INFO: Consulta Ravennate delle Associazioni di Volontariato e Associazione Per gli altri \u2013 Csv di Ravenna, Via Sansovino 57 \u2013 Ravenna Tel. 0544 401135 \u2013 Fax 0544 406458</p><p><a href=\"https://www.facebook.com/volontariatoecittadinanzasolidalearavenna\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     https://www.facebook.com/volontariatoecittadinanzasolidalearavenna</a></p><p>&nbsp;</p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/458842/5403462/file/16-09-15-cartolina festa volontariato.pdf\">Cartolina con programma </a> (pdf - 2.060,14 kB)               \t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Festa del Volontariato 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Danza",
            "endDate": "25-09-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/folklore-a-ravenna/5402424-1-ita-IT/Folklore-a-Ravenna.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Folklore-a-Ravenna",
            "startDate": "22-09-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Teatro Dante Alighieri - via Mariani, 2Chiesa San Giovanni Evangelista - via Carducci, 10</p><p>&nbsp;</p><p>Nel mese di settembre una tre giorni dedicata al folklore europeo colorer\u00e0 le strade e le piazze di Ravenna. Un evento unico nel suo genere grazie al quale la tradizione del folk italiano incontrer\u00e0 la tradizioni di altri Paesi grazie a performance di artisti di punta del panorama europeo.</p><p>&nbsp;</p><p>A cura di: Ente Tutela Folklore e Tradizioni di Romagna e Federazione Italiana Tradizioni Popolari\u201d (FITP), in collaborazione con il Comune di Ravenna.</p><p>&nbsp;</p><p>PROGRAMMAGioved\u00ec 22 settembreTeatro Dante Alighieri, Ore 21.00IGF Gold Star AwardsPer la prima volta a Ravenna, arriva l\u2019IGF Gold Star Awards, ovvero l'ex \u201cPremio Oscar&quot; del folklore europeo. Saranno premiate cinque personalit\u00e0 che hanno dimostrato un alto impegno nella diffusione e nella organizzazione di grandi eventi dedicati al folklore. Un premio speciale sar\u00e0 dato anche alle istituzioni, oppure organizzazioni non governative, che hanno contribuito in modo significativo nel mondo alla promozione del folklore e del patrimonio culturale; la prima istituzione premiata per il 2016 \u00e8 l\u2019Unesco.</p><p>&nbsp;</p><p>Venerd\u00ec 23 e sabato 24 settembreVari luoghi della citt\u00e0, Ore 21.00Italia e RegioniLa manifestazione, giunta alla 35\u00b0 edizione, porter\u00e0 in citt\u00e0 circa venti gruppi a rappresentare le regioni italiane e una decina di gruppi stranieri, che si esibiranno in canti e balli dei propri territori d\u2019origine.</p><p>&nbsp;</p><p>Domenica 25 settembreChiesa di San Giovanni Evangelista, Ore 11.00Santa Messa e Sfilata della Gioia</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/458742/5402428/file/locandina Italia Regioni e World Folklore Awards IGF.pdf\">Locandina </a> (pdf - 1.004,34 kB)               <p>&nbsp;</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Folklore a Ravenna",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Mostre",
            "endDate": "23-10-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/id_dante-il-volto-di-dante-per-una-traduzione-contemporanea/5401932-1-ita-IT/Id_Dante-Il-Volto-di-Dante-per-una-traduzione-contemporanea.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Id_Dante-Il-Volto-di-Dante-per-una-traduzione-contemporanea",
            "startDate": "18-09-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Biblioteca di Storia Contemporanea \u201cAlfredo Oriani\u201d - via Corrado Ricci, 26Orario: 9.00 - 13.00 / 15.00 - 19.00 (da luned\u00ec al sabato); 15.00 - 19.00 (domenica) </p><p>Inaugurazione: domenica 18 settembre, ore 17.45</p><p>In occasione del Settembre Dantesco, dal 18 settembre al 23 ottobre i chiostri della Biblioteca di Storia Contemporanea \u201cAlfredo Oriani\u201d di Ravenna ospiteranno \u201cIl Volto di Dante, per una traduzione contemporanea\u201d, una mostra nata su progetto della <a href=\"http://www.bonobolabo.com/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     galleria Bonobolabo</a> di Marco Miccoli e la curatela di Maria Vittoria Baravelli.</p><p>L'esposizione rientra all'interno di un progetto pluriennale dal titolo <a href=\"https://www.facebook.com/iddante/?fref=ts\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     IdDante</a> dedicato alla figura Dante Alighieri che culminer\u00e0 nel 2021, settimo centenario dalla morte del poeta.</p><p>Dalla grafica al fumetto, dal mosaico all\u2019uso del Technogel fino ad arrivare alla Tape art, il plurilinguismo dantesco sar\u00e0 riproposto all'interno dell'esposizione con un orizzonte d\u2019arte decisamente contemporaneo. Seguendo il perfetto schema metrico della Commedia, 33 artisti +1 saranno invitati a interpretare attraverso la propria sensibilit\u00e0 il volto del Sommo Poeta. Grazie alla collaborazione con il Dipartimento di Antropologia Culturale dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, sar\u00e0 inoltre esposta una ricostruzione fedele del volto di Dante Alighieri realizzata partendo dalla prima ricognizione scientifica attuata dallo studioso Fabio Frassetto nel 1921, sesto centenario della morte del poeta.</p><p>Per tutta la durata della mostra, nei giardini della biblioteca Oriani, sar\u00e0 presente un'installazione del gruppo di artisti <a href=\"http://www.crackingartgroup.com/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Cracking Art</a> che, seguendo un'ideale di rigenerazione dell\u2019arte classica attraverso quella contemporanea, dar\u00e0 il via a una raccolta fondi per la promozione delle attivit\u00e0 culturali di Casa Oriani.</p><p>Tra gli artisti in mostra (le opere sono tutte in vendita): Ale Giorgini \u2022 Alessandro Pautasso \u2022 Alessandro Ripane \u2022 Alex Angi \u2022 Pablo Bermudez \u2022 Basik \u2022 Camilla Falsini \u2022 Carlos Athoce \u2022 Carolina Ricciulli \u2022 Daniele Tozzi \u2022 David Vecchiato \u2022 Davide Fabbri \u2022 Francesca Protopapa \u2022 Francesco Poroli \u2022 Giovanni Manzoni Piazzalunga \u2022 Giuseppe Caserta \u2022 Kicco (Cracking Art) \u2022 Lorenzo Ceccotti \u2022 LRNZ \u2022 Luca Barberini \u2022 Marco Sodano \u2022 Marco Veronese \u2022 Massimiliano Petrone \u2022 Massimo Giacon \u2022 Matteo Lucca \u2022 Nemo\u2019s \u2022 No Curves \u2022 Pao \u2022 Pixel Pancho \u2022 Renzo Nucara \u2022 Riccardo Guasco \u2022 Rita Petruccioli \u2022 Simone Massoni \u2022 Stefano Babini \u2022 Stefano Perrone \u2022 Van Orton design.</p><p>------------Ingresso gratuito</p><p>&nbsp;</p><p>Info</p><p>Web <a href=\"http://www.iddante.com/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Progetto IdDante</a></p><p>Facebook <a href=\"https://www.facebook.com/iddante/?fref=ts\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Id_Dante</a></p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/458701/5401936/file/idDante - Progetto.pdf\">Comunicato stampa </a> (pdf - 241,79 kB)               \t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Id_Dante - Il Volto di Dante, per una traduzione contemporanea",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Fiere, esposizioni e mostre mercato",
            "endDate": "18-09-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/festa-medievale-e-quarta-disfida-d-arco-citta-di-ravenna/5401860-1-ita-IT/Festa-Medievale-e-Quarta-Disfida-d-Arco-Citta-di-Ravenna.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Festa-Medievale-e-Quarta-Disfida-d-Arco-Citta-di-Ravenna",
            "startDate": "17-09-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vita Medievale alla Rocca Brancaleone con la quarta Disfida d'Arco Citt\u00e0 di Ravenna il 17 e il 18 settembre</p><p>L\u2019associazione storica \u201cI Mercenari della Guaita\u201d di Ravenna, aderente alla Lega Arcieri Medievali, in collaborazione con il Comune \u2013 uffici sport e ambiente - e con il patrocinio della Federazione Italiana Arcieri di Campagna, organizza domenica 18 settembre alla Rocca Brancaleone la quarta edizione della Disfida d'Arco Citt\u00e0 di Ravenna, una gara nazionale di tiro con arco storico che \u00e8 parte integrante del circuito italiano della Lega Arcieri Medievali. Parteciperanno circa 200 persone tra arcieri e figuranti, provenienti da tutta Italia.</p><p>L'associazione storica \u201cI Mercenari della Guaita\u201d organizza anche la festa medioevale, intitolata \u201cVita medioevale alla Rocca Brancaleone\u201d, che si terr\u00e0 sempre alla Rocca sabato 17 settembre dalle 9, in collaborazione con il Comune \u2013 uffici sport e ambiente - con il gruppo l'Amata Brancaleone e tutti i soggetti che ne fanno parte che hanno dato la loro disponibilit\u00e0 ad animare la Rocca nell'ambito di un patto di collaborazione per i Beni Comuni con l\u2019amministrazione comunale: associazioni storiche I Mercenari della Guaita, Schola Hominum Burgi, Quelli del Ponte, Flos Ferri, cooperativa sociale Villaggio Globale, associazione Marigodosa, gruppo Vivavoce, Rapax Falcon, associazione Lucertola Ludens, Compagnia delle Biglie, Rokkabar). In occasione di questo evento si uniscono anche altre associazioni di fuori citt\u00e0 (Arcieri del Lago di Londa, Il Leone Rampante di Torrechiara, I tamburini della Cerna dei lunghi Archi di San Marino).</p><p>Nell'arco della giornata, oltre a rivivere momenti di vita medievale con allestimenti di accampamenti e mercati medievali, ci si potr\u00e0 cimentare nel tiro con arco sotto la guida di istruttori federali. Sono in programma appuntamenti per bambini: caccia al tesoro, come giocare con Bruegel, la giostra del saracino; e per gli adulti conferenze sull\u2019architettura medievale, letture dantesche, tiro con arco, lezione didattica sulla falconeria e la sua storia arricchita dalla presenza di esemplari di falchi, visite guidate sulla \u201cRavenna Veneziana\u201d.</p><p>Alle 18 partir\u00e0 dalla Rocca la sfilata allietata dai suoni dei tamburini che raggiunger\u00e0 piazza del Popolo e proseguir\u00e0 per alcune vie del centro per poi rientrare alla Rocca.</p><p>Tutte le iniziative sono a ingresso libero e adatte ad adulti e bambini.</p><p>Per informazioni contattare Sabrina Morganti 333-2528589 o Riccardo Baldini 342-8758129.</p><p>&nbsp;</p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/458693/5401864/file/Pieghevole Italiano Ravenna 2016 Def..pdf\">Volantino con programma </a> (pdf - 5.567,99 kB)               \t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Festa Medievale e Quarta Disfida d'Arco Citt\u00e0 di Ravenna",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Premi e concorsi",
            "endDate": "18-09-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/caccia-ai-fiori-in-favore-di-linea-rosa/5399240-1-ita-IT/Caccia-ai-fiori-in-favore-di-Linea-Rosa.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Caccia-ai-fiori-in-favore-di-Linea-Rosa",
            "startDate": "18-09-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Domenica 18 settembre dalle 16 si svolger\u00e0 la prima edizione di \u201cCaccia ai Fiori\u201d, in favore di Linea Rosa, organizzata con il patrocinio del Comune di Ravenna, la collaborazione di mosaicisti del progetto \u201cI fiori di Ravenna citt\u00e0 amica delle donne\u201d, Cna e Radio Studio Delta.</p><p>L\u2019evento \u00e8 organizzato per coinvolgere i cittadini in un gioco \u201cistruttivo\u201d che, con le loro foto, produrr\u00e0 una sorta di mappatura fotografica delle mattonelle in mosaico del progetto ideato da Linea Rosa, che da 25 anni opera a sostegno delle donne vittime di violenza.</p><p>L'iscrizione pu\u00f2 avvenire telefonando ai numeri 0544 212173 (ristorante Fricand\u00f2) o 348 9375250 (Anna Fietta) e per tutti coloro si iscriveranno prima del 18 settembre \u00e8 previsto un premio aggiuntivo. L'iscrizione pu\u00f2 avvenire anche lo stesso 18 settembre dalle 16 in poi presso Fricand\u00f2, via Maggiore7.</p><p>Sono ammesse partecipazioni singole o di gruppi, ai quali \u00e8 affidato il compito di fotografare il maggior numero di mattonelle affisse ai muri della nostra citt\u00e0, abitazioni, negozi, palazzi istituzionali, per aggiudicarsi uno dei premi messi in palio.</p><p>La partecipazione di vari commercianti della citt\u00e0 ha permesso di preparare un ricco montepremi: dalle mattonelle in mosaico, alle magliette del progetto firmate Cristina Rocca, a vari buoni sconto e buoni pasto presso ristoranti e bar.</p><p>Per la partecipazione \u00e8 richiesta una quota di 15 euro per gli adulti e 5 per i bambini fino ai 15 anni, che comprende anche l\u2019apericena a fine caccia, intorno alle 19, presso Fricand\u00f2.Tutti coloro che non intendono partecipare alla Caccia potranno comunque usufruire dell'apericena con il contributo di 10 euro; parte del ricavato verr\u00e0 devoluto all'associazione Linea Rosa.</p><p>Durante la Caccia le mosaiciste del laboratorio Dimensione Mosaico organizzeranno un laboratorio di mosaico per bambini.</p><p>&nbsp;</p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/458418/5399244/file/Regolamento caccia ai fiori.pdf\">Regolamento e premi </a> (pdf - 15,90 kB)               \t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "\"Caccia ai fiori\" in favore di Linea Rosa",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Musica",
            "endDate": "18-09-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/48122-ravenna-street-festival/5398909-1-ita-IT/48122-Ravenna-Street-Festival.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/48122-Ravenna-Street-Festival",
            "startDate": "16-09-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Darsena di citt\u00e0 - via Antico Squero, 5Orario: venerd\u00ec 16 dalle 18.00 alle 24.00; sabato 17 e domenica 18 dalle 12.00 alle 24.00</p><p>Direttamente dagli Stati Uniti, la moda dello street food coinvolger\u00e0 Ravenna dal 16 al 18 settembre, grazie a 48122 Ravenna Street Festival. La Darsena di citt\u00e0 si trasformer\u00e0 in una cucina a cielo aperto, per tre giorni di festa e divertimento all'insegna del cibo da strada di qualit\u00e0, birra e buona musica. Venti tradizionali food truck, gli oramai noti camioncini colorati dal sapore anni '70, offriranno al pubblico piatti gourmet dal sapore internazionale e nostrano. Oltre ai capolavori culinari, le giornate del festival si animeranno grazie all'accompagnamento musicale di un live djset.</p><p>I migliori food truck d'Italia alla Darsena per un weekend da leccarsi i baffi. </p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/458420/5399260/file/Lista truck Ravenna.pdf\">Elenco dei truck partecipanti </a> (pdf - 33,40 kB)               <p>L' evento \u00e8 organizzato da Evoluzione Darwin by SGP, in collaborazione con il Comune di Ravenna.</p><p>Info:</p><p>WEB <a href=\"http://www.streetfestival.eu/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     http://www.streetfestival.eu/</a>FB <a href=\"https://www.facebook.com/events/245267759199397/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     https://www.facebook.com/events/245267759199397/</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "48122 Ravenna Street Festival",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Danza",
            "endDate": "09-10-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/notte-d-oro-2016/5398879-1-ita-IT/Notte-d-Oro-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Notte-d-Oro-2016",
            "startDate": "08-10-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Sabato 8 ottobre, dalle ore 17 sino alle prime luci dell\u2019alba, Ravenna ospita la Xa edizione della Notte d\u2019Oro, la lunga notte bianca della citt\u00e0. Un appuntamento speciale durante il quale i riflettori si accenderanno sugli angoli pi\u00f9 suggestivi del centro storico con eventi e spettacoli di grande interesse. </p><p>Musica, Racconto e Maratone Digitali sono i tre percorsi tematici che contraddistingueranno il panorama di quest'anno.</p><p>&nbsp;</p><p>Si parte come sempre dalla Musica. Tantissimi i live per accontentare i gusti pi\u00f9 disparati: dai concerti di musica d\u2019organo (alle 18 e alle 22) nella Basilica di San Vitale con il maestro Amoroso e I Cantori di San Vitale ai djset ed esibizioni dal vivo nei locali pubblici del centro storico fino ad arrivare, in piazza del Popolo, con il grande concerto gratuito alle 22.30 di NADA accompagnata dalla band A Toys Orchestra.</p><p>&nbsp;</p><p>Per Racconto: alle 21 Palazzo dei Congressi di Largo Firenze ospiter\u00e0 Dacia racconta Dacia, un'intervista lettura con Dacia Maraini ospite di RavennaPoesia, affiancata da Gabriele Marchesini.Saranno diverse le mostre che si potranno visitare nel corso della serata: alla Sala espositiva di Palazzo Rasponi 2 (dalle 17 alle 23) &quot;Vortex, pensieri sulle stelle personale di Opiemme&quot;; a Palazzo Rasponi dalle Teste (dalle 18 alle 23) le esposizioni fotografiche &quot;Dante Eco&quot; di Giampiero Corelli e &quot;Con vista carca di stupor&quot; con la supervisione del noto fotografo Guido Guidi; alla Biblioteca Oriani (dalle 21 alle 24) &quot;<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Mostre/Id_Dante-%E2%80%A2-Il-Volto-di-Dante_-per-una-traduzione-contemporanea\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     IdDANTE. Il volto di dante per una traduzione contemporanea</a>&quot; con opere eseguite con varie tecniche da 33+1 artisti; infine alla Biblioteca Classense (fino alle 21) &quot;Valentino Parmiani. Paesaggi/Architetture&quot;.</p><p>&nbsp;</p><p>Anche quest'anno non mancheranno le visite guidate alla scoperta dei luoghi pi\u00f9 suggestivi della citt\u00e0. Diversi i percorsi: alle 17.30 &quot;Ravenna svelata&quot; (a cura di Ravenna Incoming) e alle 18 &quot;Dal Museo alla Bottega&quot;, con una visita alla collezione dei mosaici moderni del MAR e a una bottega artigiana di produzione del mosaico (per info: 0544 35404).Per arricchire di splendore e luce dorata la serata, fino oltre le 23 saranno visitabili alcuni monumenti Unesco della citt\u00e0 (Basilica di San Vitale, Mausoleo di Galla Placidia); e ancora il Museo TAMO, la Domus dei Tappeti di Pietra, la Cripta Rasponi-Giardini Pensili e l'Antico Porto di Classe. I pi\u00f9 piccoli, invece, potranno divertirsi alla Festa Le Arti della Marionetta in programma presso le Artificerie Almagi\u00e0 a partire dalle 18.</p><p>Tra le novit\u00e0 del 2016 si segnala infine il percorso Maratone Digitali!Molte le iniziative in programma, alcune delle quali vedranno Palazzo Rasponi dalle Teste protagonista che, proprio durante il weekend della notte d'Oro, ospiter\u00e0 il primo <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Premi_-concorsi/Hackathon-Ravenna\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Hackaton di Ravenna</a>: una vera e propria maratona digitale a cui prenderanno parte team di hacker, fabbricatori digitali, creativi, grafici e esperti del settore impegnati nella progettazione di prototipi di applicazioni digitali in grado di migliorare i servizi destinati a cittadini e turisti.Dalle 18 alle 23 un evento speciale dal titolo Silent Disco per Hackaton Night sar\u00e0 organizzato nel giardino del palazzo: si potr\u00e0 cos\u00ec vivere un'originale esperienza musicale a zero impatto acustico, ascoltando e ballando dj set live attraverso cuffie messe a disposizioni di tutti i partecipanti.</p><p>&nbsp;</p><p>Set animati per scattare selfie e foto da postare sui social network saranno allestiti in vari punti della citt\u00e0; inoltre, dietro iscrizione, si potr\u00e0 prendere parte a una vera e propria caccia al tesoro storica, curata dall'associazione culturale Marigodosa, intitolata \u201cLa luce di San Marco - Oscuri presagi\u201d, ambientata nella Ravenna Veneziana in cui i partecipanti (dai 16 anni in su) dovranno risolvere enigmi aiutati da figuranti in abiti d\u2019epoca.</p><p>&nbsp;</p><p>------------Il programma della Notte d\u2019Oro 2016 \u00e8 in via di definizione. Dai primi giorni di ottobre sar\u00e0 consultabile sul sito: <a href=\"http://www.lanottedoro.it\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     www.lanottedoro.it</a></p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/459319/5408001/file/NottedOro_01_F.pdf\">ordinanza </a> (pdf - 505,57 kB)               \t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Notte d'Oro 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Teatro",
            "endDate": "10-09-2016",
            "height_immagine": 120,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/al-teatro-alighieri-il-quarto-gala-operistico-per-ricordare-franca-giardini-e-alla-volkova/5396162-1-ita-IT/Al-Teatro-Alighieri-il-quarto-gala-operistico-per-ricordare-Franca-Giardini-e-Alla-Volkova.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Al-Teatro-Alighieri-il-quarto-gala-operistico-per-ricordare-Franca-Giardini-e-Alla-Volkova",
            "startDate": "10-09-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>In scena sabato 10 settembre 2016, alle ore 21 presso la Sala Corelli del Teatro Alighieri di Ravenna, il quarto Gala Operistico in ricordo di Franca Giardini e Alla Volkova. Il programma della serata prevede l\u2019esecuzione di arie, duetti e brani tratti da opere di Bellini, Verdi, Puccini, Tosti e Liszt. Per l\u2019occasione si esibiranno: il soprano Monica De Rosa McKay e il tenore Gian Luca Pasolini, accompagnati al pianoforte dal maestro Piero Corradino Giovannini. Ospite d\u2019onore il pianista Nazzareno Carusi. Presentatrice della serata, come per le precedenti edizioni, sar\u00e0 Cristina Gualdi, figlia di Franca Giardini.L\u2019intero ricavato della serata, con ingresso a offerta libera, sar\u00e0 devoluto all\u2019Istituto Oncologico Romagnolo a sostegno dell\u2019Hospice \u201cVilla Adalgisa\u201d di Ravenna.L\u2019Istituto Oncologico Romagnolo invita tutti a cogliere la meravigliosa opportunit\u00e0 di ascoltare una selezione di musica da grandi capolavori operistici e pianistici e di sostenere, nel contempo, l\u2019assistenza ai pazienti oncologici romagnoli. Fabrizio Miserocchi, Direttore Generale IOR, ringrazia di cuore Cristina Gualdi, Monica De Rosa McKay, tutti gli Artisti e gli Operatori che stanno lavorando per realizzare l\u2019Opera, dimostrando grandissima sensibilit\u00e0.Per informazioni sulla serata rivolgersi alla biglietteria del Teatro Alighieri di Ravenna, telefono 0544 249244.L\u2019invito \u00e8 aperto a tutti, vi aspettiamo!Per informazioni:dott. Paolo Grillandi, ufficio stampaIstituto Oncologico Romagnolo, sede di Forl\u00ec, tel. 0543 35929 \u2013 p.grillandi@ior-romagna.it</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Al Teatro Alighieri il quarto gala operistico per ricordare Franca Giardini e Alla Volkova",
            "width_immagine": 120
        },
        {
            "categoria": "Danza",
            "endDate": "11-09-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/subsidenze-street-art-festival-2016/5394623-1-ita-IT/Subsidenze-Street-Art-Festival-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Subsidenze-Street-Art-Festival-2016",
            "startDate": "01-09-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Zona Darsena - Ravenna</p><p>Dal 1 all'11 settembre torna Subsidenze, il festival di Street Art della citt\u00e0 di Ravenna, organizzato dall\u2019associazione culturale <a href=\"http://www.indastria.zone/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Indastria</a> in collaborazione con l\u2019Assessorato alle Politiche Giovanili del Comune di Ravenna col patrocinio del Gai (Giovani Artisti Italiani) e la collaborazione di altri soggetti pubblici e privati.Giunto alla 3\u00b0 edizione l'evento prevede l'intervento di street artists di fama internazionale (Qbic, Dzia, MoAllaSeconda, Geometric Bang) che delle prime due settimane di settembre si prodigheranno a migliorare l\u2019aspetto del quartiere Darsena (la nuova area PopUp e la zona dell'Almagi\u00e0), grazie a interventi specifici.</p><p>Gi\u00e0 nei mesi scorsi il festival ha gi\u00e0 regalato un'importante anteprima nel quartiere Darsena (via Fiume), con l\u2019opera realizzata dall\u2019artista russo Rustam QBic, conosciuto in tutto il mondo, e recensita sui maggiori portali di Urban Art.</p><p>Nell'ambito del programma del Festival si svilupperanno eventi collaterali, quali installazioni, mostre, e anche alcune performance di danza contemporanea a cura dell\u2019<a href=\"http://www.cantieridanza.org/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Associazione Cantieri Danza</a>. Infine, uno spazio importante sar\u00e0 riservato ai giovani artisti che abitano, studiano o lavorano in Emilia Romagna selezionati tramite bando pubblico: i lavori saranno eseguiti su grandi pannelli nelle giornate del 10 e 11 settembre e andranno a rivestire le vetrine di <a href=\"https://www.facebook.com/CittAttiva-Ravenna-139518726074409/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     CittA@ttiva</a>.</p><p>Il Festival avr\u00e0 anche un fuori programma: in novembre, in occasione della giornata mondiale contro la violenza sulle donne, sar\u00e0 dipinta una cabina dell'Enel ubicata in un'area verde della frazione di Porto Fuori - Ravenna, in collaborazione con l' U.O.Politiche Sociali.</p><p>Programma</p><p>Gioved\u00ec 1 - domenica 11 settembreGioved\u00ec 1 settembre l'artista belga Dzia inizier\u00e0 a dipingere un grande muro in via Magazzini Posteriori. Nell'area del Darsena PopUp l\u2019artista pratese Moallaseconda realizzer\u00e0 una scultura/installazione correlata a una mostra personale all\u2019interno di un container, che sar\u00e0 inaugurata il 10 settembre. Inoltre sempre in via Magazzini Posteriori lavorer\u00e0 l'artista Geometric Bang.</p><p>Tutti gli artisti invitati saranno seguiti dalle telecamere di Ravenna Cinema e il documentario realizzato sar\u00e0 proiettato in autunno.</p><p>Venerd\u00ec 9 settembreMostra collettiva Subsidenze 2016Spazio Bonobolabo - via Centofanti, 79Inaugurazione: ore 18Orari: mercoled\u00ec, gioved\u00ec, venerd\u00ec 16 - 19.30; sabato 10 -12.30 / 16 - 19.30Una mostra dedicata agli artisti invitati nei primi tre anni del festival Subsidenze</p><p>Sabato 10 settembreMostra fotografica dedicata alla street art di RavennaDarsena PopUp - RavennaA cura di Marco MiccoliInaugurazione: ore 19</p><p>Sabato 10 e domenica 11 settembreA seguito del bando per la selezione di 4 artisti del territorio con esperienza pregressa nel settore del writing, stencil e Urban Art, i giovani individuati realizzeranno 4 grandi pannelli che saranno inseriti nelle vetrine dello Sportello comunale di mediazione sociale \u201cCittA@ttiva\u201d (via Carducci 23).</p><p>Domenica 11 settembreBiciclettata tra i murales | Ore 17Punto di ritrovo: ingresso ex ippodromo Iniziativa organizzata in collaborazione con FIAB. Al termine della biciclettata spettacolo di danza contemporanea in Darsena a cura dell'<a href=\"http://www.cantieridanza.org/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Associazione Cantieri Danza</a>.</p><p>----------</p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/458241/5397159/file/manifesto.pdf\">manifesto </a> (pdf - 1.869,50 kB)                                       <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/458059/5394900/file/SUBSIDENZE MAPPA BICI.pdf\">Programma biciclettata </a> (pdf - 2.669,10 kB)                                       <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/458242/5397166/file/Flayer fronte.zip\">Flayer fronte </a> (zip - 872,62 kB)                                       <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/458243/5397173/file/Flayer retro.zip\">Flayer retro </a> (zip - 909,35 kB)               \t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Subsidenze Street Art Festival 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Fiere, esposizioni e mostre mercato",
            "endDate": "04-09-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/giardini-terrazzi-verde-ravenna-2016/5394267-1-ita-IT/Giardini-Terrazzi-Verde-Ravenna-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Giardini-Terrazzi-Verde-Ravenna-2016",
            "startDate": "02-09-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vie, piazze e giardini del centro storicodalle 10 alle 20</p><p>A settembre nel centro storico di Ravenna Giardini &amp; Terrazzi &quot;Verde Ravenna&quot;, una tre giorni dedicata a tutti gli appassionati di giardinaggio, florovivaismo, progettazione e realizzazione di spazi verdi per la casa e il giardino, arredamenti, complementi d\u2019arredo e artigianato artistico e creativo. </p><p>Oltre 60 espositori di piante, e arredi e giardinaggio offriranno ai visitatori una panoramica del mercato delle piante e dei fiori e del vivere en plein air tra i pi\u00f9 rappresentativi e articolati. Non mancheranno poi momenti di studio, approfondimenti culturali, mostre e dimostrazioni.</p><p>Un percorso suggestivo e profumato che, a partire dalla centralissima piazza del Popolo, si snoder\u00e0 attraverso attraverso Via Diaz, Piazza Einaudi, Piazza Garibaldi, Via Ricci, il giardino di casa Oriani, Piazza San Francesco, il giardino pensile della Provincia, l\u2019orto botanico e Palazzo Rasponi dalle Teste. Una passeggiata in mezzo a fiori stagionali e perenni, piante aromatiche e succulente, rose antiche, moderne o ibride, orchidee, ortensie, garofani, piante da frutta, piante giapponesi e australiane, bulbi e sementi.</p><p>Anche la tavola, volendo, rispecchier\u00e0 il tema potendo scegliere men\u00f9 a base di fiori e piante nei seguenti ristoranti e pubblici esercizi che hanno aderito alla manifestazione: Bistr\u00f2 San Giorgio, Caff\u00e8 Corte Cavour, Ca\u2019 de Ven, Caff\u00e8 Letterario, Osteria dei battibecchi, Due Dame, Enoteca Bastione, Fricand\u00f2, I Furfanti Osteria, La Gardela, L\u2019Acciuga Osteria, Palumbo, Terrazza Einaudi, Trattoria Al Cerchio, Chalet. Rose, violette, calendule e lavanda.</p><p>L'evento \u00e8 a cura del del Comune di Ravenna in collaborazione con <a href=\"http://www.consorziofia.it/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Consorzio FIA</a>.</p><p>------------Ingresso gratuito</p><p>CALENDARIO</p><p>Venerd\u00ec 2 settembre</p><p>\u2022 Piazza del Popolo | Ore 12Inaugurazione Giardini e Terrazzi - Verde Ravenna 2016\u2022 Palazzo Rasponi | Ore 12.30Inaugurazione Green Thoughts\u2022 Palazzo Rasponi dalle Teste | Ore 16I Patriarchi. Alla ricerca degli alberi secolari della Romagna: architetture di un territorio.Conferenza. A seguire passeggiata-narrazione alla scoperta degli alberi secolari del centro storico di Ravenna.</p><p>Sabato 3 settembre</p><p>\u2022 Palazzo Rasponi dalle Teste | Ore 16La Biodiversit\u00e0 urbana: il mondo nascostoConferenza\u2022 Palazzo Rasponi dalle Teste | Ore 17.30Tra Meraviglie e incanto: i giardini segreti di RavennaConferenza. A cura dell'Associazione Giardini e Dintorni.\u2022 Anfiteatro BPER Banca, Piazza Arcivescovado 4 | Ore 18.30Il giardino delle degustazioni</p><p>Domenica 4 settembre</p><p> \u2022 Palazzo Rasponi dalle Teste | Ore 10-18Il mercato della fantasiaMercatino dei bambini. In collaborazione con &quot;Casola \u00e8 una favola&quot;.\u2022 Giardino delle Erbe Dimenticate, Piazzetta Serra | Ore 10Letture di favole animate tra fate e folletti\u2022 Palazzo Rasponi dalle Teste | Ore 11Un Bosco per la citt\u00e0Conferenza. A cura di Associazione UPM, sezione Ravenna.\u2022 Palazzo Rasponi dalle Teste | Ore 16Flower and LeavesLaboratorio con foglie e fiori per i pi\u00f9 piccini.\u2022 Palazzo Rasponi dalle Teste | Ore 17Il mito delle api e degli insetti tra bioeconomia e arte contemporaneaConferenza.</p><p>Tutti i giorniMostre e laboratori alla Biblioteca di Casa Oriani (ore 8.30-13.30 e 14.30-18.30), Palazzo Rasponi dalle Teste (ore 10-20), Giardini del Palazzo della Provincia (ore 10-19)</p><p>&nbsp;</p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/458045/5394745/file/invito G&amp;T RA..pdf\">Programma </a> (pdf - 1.345,08 kB)               \t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Giardini & Terrazzi \"Verde Ravenna\" 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Congressi e convegni",
            "endDate": "12-11-2016",
            "height_immagine": 240,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/ravenna-per-dante-2016/5391470-1-ita-IT/Ravenna-per-Dante-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Ravenna-per-Dante-2016",
            "startDate": "22-08-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Vari luoghi della citt\u00e0Periodo di svolgimento: dal 22/08/2016 al 12/11/2016 Dante Alighieri, esule da Firenze, trov\u00f2 rifugio a Ravenna dove scrisse parte del Purgatorio e il Paradiso, e qui si spense il 13 settembre 1321. Ogni anno la seconda domenica di settembre \u00e8 dedicata alle solenni celebrazioni in suo onore, nell\u2019ambito di una ricca programmazione, da fine agosto a met\u00e0 novembre, che comprende approfondimenti scientifici, occasioni partecipative, confronto tra ambiti di interesse differente e costruzione inclusiva di un percorso concreto, fatto di luoghi, eventi e persone.</p><p>&nbsp;</p><p>A <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Congressi_-convegni_-conferenze_-seminari/Ravenna-per-Dante-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     questo collegamento</a> il programma completo</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Ravenna per Dante 2016",
            "width_immagine": 240
        },
        {
            "categoria": "Musica",
            "endDate": "23-08-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/sotto-le-stelle-di-galla-placidia/5386954-1-ita-IT/Sotto-le-Stelle-di-Galla-Placidia.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Sotto-le-Stelle-di-Galla-Placidia",
            "startDate": "02-08-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Sagrato della basilica di San Francesco - Piazza San Francesco, Ogni marted\u00ec e venerd\u00ec alle ore 21.00 </p><p>Giunto alla sua 13edizione la rassegna musicale Sotto le Stelle di Galla Placidia propone quest\u2019anno, nel cuore della citt\u00e0 di Ravenna, un cartellone ricco di concerti sul sagrato della basilica di San Francesco, a pochi passi dalla tomba di Dante Alighieri.Il cartellone di quest'anno spazia a 360\u00b0 attraverso la musica offrendo serate di musica argentina, swing, musica d'autore italiana e straniera in cui si esibiranno gruppi provenienti da tutta Italia che, con un approccio del tutto informale e divulgativo, proporranno musica di altissimo livello.La rassegna rientra all\u2019interno della programmazione di <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Eventi-multipli/Ravenna-Bella-di-Sera-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Ravenna Bella di Sera</a>. Direzione artistica: Matteo Salerno.</p><p>----------Ingresso gratuito</p><p>CalendarioMarted\u00ec 2 agostoGruppo Argentino Del BarrioRecital Popular con Elisa Ridolfi</p><p>Venerd\u00ec 5 agostoThe Faber\u2019s Social ClubOmaggio a Fabrizio de Andr\u00e9</p><p>Marted\u00ec 9 agostoMiss Pineda, Monia Angeli in concertoTra Jazz, Ret\u00f2, Swing e Latin</p><p>Venerd\u00ec 12 agostoLa Notte della DanzaOrchestra della Scuola di Musica Popolare di Forlimpopoli</p><p>Marted\u00ec 16 agostoWorld Dancing MusicAlessandro Magnasco QuartetViolino, pianoforte, fisarmonica, clarinetto</p><p>Venerd\u00ec 19 agostoOmaggio a MinaCristina Di Pietro QuartetVoce, pianoforte ed archi</p><p>Marted\u00ec 23 agostoMusiche dal MondoCaff\u00e8 ExpressClarinetto, chitarra, fisarmonica, contrabbasso</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Sotto le Stelle di Galla Placidia",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Musica",
            "endDate": "31-08-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/o-musiva-musa-tessere-di-poesia-e-musica/5386941-1-ita-IT/O-Musiva-Musa-tessere-di-poesia-e-musica.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/O-Musiva-Musa-tessere-di-poesia-e-musica",
            "startDate": "03-08-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Piazza del Popolo, ore 21.00</p><p>Giunta alla sua 13edizione, la tradizionale e prestigiosa rassegna di poesia si svolge durante il mese di agosto nello splendido &quot;teatrino all'aperto&quot; quest'anno allestito in Piazza del Popolo. Direzione artistica: Franco Costantini.------------Ingresso libero</p><p>ProgrammaMercoled\u00ec 3 agostoEsa-Metro. 6 autori in cerca di personaggi (ossia di pubblico!)I versi di Gabriella Montanari, Daniele Serafini, Giovanni Strocchi, Mirta Contessi, Stefano Mancini, Paolo Martini.Con Franco Costantini e Cinzia Damassa (voci); Alessandro Scala (sax), Raimondo Raimondi (chitarra), Maurizio Asero (percussioni) e con la partecipazione straordinaria di Gian Ruggero Manzoni.</p><p>Mercoled\u00ec 10 agostoTum Tum Tumulo. Musica, morte, rinascitaDa un\u2019idea di Carlo Sorrentino (dall\u2019inedito testo teatrale \u201cCarmina burina\u201d): concerto/conferenza con Stefano Calvano (percussioni, fiati) e Franco Costantini (eresie dialettiche).</p><p>Mercoled\u00ec 17 agostoRock &amp; Poetry. Dante, Bob Dylan, Beatles e Manzoni: cantar poesie e recitar canzoni!Con Alessandro Rondinelli (chitarra, voce), Francesco Barrera (tastiere), Jader Nonni (batteria), Franco Costantini; e con la partecipazione straordinaria del quartetto Myricae (Elisabetta Agostini, Carla Milani, Mauro Medri, Claudio Rigotti).</p><p>Mercoled\u00ec 24 agostoMontalianaA cura di RavennaPoesia. Con Maria Giovanna Maioli, Franco Costantini, Stefano Martini (violino), Egidio Collini (chitarra). Scelta testi: Galilea Maioli.</p><p>Mercoled\u00ec 31 agosto (Appendice speciale alla rassegna)Scespiriana. Omaggio al bardo di StratfordSala Strocchi - via Maggiore 71Con Edoardo Siravo, Gabriella Casali, Franco Costantini, Raimondo Raimondi (chitarra) e Maurizio Asero (percussioni).</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "O Musiva Musa...tessere di poesia e musica",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Danza",
            "endDate": "06-08-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/corposamente-2016/5386606-1-ita-IT/Corposamente-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Corposamente-2016",
            "startDate": "05-08-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Palazzo Grossi - via Vittorio Veneto, 21Dalle ore 19.00</p><p>Venerd\u00ec 5 e sabato 6 agosto torna Corposamente: il tradizionale appuntamento di met\u00e0 estate con il teatro, la video-arte, la danza e la musica nella splendida cornice di Palazzo Grossi di Castiglione di Ravenna. Anche quest'anno la residenza fortificata cinquecentesca diverr\u00e0 il luogo in cui poter assistere a spettacoli di artisti locali e internazionali, nel consueto clima familiare che contraddistingue il festival. Su questo solco si inseriscono le novit\u00e0 dell\u2019edizione 2016: il concorso europeo di videomapping e un'inedita collaborazione con TNT (Spagna) e Passage (Danimarca) festival.</p><p>Giovani artisti under 35 avranno la possibilit\u00e0 di presentare i propri progetti di videomapping, di cui una commissione di professionisti presieduta da Andrea Bernabini selezioner\u00e0 i 5 migliori, offrendo un premo di 1000\u20ac al primo classificato. Il concorso \u00e8 sostenuto da <a href=\"http://www.immaginiesuoni.com/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Immagini e Suoni</a> (Bologna) e da <a href=\"http://www.neoproject.it/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Neo Visual Project</a> (Ravenna).</p><p>Ogni serata apre alle 19 con la possibilit\u00e0 di cenare nel parco di Palazzo Grossi, grazie alla proposta culinaria di Cinemadivino. Entrambe le sere saranno accompagnate da interventi di musica live a cura di Ettore Martin Trio.</p><p>Corposamente 2016 \u00e8 un evento promosso e finanziato dall\u2019Assessorato alla Cultura del Comune di Ravenna, grazie alla Seconda Circoscrizione del Comune di Ravenna, con il supporto di Catia Gelosi, Mino Magnani e Adriana Babini. Direzione artistica: Andrea Bernabini e Panda Project.</p><p>------------ Biglietto di ingresso10\u20ac per la singola sera; 15\u20ac per entrambe le serate (\u00e8 esclusa la cena); gratuito per i bambini sotto i 12 anni.</p><p>Programma</p><p>Tutte le seredalle 19Cena nel parco del PalazzoA cura di Cinemadivino: prodotti di qualit\u00e0 della tradizione e creativi, e attenzione alla loro sostenibilit\u00e0 ecologica.</p><p>Venerd\u00ec 5 agosto dalle 21</p><p>Trattato di economia Un danzatore e un attore in un progetto performativo tra parola e gesto che si interroga sulla dimensione economica dell'esistenza, sul valore del denaro e sulla sua presenza invadente, in una sostanziale mancanza di rapporto con la realt\u00e0. Di e con Roberto Castello e Andrea Cosentino.El OtroUn matematico e un fisico danzano raccontando, per l\u2019occasione, la romagna, i suoi panorami noti e le sue zone d\u2019ombra</p><p>Sabato 6 agosto dalle 21</p><p>Mac &amp; BethA 400 anni dalla morte di William Shakespeare, una rivisitazione del celebre dramma in chiave punk con Astorri e Tintinelli.Rubbish rabbitTony Clifton Circus in un frenetico gioco in cui parole e azioni si susseguono in una corsa a perdifiato, per lo spettatore una carrellata implacabile di risate e tensione.</p><p>Info:</p><ul><li><a href=\"http://www.corposamentefestival.it/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Corposamente Festival 2016</a></li><li><a href=\"https://www.facebook.com/pages/CORPOSAMENTE/182401405158240?fref=ts\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Corposamente Facebook</a></li></ul>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Corposamente 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Cinema e video",
            "endDate": "06-09-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/rocca-cinema-2016/5370708-1-ita-IT/Rocca-Cinema-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Rocca-Cinema-20164",
            "startDate": "01-08-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>gioved\u00ec 1 settembreLA ISLA MINIMAdi Alberto Rodr\u00edguez - Con Javier Guti\u00e9rrez, Ra\u00fal Ar\u00e9valo, Mar\u00eda Varod, Perico Cervantes, Jes\u00fas Ortiz., Jes\u00fas Carroza, Salva Reina, Antonio de la Torre, Nerea BarrosThriller, 105 minuti - Spagna 2014</p><p>venerd\u00ec 2 settembreLA COMUNEdi Thomas Vinterberg - Con Trine Dyrholm, Ulrich Thomsen, Helene Reingaard Neumann, Martha Sofie Wallstr\u00f8m Hansen, Lars RantheDrammatico, 111 minuti - Danimarca/Svezia/Olanda 2015</p><p>sabato 3 settembreWOMAN IN GOLDdi Simon Curtis - Con Ryan Reynolds, Helen Mirren, Katie Holmes, Tatiana Maslany, Max Irons, Charles Dance, Elizabeth McGovern, Antje Traue, Daniel Br\u00fchl, Neve Gachev, Frances FisherDrammatico, 110 minuti - USA/Gran Bretagna 2015</p><p>domenica 4 settembreIO E LEIdi Maria Sole Tognazzi - Con Sabrina Ferilli, Margherita Buy, Domenico Diele, Ennio Fantastichini, Alessia Barela, Massimiliano Gallo, Antonio Zavatteri, Roberta Fiorentinicommedia, 97 minuti - Italia 2015</p><p>luned\u00ec 5 e marted\u00ec 6 settembreFIORE DEL DESERTOdi Sherry Horman - Con Liya Kebede, Sally Hawkins, Anthony Mackie, Craig Parkinson, Meera Syal, Juliet Stevenson, Soraya Omar-Scego, Timothy Spall, Chris WilsonCommedia/Drammatico, 120 minuti </p><p>PREZZIInteri \u20ac 6,00Ridotti (over 65 - under 13 - Tessere WEB) \u20ac 5,00Abbonamento 10 ingressi \u20ac 40,00</p><p><a href=\"https://www.facebook.com/RoccaBrancaleoneRavenna\"                     \t\t\t\t\t  title=\"Il link si apre in una nuova finestra\"                                                               >                     Pagina facebook</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Rocca Cinema 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Musica",
            "endDate": "28-07-2016",
            "height_immagine": null,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Soundtrack-il-Cinema-in-Concerto",
            "startDate": "26-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Torna per il quarto anno consecutivo in Piazza San Francesco \u201cSoundtrack, il Cinema in Concerto\u201d, ciclo di serate dedicate alla musica da film, frutto di una partnership pluriennale tra LaCorelli e il Comune di Ravenna.</p><p>PROGRAMMA</p><p>Marted\u00ec 26 luglio ore 21.15 - Piazza S.FrancescoConcerto dell'Orchestra Corelli diretto da Jacopo Rivani, che culminer\u00e0 nell'esecuzione dell'intramontabile Rapsodia in blu di George Gershwin e in una selezione di raffinate colonne sonore firmate da autori come Ennio Morricone, John Williams, Nino Rota ed altri, su arrangiamenti di Giorgio Babbini e con la partecipazione straordinaria di due giovani talenti: Simone Castiglia al violino e Cecilia Facchini al piano. Il Concerto \u00e8 realizzato in collaborazione con l'ISSM Istituto Musicale Giuseppe Verdi di Ravenna.Mercoled\u00ec 27 luglio ore 21.15 - Piazza S.Francesco\u201cJazz at the Movies\u201d, serata affidata alla #BigBand della Scuola di musica Sarti Faenza diretta da #DanieleSantimone, ensemble di comprovata esperienza che si propone come laboratorio permanente per musicisti attenti sia ai linguaggi dell\u2019improvvisazione, sia alla musica #contemporanea. Con importanti collaborazioni ed incisioni all'attivo, l'ensemble \u00e8 diventato ormai un punto di riferimento sul territorio, ed \u00e8 pronto a coinvolgere il pubblico di Piazza San Francesco in una serata ad alto tasso di #energia, con una selezione di masterpiece di musica da film in chiave #jazz.Gioved\u00ec 28 luglio ore 21.15 - Piazza del PopoloLive sperimentale degli #EST \u2013 Electric String Trio: un omaggio a Ennio Morricone attraverso gli arrangiamenti originali di Nicola Nieddu ( violino elettrico) , Luca Di Chiara (contrabbasso ) e Antonio Cortesi ( violoncello elettrico). I tre collaborano da anni con l'Orchestra #Corelli oltre ad essere attivi in progetti originali appartenenti a mondi musicali diversi. La classica, il blues, il jazz, il pop e la musica d'autore si mescolano cos\u00ec al mondo evocativo delle colonne sonore.</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Soundtrack, il Cinema in Concerto",
            "width_immagine": null
        },
        {
            "categoria": "Cinema e video",
            "endDate": "31-07-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/rocca-cinema-20163/5370708-1-ita-IT/Rocca-Cinema-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Rocca-Cinema-20163",
            "startDate": "01-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Venerd\u00ec 1 luglioIrrational ManThriller, durata '96Un film di Woody Allen Con Jamie Blackley, Joaquin Phoenix, Parker Posey, Emma Stone, Meredith Hagner </p><p>Sabato 2 luglioLa corrispondenzaDrammatico, durata 116'Un film di Giuseppe Tornatore Con Jeremy Irons, Olga Kurylenko, Simon Anthony Johns, James Warren, Shauna Macdonald</p><p>Domenica 3 luglioIl caso SpotlightThriller, durata 128'Un film di Thomas McCarthy Con Mark Ruffalo, Michael Keaton, Rachel McAdams, Liev Schreiber, John Slattery</p><p>Luned\u00ec 4 luglioIl ponte delle spieThriller, durata 140'Un film di Steven Spielberg Con Tom Hanks, Mark Rylance, Amy Ryan, Sebastian Koch, Alan Alda</p><p>Marted\u00ec 5 luglioDio esiste e vive a BruxellesCommedia, durata 113'Un film di Jaco Van Dormael Con Pili Groyne, Beno\u00eet Poelvoorde, Catherine Deneuve, Fran\u00e7ois Damiens, Yolande Moreau</p><p>Mercoled\u00ec 6 luglioJoyBiografico, durata 124'Un film di David O. Russell Con Jennifer Lawrence, Robert De Niro, Bradley Cooper, Edgar Ramirez, Diane Ladd</p><p>Gioved\u00ec 7 luglioCarolDrammatico, durata 118'Un film di Todd Haynes Con Cate Blanchett, Rooney Mara, Kyle Chandler, Jake Lacy, Sarah Paulson</p><p>Venerd\u00ec 8 luglioRevenant - RedivivoAvventura, durata 156'Un film di Alejandro Gonz\u00e1lez I\u00f1\u00e1rritu Con Leonardo DiCaprio, Tom Hardy, Domhnall Gleeson, Will Poulter, Forrest GoodluckOscar 2016 Miglior film e Miglior regia</p><p>Sabato 9 luglioIl condominio dei cuori infrantiCommedia drammatica, durata 100'Un film di Samuel Benchetrit Con Isabelle Huppert, Gustave Kervern, Valeria Bruni Tedeschi, Tassadit Mandi, Jules Benchetrit</p><p>Domenica 10 luglioMr. Holmes - il mistero del caso irrisoltoThriller, durata 104'Un film di Bill Condon Con Ian McKellen, Milo Parker, Laura Linney, Hattie Morahan, Patrick Kennedy</p><p>Luned\u00ec 11 luglioAve, Cesare!Commedia nera, durata 106'Un film di Ethan Coen, Joel Coen Con Josh Brolin, George Clooney, Alden Ehrenreich, Ralph Fiennes, Scarlett Johansson</p><p>Marted\u00ec 12 luglioLa pazza gioiaUn film di Paolo Virz\u00ecCommedia drammatica, durata 118'Un film di Paolo Virz\u00ec Con Valeria Bruni Tedeschi, Micaela Ramazzotti, Valentina Carnelutti, Tommaso Ragno, Bob Messini</p><p>Mercoled\u00ec 13 luglioSole altoDrammatico, durata 123'Un film di Dalibor Matanic Con Tihana Lazovic, Goran Markovic, Nives Ivankovic, Mira Banjac, Slavko Sobin</p><p>Gioved\u00ec 14 luglioThe Danish GirlBiografico, durata 120'Un film di Tom Hooper Con Eddie Redmayne, Amber Heard, Alicia Vikander, Matthias Schoenaerts, Adrian Schiller</p><p>Venerd\u00ec 15 luglioLo chiamavano Jeeg RobotAzione, durata 112'Un film di Gabriele Mainetti Con Claudio Santamaria, Luca Marinelli, Ilenia Pastorelli, Stefano Ambrogi, Maurizio TeseiSette David di Donatello 2016</p><p>Sabato 16 luglioPerfetti sconosciutiCommedia, durata 97'Un film di Paolo Genovese Con Giuseppe Battiston, Anna Foglietta, Marco Giallini, Edoardo Leo, Valerio MastandreaDavid di Donatello 2016 Miglior film e Miglior regia</p><p>Domenica 17 luglioJulietaDrammatico, durata 99'Un film di Pedro Almod\u00f3var Con Emma Suar\u00e8z, Adriana Ugarte, Daniel Grao, Inma Cuesta, Dar\u00edo Grandinetti</p><p>Luned\u00ec 18 luglioPerfect dayDrammatico, durata 106'Un film di Fernando Le\u00f3n de Aranoa Con Benicio Del Toro, Tim Robbins, Olga Kurylenko, Melanie Thierry, Fedja \u0161tuka</p><p>Marted\u00ec 19 luglioSuffragetteDrammatico, durata 106'Un film di Sarah Gavron Con Carey Mulligan, Helena Bonham Carter, Brendan Gleeson, Anne-Marie Duff, Ben Whishaw</p><p>Mercoled\u00ec 20 luglioRememberThriller, durata 95'Un film di Atom Egoyan Con Christopher Plummer, Martin Landau, Bruno Ganz, J\u00fcrgen Prochnow, Heinz Lieven</p><p>Gioved\u00ec 21 luglioTruman - Un vero amico \u00e8 per sempreCommedia, durata 108'Un film di Cesc Gay Con Ricardo Dar\u00edn, Javier C\u00e1mara, Dolores Fonzi, Eduard Fern\u00e1ndez, Alex Brendem\u00fchl</p><p>Venerd\u00ec 22 luglioVeloce come il ventoAzione, durata 119'Un film di Matteo Rovere Con Stefano Accorsi, Matilda De Angelis, Roberta Mattei, Paolo Graziosi, Lorenzo Gioielli.</p><p>Sabato 23 luglio45 anniDrammatico, durata 95'Un film di Andrew Haigh Con Charlotte Rampling, Tom Courtenay, Geraldine James, Dolly Wells, David Sibley</p><p>Domenica 24 luglioLo stagista inaspettatoCommedia, durata 121'Un film di Nancy Meyers Con Robert De Niro, Anne Hathaway, Rene Russo, Anders Holm, JoJo Kushner</p><p>Luned\u00ec 25 luglioLa felicit\u00e0 \u00e8 un sistema complessoCommedia, durata 117'Un film di Gianni Zanasi Con Valerio Mastandrea, Hadas Yaron, Giuseppe Battiston, Filippo De Carli, Camilla Martini</p><p>Marted\u00ec 26 luglioIl caso SpotlightThriller, durata 128'Un film di Thomas McCarthy Con Mark Ruffalo, Michael Keaton, Rachel McAdams, Liev Schreiber, John Slattery</p><p>Mercoled\u00ec 27 luglioLa grande scommessaDrammatico, durata 130'Un film di Adam McKay Con Brad Pitt, Christian Bale, Ryan Gosling, Steve Carell, Marisa Tomei</p><p>Gioved\u00ec 28 luglioIl ponte delle spieThriller, durata 140'Un film di Steven Spielberg Con Tom Hanks, Mark Rylance, Amy Ryan, Sebastian Koch, Alan Alda</p><p>venerd\u00ec 29 luglioLO CHIAMAVANO JEEG ROBOTdi Gabriele Mainetti - Con Claudio Santamaria, Luca Marinelli, Ilenia Pastorelli, Stefano Ambrogi, Maurizio TeseiFantascienza/Commedia, 112 minuti - Italia 2015sabato 30 luglioLA PAZZA GIOIAdi Paolo Virz\u00ec - Con Valeria Bruni Tedeschi, Anna Galiena, Micaela Ramazzotti, Valentina Carnelutti, Elena Lietti, Tommaso Ragno, Bob Messini, Francesca Della Ragione, Roberto RondelliCommedia, 118 minuti - Italia 2016domenica 31 luglioQUO VADO?di Gennaro Nunziante - Con Checco Zalone, Eleonora Giovanardi, Sonia Bergamasco, Maurizio Micheli, Lino Banfi, Angelica Napa, Adam Nour Marino, Fabio Casale, Massimiliano MontgomeryCommedia, 85 minuti - Italia 2015</p><p>PREZZIInteri \u20ac 6,00Ridotti (over 65 - under 13 - Tessere WEB) \u20ac 5,00Abbonamento 10 ingressi \u20ac 40,00</p><p><a href=\"https://www.facebook.com/RoccaBrancaleoneRavenna\"                     \t\t\t\t\t  title=\"Il link si apre in una nuova finestra\"                                                               >                     Pagina facebook</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Rocca Cinema 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Musica",
            "endDate": "29-08-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/55-festival-internazionale-di-musica-d-organo/5384006-1-ita-IT/55-Festival-Internazionale-di-Musica-d-Organo.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/55-Festival-Internazionale-di-Musica-d-Organo",
            "startDate": "25-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Basilica di San Vitale - via San Vitale, 17Dal 25/07/2016 al 29/08/2016 ogni luned\u00ec alle 21.00</p><p>Il Festival Internazionale di Musica d\u2019Organo \u00e8 il primo e pi\u00f9 antico Festival organistico d\u2019Italia, nonch\u00e9 uno dei pi\u00f9 longevi d\u2019Europa. Un evento di altissima qualit\u00e0 cui partecipano ogni anno i migliori organisti internazionali che si esibiscono all\u2019interno della bellissima Basilica di San Vitale (Unesco) suonando un antico organo Mascioni.</p><p>La tutela del prestigio, della tradizione e della notoriet\u00e0 nel mondo di questo festival \u00e8 a cura dell\u2019Associazione Polifonica Adone Zecchi di Ravenna che aderisce all\u2019importante circuito EGDO - Europ\u00e4ische Gesellschaft der Orgel. Presidente dell\u2019Associazione Polifonica di Ravenna e Direttore artistico: M\u00b0 Elena Sartori.</p><p>Ingresso gratuito</p><p>PROGRAMMA</p><p>Luned\u00ec 25 LuglioGail Archer (organo) \u2022 Stati Uniti</p><p>Luned\u00ec 1 AgostoDuo canto e organoDaniela Del Monaco (mezzosoprano) &amp; Roberta Schmidt (organo) \u2022 Italia</p><p>Luned\u00ec 8 AgostoDaniel Zaretzki (organo) \u2022 Russia</p><p>Luned\u00ec 15 AgostoLukasz Gothszalk (tromba) e Johannes Skudlik (organo) \u2022 Germania</p><p>Luned\u00ec 22 AgostoEnsemble Teodora di Ravenna e Heiner Grasst (organo) \u2022 Germania</p><p>Luned\u00ec 29 AgostoGiulio Mercati (organo) \u2022 Italia</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "55\u00b0 Festival Internazionale di Musica d\u2019Organo",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Circo e spettacoli di strada",
            "endDate": "31-07-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/festival-naturae-2016/5383993-1-ita-IT/Festival-Naturae-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Festival-Naturae-2016",
            "startDate": "25-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Il Festival Naturae nasce per celebrare e promuovere le meraviglie naturalistiche di Lido di Classe: le sue splendide spiagge incontaminate, le sue dune, le anse del fiume Bevano e la rigogliosa e antica pineta di Classe. </p><p>La manifestazione \u00e8 organizzata dall'associazione Solaris, in collaborazione con il Comitato Cittadino di Lido di Classe, l'Assessorato al Decentramento del Comune di Ravenna, la Circoscrizione di Castiglione di Ravenna, l'Ufficio Territoriale per la Biodiversit\u00e0 di Punta Marina del Corpo Forestale dello Stato, il Parco Regionale del Delta del Po, e la Ricicloofficina di Ravenna.</p><p>Info e programma: <a href=\"http://www.festivalnaturae.it/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Festival Naturae</a></p><p><a href=\"https://www.facebook.com/Festival-Naturae-136274639781216/?fref=ts\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Facebook: Festival Naturae</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Festival Naturae 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Congressi e convegni",
            "endDate": "31-07-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/visioni-di-eterno-r-l-ascesa-invisibile/5383980-1-ita-IT/Visioni-di-Eterno-R-L-ascesa-Invisibile.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Visioni-di-Eterno-R-L-ascesa-Invisibile",
            "startDate": "30-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Basilica di Sant'Apollinare in Classe - Piazza Vescovo Eufrasio, 1Orario: 22.00 - 24.00 ogni 20 minuti </p><p>Dopo il successo degli spettacoli di videomapping Galla Placidia Shines On (2011), Teoderico il Grande (2012), Il Cielo Dorato. La Basilica di Sant\u2019Apollinare Nuovo (2013) e Luce d\u2019Oriente. Il Battistero Neoniano (2014), il progetto Visioni di Eterno\u00ae per la valorizzazione dei siti Unesco della citt\u00e0 di Ravenna vede protagonista quest'anno la splendida Basilica di Sant'Apollinare in Classe.</p><p>&nbsp;</p><p>Assisteremo alla trasformazione della realt\u00e0 attraverso il potere dell\u2019immaginazione e della tecnologia 3D. Un percorso nella storia: dalla croce che irradia luce e vita, alla crescita del bosco edenico, fino all'ascesa invisibile che nasce dall\u2019incontro fra volumi architettonici e scintillio musivo. Espressione massima del mosaico di una Ravenna millenaria, ricca di arte e di messaggi che affascinano anima e intelligenza.</p><p>&nbsp;</p><p>Visioni di Eterno\u00ae mette a confronto l'arte monumentale e le nuove forme della Video Arte Digitale creando un'unione tra passato e futuro. Coinvolge il pubblico in un'interpretazione attiva dei monumenti storici decretati patrimonio dell'Umanit\u00e0, trasformando i luoghi di memoria in luoghi di esperienza in modo da formare nuova memoria da tramandare.</p><p>&nbsp;</p><p>Progetto e regia: Andrea Bernabini, N.E.O. Visual Project RavennaVisual 3D: Sara Caliumi, Roberto CostantinoSound design: Davide LaviaConsulenza storica: Giovanni GardiniUna produzione Servizio Turismo e Attivit\u00e0 Culturali - Comune di Ravenna.</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Visioni di Eterno\u00ae - L'ascesa Invisibile",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Sport e giochi",
            "endDate": "24-07-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/sedici-cuore/5383022-1-ita-IT/Sedici-cuore.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Sedici-cuore",
            "startDate": "22-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Cuore sar\u00e0 la parola d'ordine della tre giorni che animer\u00e0 Marina di Ravenna per un lungo week end dedicato al sorriso, all'amore, all'amicizia e alla solidariet\u00e0.Il 22, 23 e 24 luglio gli Amici di Bovo, la Nazionale Comici e tutte le persone che decideranno di partecipare a Sedici Cuore, l'evento ideato e organizzato da Federica Lisi, per ricordare Vigor Bovolenta il campione mancato quattro anni fa, saranno i benvenuti.</p><p>Iniziato quattro anni fa con il BOVELIX - Torneo di Beach Volley , che quest'anno si giocher\u00e0 per tutto il week end, l'evento quest'estate sar\u00e0 ancora pi\u00f9 importante e coinvolgente perch\u00e9 Sedici Cuore \u00e8 uno dei progetti dell'Associazione Onlus \u201cNoi non ci lasceremo mai\u201d di Federica Lisi Bovolenta e ha come obiettivo la protezione cardiologica, la prevenzione sanitaria e la sensibilizzazione al tema della salute. In particolare si vuole: cardio prevenire, cardio sensibilizzare, cardio proteggere e ci\u00f2 sar\u00e0 reso possibile da una raccolta fondi che si realizzer\u00e0 con Sedici Cuore.Si inizia il 13 luglio, a Marina di Ravenna, con la presentazione alla stampa del progetto, seguita dalla Cena di Beneficenza che si concluder\u00e0 con le parti salienti dello spettacolo Ioelei, che vede protagoniste la cantautrice Pia Tuccitto e Federica Lisi.Programma:22 luglio alle 18:00 in piazza Dora Markus e alla Marinara: un susseguirsi di spettacoli comici, partite di calcetto, intrattenimento per bambini e molto altro alle 18:30 presso Piazzale Adriatico gara podistica organizzata dall'AVIS, una delle associazioni partner dell'evento insieme a Linea Rosa, ADMO e Pubblica Assistenza di Ravenna </p><p>23 luglioalle 14:00 quarto appuntamento con il Bovelix e il mini Bovelix Tornei di Beach Volley presso bagno Obelix</p><p>24 luglioalle 13:00 inizia la Regata del Cuore con partenza dal porto di Marinara aperta a tutte le imbarcazionialle 17:00 Sedici Cuore si concluder\u00e0 con la Catena del Cuore, che unir\u00e0 16 km di costa e 120 bagni della Romagna: tutti coloro che parteciperanno si terranno per mano per sorridere alla vita, perch\u00e9 insieme si pu\u00f2.</p><p>Tutti i fondi raccolti verranno utilizzati per cardio proteggere la costiera con l'acquisto di defibrillatori e la formazione del personale.</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "#Sedici cuore",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Cinema e video",
            "endDate": "31-07-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/per-sant-apollinare/5381934-4-ita-IT/Per-Sant-Apollinare.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Per-Sant-Apollinare2",
            "startDate": "20-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Il 23 luglio \u00e8 il giorno in cui la citt\u00e0 di Ravenna rende omaggio al suo Santo Patrono Sant\u2019Apollinare.Quest\u2019anno i festeggiamenti si svolgono dal 20 al 25 luglio in vari luoghi del centro storico e del territorio comunale con un ricco programma di festeggiamenti ed eventi culturali aperti a tutti.</p><p>Sabato 23 luglio i concerti dedicati al patrono saranno ben tre: in piazza San Francesco alle 21 si esibir\u00e0 in un ampio repertorio la Banda Cittadina di Ravenna (ingresso gratuito); alla stessa ora nella Basilica di Sant\u2019Apollinare Nuovo l\u2019Orchestra senza spine, diretta dal M\u00b0 Matteo Parmeggiani, eseguir\u00e0 Le Stagioni di Vivaldi, a cura di Emilia Romagna Concerti (ingresso a pagamento) e alle 21.15 si potr\u00e0 ascoltare il tradizionale Concerto di Sant\u2019Apollinare nella Chiesa di San Giuseppe a Marina di Ravenna eseguito dall\u2019Orchestra della Cappella Musicale di San Francesco diretta dal M\u00b0 Giuliano Amadei; a cura di Capit Ravenna (ingresso libero).</p><p>Per i percorsi iconografici quest\u2019anno per la prima volta, a ingresso gratuito, saranno organizzate due visite guidate dal titolo La chiesa di Sant\u2019Apollinare in Veclo tra arte e fede: mercoled\u00ec 20 e gioved\u00ec 21 luglio alle 18 si potr\u00e0 entrare nella chiesetta del Monastero delle Monache Clarisse Cappuccine (via Pietro Alighieri 4) accompagnati da Giovanni Gardini, Direttore Ufficio Pastorale della Cultura della Diocesi di Ravenna-Cervia.</p><p>Vari i momenti liturgici con i Vespri e non mancher\u00e0 il 22 luglio alle ore 20 (partenza dalla Basilica di Sant\u2019Apollinare in Classe) il suggestivo Pellegrinaggio di Sant\u2019Apollinare che condurr\u00e0 tutti a piedi, dopo varie tappe simboliche, fino alla Cattedrale di Ravenna in piazza Duomo.</p><p>Dal 20 al 25 luglio a Classe, in piazza Distaccamento Brigata Pavia, dalle ore 19 si svolger\u00e0 la tradizionale Sagra paesana di Classe con musica folk/pop e stand gastronomici.</p><p>&nbsp;</p><p>VISITE GUIDATE</p><p>Mercoled\u00ec 20 luglio (con replica gioved\u00ec 21 luglio)La chiesa di Sant\u2019Apollinare in Veclo tra arte e fede - Ore 18Monastero di Sant'Apollinare in Veclo, Monache Clarisse Cappuccine - Via P. Alighieri, 4Punto d'incontro: 15 minuti prima c/o il Bookshop del Museo Arcivescovile, Piazza Arcivescodado 1Visita a cura di Giovanni Gardini, Direttore Ufficio per la Pastorale della Cultura della Diocesi di Ravenna-Cervia. Ingresso libero</p><p>&nbsp;</p><p>CONCERTI</p><p>Sabato 23 luglioConcerto per il Santo Patrono con la Banda Cittadina di Ravenna - Ore 21Piazza San Francesco</p><p>Capire la Musica nelle Basiliche - Ore 21Le Stagioni di VivaldiBasilica di Sant\u2019Apollinare Nuovo - Via di Roma, 52Orchestra senza spine, direttore Matteo ParmeggianiA cura dell\u2019Associazione Emilia Romagna Concerti. Biglietto: 8\u20ac(non numerato) in vendita in Basilica il giorno del concerto dalle ore 19.Info: <a href=\"mailto:erconcerti@yahoo.it\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     erconcerti@yahoo.it</a></p><p>I mercoled\u00ec del Chiostro: La Not ad Pulin\u00e8ra - Dalle ore 21 fino all\u2019albaChiostro dell\u2019ex Convento dei Cappuccini - via Oberdan 6Straordinaria notte bianca sotto a luna: marionette e burattini, musica, giochi, affabulazioni con grandi artisti della parola fino al Concerto all\u2019alba. A cura della Fraternit\u00e0 San Damiano. Ingresso 3\u20ac</p><p>Concerto di Sant\u2019Apollinare - Ore 21.15Chiesa di San Giuseppe - Via Tito Speri, 20 Marina di Ravenna (Ra) Orchestra, solisti della Cappella Musicale di S. FrancescoDirettore Giuliano Amadei. Ingresso gratuito. A cura di Capit Ravenna</p><p>Concerto in 432 hertz e quinte perfette - Ore 21Orto Botanico (Giardino delle Erbe Dimenticate) - Piazzetta R. SerraMassaggio sonoro. A cura di Erboristeria Orto Botanico.Ingresso gratuito</p><p>&nbsp;</p><p>MOMENTI LITURGICI</p><p>Venerd\u00ec 22 luglioPrimi Vespri di Sant\u2019Apollinare - Ore 18Basilica di Sant\u2019Apollinare in Classe - Classe (Ra)</p><p>Primi Vespri di Sant\u2019Apollinare - Ore 18 Monastero di Sant'Apollinare in Veclo, Monache Clarisse Cappuccine - Via P. Alighieri, 4</p><p>Pellegrinaggio di Sant\u2019Apollinare - Ore 20 Ritrovo: prato antistante la Basilica di Sant\u2019Apollinare in Classe - Classe (Ra)Un suggestivo pellegrinaggio a piedi con le Ss. Reliquie di Sant\u2019Apollinare da Classe fino alla Cattedrale di Ravenna con varie soste. A cura della Diocesi di Ravenna-Cervia.Per il ritorno a Classe \u00e8 previsto un servizio di pullman o autobus di linea.</p><p>Sabato 23 luglioSanta Messa per Sant\u2019Apollinare - Ore 10.30Cattedrale di Ravenna - Piazza Duomo</p><p>Secondi Vespri di Sant\u2019Apollinare - Ore 18Basilica di Sant\u2019Apollinare in Classe - Classe (Ra)A seguire: ore 18.30 - Santa Messa per Sant\u2019Apollinare</p><p>&nbsp;</p><p>E ANCORA...</p><p>Marted\u00ec 19 luglioSant'Apollinare in Classe: la basilica si svela - Ore 21Incontro / Conversazione con Emanuela Fiori (Polo Museale dell'Emilia Romagna) e Giovanni Gardini (Ufficio Cultura Diocesano). Interventi musicali di Nicol\u00f2 Grassi (violino) e Giulia Vasapollo (arpa). Ingresso libero</p><p>Dal 20 al 25 luglioSagra di Sant\u2019Apollinare - ogni sera dalle ore 19Piazza Distaccamento Brigata Pavia (zona parcheggio) - Classe (Ra)Stand gastronomici, animazione per i bambini, orchestre e contest musicali.</p><p>Classe Music Fest (dal 20 al 23 luglio)Un contest per formazioni musicali aperto a tutti (gruppi o singoli artisti). Premio finale: demo in studio di registrazione. Organizzazione Mario Accardo. Per partecipare: <a href=\"mailto:classemusicfest@libero.it\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     classemusicfest@libero.it</a> Info: +39 338 1040630</p><p>&nbsp;</p><p>Sabato 30 e domenica 31 luglio<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Cinema_-video/Visioni-di-Eterno%C2%AE-%E2%80%A2-L%27ascesa-Invisibile\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     VISIONI DI ETERNO\u00ae 2016. L'ASCESA INVISIBILE</a>| Dalle 22 alle 24 (ogni 20 minuti)Basilica di Sant\u2019Apollinare in Classe - Classe (Ra)Video Mapping 3D. Progetto e direzione di Andrea Bernabini. Visual 3D Roberto Costantino, Sara Caliumi. Sound design Davide Lavia. Ingresso gratuito.</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Per Sant\u2019Apollinare",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Danza",
            "endDate": "23-07-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/notte-del-liscio/5379420-1-ita-IT/Notte-del-Liscio.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Notte-del-Liscio",
            "startDate": "20-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>La Notte del Liscio si accende su tutta la Romagna da mercoled\u00ec 20 a sabato 23 luglio. Un ricco programma di eventi dall'alba al tramonto, dedicati al folklore, al ballo e alla festa, trasformeranno spiagge e piazze in \u201cbalere a cielo aperto&quot;. Un modo per celebrare il ballo liscio, che da sempre rappresenta un aspetto fondamentale dell'identit\u00e0 romagnola, oltre che un importante fattore di attrazione turistica.</p><p>PROGRAMMA</p><p>Mercoled\u00ec 20 luglioInaugurazione de \u201cIl viaggio delle Innamorate\u201d - Ore 19Piazza del PopoloMostra fotografica itinerante di Giampiero Corelli e della giornalista Silvia Manzani, allestita all\u2019interno di un bus. Attraverso le immagini e le voci delle cantanti che hanno calcato o calcano i palcoscenici delle balere romagnole, ritroviamo un \u201cdietro le quinte\u201d nostalgico ed intimistico. Mostra visibile fino alle 23. Ingresso gratuito.Con la collaborazione di START Romagna.</p><p>La musica di Secondo Casadei - Ore 21Piazza del Popolo Concerto di musica folkloristica di Romagna. Con Fiorenzo Tassinari &amp; FriendsOspiti della serata: Paolo Mengoli. Presenta Daniele Perini.A cura di Capit Ravenna in collaborazione con il Comune di Ravenna.</p><p>Gioved\u00ec 21 luglioLiscio \u00e8 donna: testimonianze intorno a un palco - Ore 21Piazza del PopoloPresentazione del libro fotografico \u201cLe Innamorate\u201d di Giampiero Corelli e Silvia ManzaniPer l\u2019occasione saranno ospiti sul palco alcune cantanti delle orchestre di liscio di Romagna.</p><p>Venerd\u00ec 22 luglioAria di Romagna: Trio ITFOBE - Ore 21Piazza del Popolo Concerto di musica folkloristica di Romagna. Presenta Gabriele Zelli.A cura di Capit Ravenna in collaborazione con il Comune di Ravenna.</p><p>Sabato 23 luglioAperitivo e brindisi sulle note di \u201cRomagna mia\u201d - Dalle 18 alle 19Spiagge di Ravenna \u2013 Stabilimenti Balneari da Casal Borsetti a Lido di SavioAll\u2019ora dell\u2019aperitivo in ogni stabilimento balneare sar\u00e0 mandata in diffusione musica di genere liscio e in particolare \u201cRomagna mia\u201d di Secondo Casadei. Tutti sono invitati a ballare e cantare insieme.</p><p>Banda Cittadina di Ravenna - Ore 21Piazza San FrancescoIn occasione della Notte del Liscio (e del santo patrono) la Banda Cittadina si esibir\u00e0 anche in un repertorio tutto romagnolo</p><p>Orchestra Gabriele e Milva - Ore 21Piazza Brigata Pavia \u2013 adiacente alla Basilica di Sant'Apollinare in Classe \u2013 Classe </p><p>Concerto con David Pacini e I Quinzan - Ore 21Piazza Caboto - Lido di Classe </p><p>Concerto con Angela &amp; La Nazionale - Ore 21.15Viale Italia \u2013 Marina Romea </p><p>N.E.I.L. Band in concerto con folklore - Ore 21Piazza Forlimpopoli - Lido di Savio</p><p>&nbsp;</p><p>Info: <a href=\"http://www.notteliscio.it\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     www.notteliscio.it</a></p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/456894/5381918/file/Notte del Liscio depliant.pdf\">Depliant </a> (pdf - 491,90 kB)               \t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Notte del Liscio",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Musica",
            "endDate": "01-08-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/spiagge-soul-2016-viii-edizione/5378375-1-ita-IT/Spiagge-Soul-2016-VIII-edizione.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Spiagge-Soul-2016-VIII-edizione",
            "startDate": "14-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\" editorh5\">Marina di Ravenna, Ravenna e lidi ravennati 18 luglio \u2013 1\u00b0 agosto (anteprime 14 \u2013 15 luglio)</span><p>Ci sono mille colori e sfumature dentro la mareggiata di Spiagge Soul, il festival di musica soul che torna per l\u2019ottavo anno consecutivo dal 18 luglio al 1\u00b0 agosto, con due ghiotte anteprime il 14 e 15 luglio. Diciassette giorni di grande musica tra spiagge, piazze, strade e stabilimenti balneari di Ravenna, Marina di Ravenna e dei lidi ravennati per un\u2019edizione che si annuncia ancora pi\u00f9 internazionale e carica di energia dell\u2019anno scorso, con un legame pi\u00f9 stretto col mare e la sua atmosfera unica: molti dei concerti in programma infatti si svolgeranno direttamente sulle spiagge.  Il programma contempla tutte le infinite sfaccettature della musica \u201cnera\u201d. Dalla voce potente e melodiosa di Ruthie Foster, una star assoluta del soul mondiale, al grande bluesman americano Mighty Mo Rodgers, dalla chitarra graffiante di Eric Gales al surf rock venato di malinconia del portoghese Frankie Chavez, passando per la carica del collettivo newyorkese Brooklyn Funk Essentials e Luke Winslow King, conosciuto per la sua chitarra slide e lo studio del blues delle origini e del jazz pi\u00f9 tradizionale. Oltre agli italiani Espa\u00f1a Circo Este e Raphael, una stella del reggae.</p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/456515/5378379/file/SpiaggeSoul_Programma2016.pdf\">Scarica il programma completo </a> (pdf - 251,20 kB)               <p>&nbsp;</p><p>Info su <a href=\"http://www.spiaggesoul.it\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     www.spiaggesoul.it</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Spiagge Soul 2016 - VIII edizione",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Congressi e convegni",
            "endDate": "09-07-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/scatta-in-testa/5378189-1-ita-IT/Scatta-in-Testa.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Scatta-in-Testa",
            "startDate": "08-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Bagno Obelix - viale delle Nazioni, 204</p><p>Per il secondo anno consecutivo Ravenna Runners Club organizza Scatta in testa, una corsa non competitiva di 5 e 10 km a favore dell\u2019Aic, l\u2019Associazione Italiana per la lotta contro le Cefalee.La manifestazione, che si svolger\u00e0 a Marina di Ravenna l\u20198 e il 9 luglio al bagno Obelix, prevede tanti appuntamenti ma un\u2019unica finalit\u00e0: quella di sostenere l\u2019Aic correndo. Si partir\u00e0 venerd\u00ec 8 alle 20.30 con la cena-dibattito in cui si cercher\u00e0 di scoprire le cause del mal di testa.</p><p>Chi non conosce l\u2019origine del proprio mal di testa e vuole trovare una spiegazione potr\u00e0 prenotarsi scrivendo a: <a href=\"mailto:aic.cefalee@libero.it\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     aic.cefalee@libero.it</a> per incontrare gratuitamente gli specialisti che saranno a disposizione sabato 9 dalle 10 alle 16.</p><p>Alle 18 partiranno invece le due gare non competitive, le cui iscrizioni si potranno effettuare gi\u00e0 dalle 14.30 delle venerd\u00ec pomeriggio e il sabato dalle 10. Alle 21.30 in piazza Dora Markus sar\u00e0 presentato il libro \u201cMangia (sano) che ti passa: miti, scienza e novit\u00e0 su nutrizione e mal di testa\u201d.</p><p>-----------Contributo minimo 10\u20ac. A tutti gli iscritti t-shirt tecnica dell\u2019evento in omaggioPer informazioni visita il sito <a href=\"http://maratonadiravenna.com/wp/scatta-testa/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Maratona di Ravenna</a></p><p>Link: </p><p><a href=\"http://maratonadiravenna.com/wp/scatta-testa/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Scatta in Testa</a></p><p><a href=\"https://www.facebook.com/Maratona-internazionale-Ravenna-citt%C3%A0-darte-189238401155571/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Scatta in Testa \u2022 Facebook</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Scatta in Testa",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Sport e giochi",
            "endDate": "08-07-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/dalle-sette-alle-nove/5378154-1-ita-IT/Dalle-sette-alle-nove.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Dalle-sette-alle-nove",
            "startDate": "07-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Tra fine giugno e inizio luglio al Teatro Rasi (Via di Roma, 39) prender\u00e0 il via una serie di appuntamenti dedicati ai pi\u00f9 piccoli, un affresco teatrale con attivit\u00e0 collaterali a sorpresa, allestite in spazi insoliti del teatro, sempre dalle 19 alle 21. Le serate si chiuderanno con un Picnic da gustare in giardino tra giochi e sorprese. Il cestino pu\u00f2 essere portato da casa o prenotato, con ingredienti biologici e di commercio equo, a cura del Bar del teatro, gestito da Villaggio Globale.</p><p>BIGLIETTI</p><p>Ingresso unico: 3\u20acCarnet per tre spettacoli: 7\u20acIn vendita presso la biglietteria del Teatro Rasi, aperta un\u2019ora prima di inizio rappresentazione.</p><p>&nbsp;</p><p>PROGRAMMA</p><p>Gioved\u00ec 7 e venerd\u00ec 8 luglioZoo di PinocchioLo spettacolo racconta le origini e le ragioni dell\u2019esistenza di un burattino ma anche del mondo. Evocato attraverso un variegato e curioso bestiario di animali, Pinocchio scaturisce dal nulla, con poche parole, gesti e figure, e la musica dal vivo di un violoncello.</p><p>Gioved\u00ec 7 luglioEVENTO SPECIALELa lumaca era nell'ortoDopo lo spettacolo &quot;Zoo Pinocchio&quot;, visita all'orto di Alberto, al Teatro Rasi, e presentazione del libro La lumaca era nell'orto di Roberto Papetti, artista-giocattolaio, edito da Fulmino Edizioni.</p><p>Info:</p><p><a href=\"http://www.drammaticovegetale.com/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Drammatico Vegetale</a></p><p><a href=\"https://www.facebook.com/drammatico.vegetale\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Drammatico Vegetale \u2022 Facebook</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Dalle sette alle nove",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Sport e giochi",
            "endDate": "30-09-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/burattini-alla-riscossa-2016/5378127-1-ita-IT/Burattini-alla-riscossa-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Burattini-alla-riscossa-2016",
            "startDate": "08-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Il programma parte con un'anteprima ai Giardini Speyer, venerd\u00ec 8 luglio alle ore 18:00 </p><p>Burattini alla Riscossa compie dieci anni: per la decima estate consecutiva il ravennate sar\u00e0 percorso da un ricco programma di spettacoli che, secondo una formula oramai consolidata, vedr\u00e0 teatrini e burattini accompagnare il pubblico di ragazzi e famiglie per tutta l'estate e fino alla fine di settembre. Come di consueto il cuore pulsante della rassegna sar\u00e0 l'Arena di Valtorto, ovvero il giardino della ex scuola di Fornace Zarattini; situato a pochi minuti dal centro della citt\u00e0, al quale \u00e8 collegato con pista ciclabile, il centro giovanile ha un'ampia area esterna, che \u00e8 divenuta negli anni una cornice oramai tradizionale per gli spettacoli di burattini, e che offre inoltre la possibilit\u00e0 nelle calde serate estive di fuggire in pochi minuti dall'afa cittadina. Anche in caso di maltempo gli spettacoli vengono comunque presentati, venendo allestiti nella sala interna. L'Arena di Valtorto ospiter\u00e0 quest'anno quattro appuntamenti, con altrettante compagnie ospiti selezionate accuratamente tra le migliori, di tradizione ed emergenti, del panorama nazionale. Si apre gioved\u00ec 14/07 con il ritorno dei Burattini di Mattia Zecchi; il giovane talento del teatro dei burattini di tradizionale emiliana torna ad esibirsi per il pubblico ravennate, con il riallestimento di un classico della Commedia dell'Arte: I tre servi alla prova. Si prosegue gioved\u00ec 21 con la storica compagnia fiorentina de I Pupi di Stac, attiva sin dal 1946, che presenter\u00e0 Il Drago dalle sette teste, un classico dal suo repertorio. Il 28/07 un debutto; direttamente da Parma, il Teatro Medico Ipnotico di Patrizio Dall'Argine presenter\u00e0 in anteprima assoluta per la Romagna il suo ultimo spettacolo, Topolino. Il programma dell'Arena chiude il 4 agosto con uno spettacolo all'insegna delle grandi fiabe; NATA Teatro, altra compagnia storica del teatro di figura, attiva da oltre quarant'anni, presenter\u00e0 lo spettacolo Se Pinocchio fosse Cappuccetto Rosso.</p><p>Il programma sar\u00e0 aperto da un'anteprima speciale: venerd\u00ec 8 luglio infatti andr\u00e0 in scena il primo appuntamento in cartellone, eccezionalmente ai Giardini Speyer di viale Farini. Per l'occasione, a partire dalle ore 18 I Burattini di Massimiliano Venturi presenteranno lo spettacolo SGANAPINO CONTRO LO SCHELETRO. Un'ora di intrecci, di risate e lazzi in cui gli eroi del teatrino verranno trascinati in vicende al limite dell'impossibile; ne usciranno come sempre vincitori, grazie alla loro ingenuit\u00e0 popolare ed alle sonore bastonate che impartiranno ai propri avversari. Uno spettacolo recitato all'improvviso, alla vera maniera della Commedia dell'Arte, diverso ad ogni rappresentazione e ricco di duelli, inseguimenti e baruffe da risolvere rigorosamente a suon di bastonate. Lo spettacolo \u00e8 parte di CENIAMO IL MONDO, evento a cura di CittAttiva che proseguir\u00e0 per tutta la serata: prima e dopo lo spettacolo, stand delle associazioni e animazione per i pi\u00f9 piccoli con i giocattoli di Lucertola Ludens e il dado della Pace del Movimento dei Focolari. </p><p>Luned\u00ec 12 luglio partir\u00e0 anche il programma decentrato; alle ore 21 nel Giardino di Piazza XXII giugno 1944 a Piangipane, I Burattini di Massimiliano Venturi presenteranno Arlecchino e Sganapino in Cuccagna. L'ingresso agli spettacoli \u00e8 gratuito. La rassegna \u00e8 realizzata con il contributo dell'Assessorato alle Politiche Giovanili del Comune di Ravenna, e con il patrocinio della Regione Emilia-Romagna e del Centro Unima Italia.</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/456490/5378131/file/BAR2016 card_web.pdf\">PROGRAMMA BURATTINI ALLA RISCOSSA 2016 </a> (pdf - 1.260,82 kB)               <p>&nbsp;</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Burattini alla riscossa 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Visite guidate",
            "endDate": "02-09-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/mosaico-di-notte/5376760-1-ita-IT/Mosaico-di-Notte.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Mosaico-di-Notte",
            "startDate": "01-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Ogni marted\u00ec e venerd\u00ec dal 01/07/2016 al 02/09/2016 dalle 21 alle 23</p><p>&nbsp;</p><p>Da oltre vent\u2019anni Ravenna apre i monumenti pi\u00f9 belli anche nelle ore serali per tutti i turisti ed estimatori dell\u2019arte.Ogni marted\u00ec e venerd\u00ec, dalle 21 alle 23, la <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Scopri-il-territorio/Arte-e-cultura/Patrimonio-Unesco/Basilica-di-San-Vitale\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Basilica di San Vitale</a> e il <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Scopri-il-territorio/Arte-e-cultura/Patrimonio-Unesco/Mausoleo-di-Galla-Placidia\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Mausoleo di Galla Placidia</a>, Patrimonio Unesco dell\u2019Umanit\u00e0, e alcuni luoghi di interesse storico o archeologico della citt\u00e0 - <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Scopri-il-territorio/Arte-e-cultura/Siti-archeologici/Antico-Porto-di-Classe\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Antico Porto di Classe</a>, <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Scopri-il-territorio/Arte-e-cultura/Siti-archeologici/Domus-dei-Tappeti-di-Pietra\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Domus dei Tappeti di Pietra</a> e <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Scopri-il-territorio/Arte-e-cultura/Siti-archeologici/Cripta-Rasponi-e-Giardini-Pensili-del-Palazzo-della-Provincia\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Cripta Rasponi/Giardini Pensili</a> - donano a tutti i visitatori momenti indimenticabili con la loro infinita bellezza.</p><p>&nbsp;</p><p>Visita GuidataCripta Rasponi/Giardini Pensili \u2022 Basilica di San Vitale \u2022 Mausoleo di Galla Placidia \u2022 Domus dei Tappeti di PietraPunto d\u2019incontro: ore 20.45 Piazza San Francesco, Biglietteria Cripta RasponiOrario: ogni marted\u00ec e venerd\u00ec, dalle 21 alle 23Tariffe: 12\u20ac; per i cittadini di Ravenna 8\u20acPrenotazione obbligatoria: IAT Ravenna, Piazza San Francesco 7 tel. +39 0544 35755 / +39 0544 35404 / +39 0544 482838</p><p>&nbsp;</p><p>Visita GuidataDomus dei Tappeti di Pietra \u2022 Antico Porto di ClassePunto d\u2019incontro: ore 20.45 presso Domus dei Tappeti di Pietra, via BarbianiOrario: ogni marted\u00ec e venerd\u00ec, dalle 21 alle 23Tariffa unica: 12\u20ac con servizio di bus navetta inclusoPrenotazione obbligatoria: IAT Ravenna (Piazza San Francesco 7): +39 0544 35755 / +39 0544 35404 / +39 0544 482838Il servizio sar\u00e0 attivato con un minimo di 15 iscritti. In caso di maltempo ci si riserva di annullare la visita guidata.</p><p>&nbsp;</p><p>Visita GuidataQuattro passi nell'ArteTutti i venerd\u00ec dal 1\u00b0 luglio al 26 agostoOrario: 18.001, 29 luglio e 26 agosto - Museo Nazionale di Ravenna8 luglio e 5 agosto - Mausoleo di Teodorico15 luglio e 12 agosto - Basilica di Sant'Apollinare in Classe22 luglio e 19 agosto - Battistero degli ArianiVisite guidate gratuite. Biglietto di ingresso a carico dei partecipanti (Battistero degli Ariani gratuito). Non \u00e8 necessaria alcuna prenotazione.Info: +39 0544 543724 \u2022 <a href=\"http://www.polomusealeemiliaromagna.beniculturali.it/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     www.polomusealeemiliaromagna.beniculturali.it</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Mosaico di Notte",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Congressi e convegni",
            "endDate": "02-07-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/panorama-d-italia-a-ravenna/5375568-1-ita-IT/Panorama-d-Italia-a-Ravenna.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Panorama-d-Italia-a-Ravenna",
            "startDate": "29-06-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>La quinta tappa del viaggio di Panorama d'Italia 2016 passa da Ravenna, per quattro giorni di eventi, incontri, dibattiti e percorsi nell'arte e nella cultura della citt\u00e0.</p><p>Un modo per mettere in luce le eccellenze del luogo anche attraverso lo sguardo di molti ospiti di rilievo non direttamente legati alla vita culturale di Ravenna. \u00c8 il caso del cantautore Niccol\u00f2 Fabi, Vittorio Sgarbi, Fabrizio Corona, il Ministro Galletti, il Governatore Bonaccini, o l'attrice Valentina Lodovini. Da Ravenna da segnalare l'incontro d'autore con Antonio Casanova.Non mancher\u00e0 infine un appuntamento con l'enogastronomia, in collaborazione con Focus, grazie allo showcooking dello chef stellato Vincenzo Cammerucci.</p><p>------------<a href=\"http://eventi.panoramaditalia.it/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     ISCRIZIONE ONLINE</a></p><p><a href=\"http://www.panorama.it/panoramaditalia/ravenna/panorama-ditalia-a-ravenna-4-giorni-di-eventi-tutti-da-scoprire/\"                      id=\"__mce_tmp\"\t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Sito Panorama.it - Pagina dedicata a Ravenna</a></p><p>&nbsp;</p><span class=\" editorh4\">PROGRAMMA</span><span class=\" editorh4\">Mercoled\u00ec 29 giugno</span><p>Viaggio nella citt\u00e0 segreta: i Mosaici di Dante | Ore 16Piazza Del Popolo, Casa Panorama d\u2019ItaliaRaduno dei partecipanti e inaugurazione della tappa con il sindaco Michele De Pascale.</p><p>Talk show - Antonio Casanova | Ore 18Cinema Mariani - Via Ponte Marino 19Autore del libro Ventuno intervistato da Stefania Berbenni, giornalista di Panorama.</p><p>Convegno Mediolanum: &quot;0.0 \u2013 Il tempo dei nuovi eroi&quot; | Ore 19.30Palazzo Rasponi dalle Teste (Salone Nobile) - Piazza Kennedy 7Con Oscar Di Montigny, direttore Marketing (Comunicazione e Innovazione di Banca Mediolanum).</p><p>I tesori di Ravenna: Lezione di VITTORIO SGARBI | Ore 21Palazzo dei Congressi e del Cinema - Largo Firenze 1</p><p>&nbsp;</p><span class=\" editorh4\">Gioved\u00ec 30 giugno</span><p>Dibattito: L\u2019Italia riparte da Ravenna | Ore 9.30Palazzo Rasponi dalle Teste (Salone Nobile) - Piazza Kennedy 7Ospiti: Maria Cristina Farioli (director of Marketing, Communications &amp; Citizenship, IBM Italia) \u2022 Massimo Mazzavillani (direttore Cna Ravenna) \u2022 Giancarlo Morandi (presidente Cobat) \u2022 Guido Ottolenghi (presidente Confindustria Ravenna) \u2022 Antonio Penso (direttore Fondazione Flaminia) \u2022 Francesco Ubertini (rettore Universit\u00e0 di Bologna). Modera l\u2019incontro Giorgio Mul\u00e8, direttore di Panorama.</p><p>Dibattito Start Up: Innovare e rinnovarsi | Ore 11.30Palazzo Rasponi dalle Teste (Salone Nobile) - Piazza Kennedy 7Ospiti: Rosa Grimaldi (docente delegata all\u2019imprenditorialit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna) \u2022 Danilo Iervolino (presidente Universit\u00e0 Telematica Pegaso, via Skype) \u2022 Fernando Napolitano (presidente e ceo IB&amp;II, via Skype) \u2022 Giuseppe Ravasi (manager of cloud ecosystem development, IBM Italia).Case History: Claudio Berti (GetCOO) \u2022 Stefano Campagnolo (Gaiag) \u2022 Dario Scalini (OcLab) \u2022 Roberto Spano (Circuito Liberex).Modera l\u2019incontro Barbara Carfagna, giornalista di Tg1.</p><p>Intervista pubblica con Ministro dell'ambiente e della tutela del territorio e del mare, Gian Luca Galletti | Ore 16Ordine della Casa Matha - Piazza Andrea Costa 3Modera l\u2019incontro Giorgio Mul\u00e8, direttore di Panorama.</p><p>Economia circolare in Emilia Romagna: riciclo, legalit\u00e0 e best practice per lo sviluppo del territorio | Ore 17Palazzo Rasponi dalle Teste (Salone Nobile) - Piazza Kennedy 7Ospiti: Giancarlo Morandi (presidente Cobat) \u2022 Serena Righi (ricercatrice dell'Universit\u00e0 di Bologna) \u2022 Alfonso Scimia (commissario capo del Corpo Forestale di Ravenna) \u2022 Michele Zilla (direttore Generale Cobat). Modera l\u2019incontro Sergio Luciano, giornalista di Panorama).</p><p>Talk show - Fabrizio Corona | Ore 18Cinema Mariani - Via Ponte Marino 19Autore del libro La cattiva strada. Intervistato da Giorgio Mul\u00e8, direttore di Panorama.</p><p>Incontro con la musica: NICCOL\u00d2 FABI | Ore 19Palazzo dei Congressi e del Cinema - Largo Firenze 1Intervistato da Gianni Poglio, giornalista di Panorama. A seguire live acustico.</p><p>Conferenza Win The Bank: Come riuscire a farsi dare i soldi dalla banca per l'impresa | ore 19.3OPalazzo Rasponi dalle Teste (Salone Nobile) - Piazza Kennedy 7Lezione di Valerio Malvezzi, docente universitario.</p><p>&nbsp;</p><span class=\" editorh4\">Venerd\u00ec 1 luglio</span><p>Panorama, carriere e lavoro | Ore 8.30Sede CMC, Via Trieste 76In collaborazione con HRCommunity Academy.</p><p>Ravenna e le sue eccellenze | Ore 10Palazzo Rasponi dalle Teste (Salone Nobile) - Piazza Kennedy 7Ospiti: Gianluigi Bambini (a.d. Gruppo Bambini) \u2022 Angelo Benedetti (a.d. Unitec) \u2022 Marco Codognola (consigliere d\u2019amministrazione Punto Cobat Rimondi) \u2022 Claudio Coli (a.d. Il Melograno) \u2022 Domenica Primerano (presidente A.M.E.I.) \u2022 Leonardo Spadoni (a.d. Molino Spadoni) \u2022 Roberto Vancini (A.d. Acantho). Modera l\u2019incontro Giorgio Mul\u00e8, direttore di Panorama.</p><p>Show cooking di Vincenzo Cammerucci | Ore 13Mariani Lifestyle - Via Ponte Marino 19Durante l\u2019evento degustazione di prodotti Il Melograno. A seguire food experience.</p><p>Geronimo Stilton incontra i suoi piccoli amici lettori | Ore 17.30Piazza Del Popolo, Casa Panorama d\u2019Italia </p><p>I grandi eventi di Focus: Processo ai cambiamenti climatici e alle previsioni del tempo. Alla scoperta dello storm surge: burrasche mareggiate e inondazioni costiere | Ore 18.30Palazzo dei Congressi e del Cinema - Largo Firenze 1Ospiti: Paolo Capizzi (Tenente Colonnello Aeronautica Militare) \u2022 Marco Doveri (ricercatore idrogeologico IGG-Cnr) \u2022 Giancarlo Morandi (presidente Consorzio Nazionale Raccolta e Riciclo). Modera Jacopo Loredan, direttore di Focus.</p><p>Incontro al cinema con Valentina Lodovini | Ore 21Cinema Mariani - Via Ponte Marino 19Intervistata da Piera Detassis, direttore di Ciak.</p><p>&nbsp;</p><span class=\" editorh4\">Sabato 2 luglio</span><p>A spasso nello spazio | Ore 10.30 Palazzo dei Congressi e del Cinema - Largo Firenze 1Ospiti: Umberto Guidoni (astronauta) \u2022 Luisa Innocenti (Head of Clean Space Office di ESA) \u2022 Lucio Quadrani (dipartimento di Fisica e Astronomia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna). Modera l\u2019incontro Jacopo Loredan, direttore di Focus.</p><p>Presidente mi spieghi | Ore 12Palazzo Rasponi dalle Teste (Salone Nobile) - Piazza Kennedy 7Stefano Bonaccini, Governatore della Regione Emilia Romagna, risponder\u00e0 alle domande dei cittadini.</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Panorama d'Italia a Ravenna",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Cinema e video",
            "endDate": "05-07-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/lezioni-di-cinema2/5375378-1-ita-IT/Lezioni-di-Cinema.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Lezioni-di-Cinema2",
            "startDate": "27-06-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Palazzo del Cinema e dei Congressi - Largo Firenze, 1 - ore 21.00</p><p>Giunto alla 4a edizione anche quest'anno torna l\u2019appuntamento con Lezioni di Cinema. Sei serate di approfondimento per tutti gli appassionati di cinema, con registi, critici ed esperti per conoscere, anche con contributi visivi, la sempre pi\u00f9 complessa e innovativa realt\u00e0 del cinema.</p><p>A cura di Fabrizio Varesco e Ravenna Cinema, in convenzione con il Comune di Ravenna, la collaborazione dell\u2019Assessorato alla Cultura e dell\u2019Ufficio Attivit\u00e0 Cinematografiche.</p><p>------------Ingresso libero (prenotazione consigliata al 391 4929836 o <a href=\"mailto:ravennacinema@gmail.com\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     ravennacinema@gmail.com</a>)</p><p>&nbsp;</p><p>PROGRAMMA</p><p>Luned\u00ec 27 giugnoMarco Del BeneRacconto crudele del Giappone. Oshima e l'impero dei sensiEcco l'impero dei sensi, pellicola ispirata da un fatto di cronaca avvenuto in Giappone negli anni Trenta, dove affronta il tema del distacco tra l'individuo e la sua immagine sociale, mettendo in scena amore e morte. Il film suscita grande scandalo a causa dei suoi contenuti sessuali fortemente espliciti e in Italia viene massacrato dalla censura, ma \u00e8 tuttora considerato uno dei capolavori della storia del cinema. A quarant\u2019anni dall\u2019uscita di Ecco l'impero dei sensi la lezione del prof. Del Bene analizzer\u00e0 il significato e l\u2019impatto del capolavoro di Nagisa Oshima.</p><p>Marted\u00ec 28 giugnoFederica IacobelliRomanzi al cinemaOggi i romanzi e il cinema tendono ad assomigliarsi sempre di pi\u00f9: ovvero i romanzi sono scritti spesso come sceneggiature. Eppure non \u00e8 sempre stato cos\u00ec. Dopo le riflessioni generali, ci soffermeremo su qualche caso: alcuni film tratti da romanzi italiani del Novecento come L\u2019amore ritrovato di Carlo Mazzacurati da Una relazione di Carlo Cassola e Il Bell\u2019Antonio di Mauro Bolognini dal libro omonimo di Vitaliano Brancati, il James Ivory di Quel che resta del giorno tratto da Kazuo Ishiguro, Le vergine suicide di Jeffrey Eugenides adattato per il cinema da Sofia Coppola. Ma il cuore del discorso rester\u00e0 al caso stupefacente ed emblematico di La donna del tenente francese, romanzo capolavoro di John Fowles diventato film capolavoro di Karel Reisz passando per la sceneggiatura, capolavoro anch\u2019essa, di Harold Pinter.</p><p>Mercoled\u00ec 29 giugnoMatteo CoccoIl direttore della fotografia tra passato, presente e futuroCome sta cambiando il ruolo del direttore della fotografia nel cinema?Nuovi strumenti permettono di esplorare territori sconosciuti ma in primo piano rimane la necessit\u00e0 di raccontare una storia. Un percorso tra tradizione e innovazione, tecnologia e linguaggio.</p><p>Gioved\u00ec 30 giugnoFilippo PerriPusher, Bronson, Drive. L'arte della violenza nel cinema di Nicolas Winding RefnLa tecnica cinematografica del danese Nicolas Winding Refn: la lezione spazier\u00e0 dall'analisi di Pusher, il film che ha fatto conoscere al mondo il regista fino ai recenti Bronson e Drive, diventati gi\u00e0 dei cult e premiati da importanti festival internazionali, quali il Festival del cinema di Cannes e Indipendent British Film Awards.</p><p>Luned\u00ec 4 luglioAlberto BucciShakespeare l\u2019InvisibileIl 23 aprile 2016 \u00e8 stata la ricorrenza dei 400 anni dalla morte di William Shakespeare (1564-1616). In tutto, le opere tratte da Shakespeare sono ufficialmente 1.152; ma molte di pi\u00f9 sono quelle che nascondono insospettabili e imprevedibili presenze shakespeariane: dalla violenza filosoficamente amletiana nel cinema di Tarantino, fino alla celebre serie tv House of Cards, ispirata al Macbeth.</p><p>Marted\u00ec 5 luglioFulvia MassimiFamily Viewing: Maternit\u00e0, Mascolinit\u00e0 e Nazionalismo nel Cinema di Xavier DolanPresentato in concorso a Cannes 2016, Juste la fin du monde di Xavier Dolan ha consegnato all\u2019enfant prodige del cinema qu\u00e9b\u00e9cois il suo secondo Grand Prix consecutivo. Ma chi \u00e8 Dolan? E cosa ci raccontano i suoi film? Da J'ai tu\u00e9 ma m\u00e8re (2009) a Mommy (2014) questa lezione di cinema percorre le tappe salienti della filmografia dolaniana, gli stili, le citazioni, gli omaggi cinefili del ventisettenne franco-canadese, e il suo rapporto d\u2019amore odio con il retaggio storico, linguistico, e culturale del Quebec. Il cinema di Dolan rivisita e mette alla prova la rappresentazione del nucleo famigliare e della figura maschile tradizionale, offrendo un ritratto inedito del rapporto madre-figlio in un cinema senza padri ma non per questo senza legami affettivi.</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Lezioni di Cinema",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Cinema e video",
            "endDate": "04-09-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/l-antico-porto-al-chiaro-di-luna/5375271-2-ita-IT/L-Antico-Porto-al-Chiaro-di-Luna.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/L-Antico-Porto-al-Chiaro-di-Luna",
            "startDate": "25-06-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Antico Porto di Classe - via Marabina, 7</p><p>Dal 25 giugno al 4 settembre torna la rassegna estiva l\u2019Antico Porto al Chiaro di Luna.Un variegato programma di eventi serali, ambientati nella suggestiva cornice dell\u2019Antico Porto di Classe: cinema, incontri letterari, visite guidate, conversazioni, degustazioni e laboratori ludico-didattici per famiglie e bambini.</p><p>-----------Tariffe (vedi programma in dettaglio).Tessera abbonamento: 12\u20ac (ingresso all\u2019Antico Porto tutte le sere); 50\u20ac (ingresso + partecipazione a tutti gli eventi della rassegna, compresi gli aperitivi e gli eventi a pagamento).</p><p>&nbsp;</p><span class=\" editorh4\">GIUGNO/LUGLIO</span><p>Da luned\u00ec 27 a gioved\u00ec 30 giugno<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Cinema_-video/Festival-Internazionale-del-Cinema-Archeologico-di-Ravenna\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Festival internazionale del Cinema Archeologico di Ravenna</a>Premio \u201cO. Fioravanti\u201dOrario: tutti i giorni alle 21.30Ingresso gratuito comprensivo di proiezione e drink.Si consiglia la prenotazione.</p><p>Luned\u00ec 27 giugnoINAUGURAZIONE RASSEGNA ESTIVA con aperitivo offerto</p><p>Luned\u00ec 4 LuglioVisita guidata d\u2019autore con Giovanna Montevecchi | Ore 19Storie dall\u2019Antico Porto: daAugusto a Teoderico7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)Prenotazione obbligatoria fino esaurimento posti</p><p>Visita guidata serale | Ore 21Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Mercoled\u00ec 6 LuglioAntico Porto For Kids (5-12 anni) | Ore 18.30Storie di marinai, pirati e pescatori. Raccontare e ascoltare le storie suggestive che vengono dal mareA cura di Elisa Mazzoli6\u20ac a bambino (prenotazione obbligatoria)</p><p>Visita guidata serale | Ore 21Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Gioved\u00ec 7 LuglioApertivo e Visita guidata serale | Ore 20Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica10\u20ac a persona (ingresso + visita guidata + aperitivo)Conversazione con Giovanna Bucci | Ore 21.30Archeologia del mondo sommerso10\u20ac a persona (ingresso + conversazione)</p><p>Luned\u00ec 11 LuglioVisita guidata d\u2019autore con Andrea Augenti | Ore 19Nascita, vita e declino di un grande porto del Mediterraneo antico7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)Prenotazione obbligatoria fino esaurimento postiVisita guidata serale | Ore 21 Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Mercoled\u00ec 13 LuglioAntico Porto For Kids (5-12 anni) | Ore 18.30Barche a sorpresa. Realizziamo un libro matto con la tecnica mel\u00ec-mel\u00f2A cura dell\u2019Associazione Cartabianca6\u20ac a bambino (prenotazione obbligatoria)</p><p>Visita guidata serale | Ore 21Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Gioved\u00ec 14 luglioShooting di moda a cura di Cristina Rocca | Ore 19 Donne nell\u2019Antica ClassisEvento gratuito</p><p>Visita guidata serale | Ore 21.00 Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica4\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Luned\u00ec 18 luglioVisita guidata d\u2019autore con Enrico Cirelli | Ore 19Breviario ravennate. In viaggio tra oriente e occidente7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)Prenotazione obbligatoria fino esaurimento postiVisita guidata serale | Ore 21Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Mercoled\u00ec 20 e Gioved\u00ec 21 luglioCantaLaStoria Festival \u201cViva le donne!\u201dIn collaborazione con ARCHEOSTORIEA cura di Cinzia dal Maso e Mariangela Galatea VaglioIngresso + incontri: 5\u20acIngresso + incontri + aperitivo: 10\u20acPrenotazione aperitivo obbligatoria</p><p>MERCOLED\u00cc 20 LUGLIORapite, sedotte, tradite, abbandonate: donne mitiche!</p><p>\u2022 La parola agli autori | Ore 19 Il ratto delle Sabine raccontato ai pi\u00f9 piccolicon Carola Susani e Rita Petruccioli</p><p>\u2022 ArcheoAperitivo mitologico | Ore 20Per esempio, Didone \u00e8 popCon Beatrice Monroy e Mariangela Galatea VaglioLetture di Laura Piazza</p><p>\u2022 La parola agli autori | Ore 21.30Arianna tradita, Elena traditriceCon Giorgio Ieran\u00f2 e Silvia RomaniLetture di Laura Piazza</p><p>GIOVED\u00cc 21 LUGLIOTramare nell'ombra, o soccombere</p><p>\u2022 La parola agli autori | Ore 19Troppe mogli per l\u2019imperatorecon Paolo Cesaretti</p><p>\u2022 ArcheoAperitivo barbarico | Ore 20Rosmunda la regina che beveva troppocon Mariangela Galatea VaglioLetture di Franco Costantini</p><p>\u2022 La parola agli autori | Ore 21.30Fascino, arroganza, passioni, intrighi: essere imperatrice a Romacon Lorenzo Braccesi e Danila Comastri MontanariLetture di Franco Costantini</p><p>Luned\u00ec 25 luglioVisita guidata d\u2019autore con Silvia Togni | Ore 19Lungo il cammino delle pigne. Passeggiata serale a Classe7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)Prenotazione obbligatoria fino esaurimento postiVisita guidata serale | Ore 21Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Mercoled\u00ec 27 luglioAntico Porto For Kids (5-12 anni) | Ore 18.30Vita da anfora: dal porto al magazzino. Laboratorio ludico alla scoperta dei grandi contenitori ritrovati a ClasseA cura della Sezione Didattica di RavennAntica6\u20ac a bambino (prenotazione obbligatoria)Visita guidata serale | Ore 21Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Gioved\u00ec 28 luglioAperitivo e Visita guidata serale | Ore 20Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica10\u20ac a persona (ingresso + visita guidata + aperitivo)</p><p>Conversazione con Davide Gnola | Ore 21.30Corsari nel nostro mare5\u20ac a persona (ingresso + conversazione)</p><p>&nbsp;</p><span class=\" editorh4\">AGOSTO</span><p>Luned\u00ec 1 agostoVisita guidata | Ore 19Dallo scavo al recuperoA cura dei restauratori di RavennAntica7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Visita guidata serale | Ore 21Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Mercoled\u00ec 3 agostoAntico Porto For Kids (5-12 anni) | Ore 18.30Zugh\u00e8, lavur\u00e8. Ricostruire giocattoli tradizionali dei bambini della costaA cura di Roberto Papetti6\u20ac a bambino (prenotazione obbligatoria)</p><p>Visita guidata serale | Ore 21Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Gioved\u00ec 4 agostoAperitivo e Visita guidata serale | Ore 20Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica10\u20ac a persona (ingresso + visita guidata + aperitivo)</p><p>Conversazione con Giovanna Montevecchi | Ore 21.30Antico Porto alla G.R.A.nde. Una serata in compagnia del Gruppo Archeologico Ravennate con Giovanna Montevecchi5\u20ac a persona (ingresso + conversazione)</p><p>Luned\u00ec 8 agostoVisita guidata | Ore 19Dallo scavo al recuperoA cura dei restauratori di RavennAntica7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Visita guidata serale | Ore 21Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Mercoled\u00ec 10 agostoVisita guidata | Ore 19L\u2019Antico Porto:storia e ritrovamentiA cura degli archeologi di RavennAntica7\u20ac a persona (ingresso + visita guidata)</p><p>Antico Porto For Kids (6-12 anni) | Ore 21Sotto le stelle di San Lorenzo\u201d caccia all\u2019indizio con le torceA cura della Sezione Didattica di RavennAntica6\u20ac a bambino (prenotazione obbligatoria)</p><p>Gioved\u00ec 11 agostoAperitivo e Visita guidata serale | Ore 20Le suggestioni dell\u2019Antico PortoA cura degli archeologi di RavennAntica10\u20ac a persona (ingresso + visita guidata + aperitivo)</p><p>I Malfattori off con Silvia Carrozzino e Fulvia Missiroli | Ore 21.30 Letture sul mare e dal mare, dai classici ai contemporaneiIngresso libero</p><p>&nbsp;</p><span class=\" editorh4\">INOLTRE</span><p>Dal 1 luglio al 2 settembreMOSAICO DI NOTTE - Visite guidate Domus dei Tappeti di Pietra e Antico Porto di ClasseTutti i marted\u00ec e venerd\u00ec con servizio di bus navetta dedicato.Tariffa unica: 12\u20ac con servizio di bus navetta inclusoPrenotazione obbligatoria: IAT Ravenna, Piazza San Francesco 7 tel. +39 0544 35755 / +39 0544 35404 / +39 0544 482838Il servizio sar\u00e0 attivato con un minimo di 15 iscritti. In caso di maltempo ci si riserva di annullare la visita guidata.</p><p>Dal 25 giugno al 7 agostoVISITE GUIDATETutti i sabati e le domeniche ore 19 e ore 21</p><p>Dal 12 agosto al 4 settembreVISITE GUIDATETutti i giorni ore 19</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "L'Antico Porto al Chiaro di Luna",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Danza",
            "endDate": "29-08-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/ravenna-bella-di-sera-2016/5375143-2-ita-IT/Ravenna-Bella-di-Sera-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Ravenna-Bella-di-Sera-2016",
            "startDate": "23-06-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Si accendono le luci della sera e le piazze di Ravenna diventano improvvisamente palcoscenico. Da met\u00e0 luglio fino alle fine di agosto Piazza del Popolo e Piazza San Francesco sono pronte per accogliere cittadini e turisti con un ricco calendario di eventi e rassegne musicali, ma anche incontri dedicati alla poesia e appuntamenti per bambini.</p><p>Inoltre ogni venerd\u00ec sera passeggiare per le vie del centro storico sar\u00e0 ancora pi\u00f9 piacevole grazie all\u2019apertura dei negozi fino alle 23 e al mercatino FATTO AD ARTE realizzato da hobbisti e creativi.</p><p>PROGRAMMA</p><span class=\" editorh3\">Piazza San Francesco</span><p>Rassegna di concerti e spettacoli a cura del Comune di Ravenna e del Caff\u00e8 Palumbo.</p><p>\u2022 Sabato 9 luglio<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Caffe-Palumbo-Music-Live\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Caff\u00e8 Palumbo Music Live</a>Animazione ed esibizione del Gruppo Afro Danza di Cristiana Natali | Ore 20.30Percussioni dal vivo Ensemble Badar\u00e0 Fall</p><p>\u2022 Venerd\u00ec 15 luglio SACRI CUORI in concerto | Ore 21 Guidati dal chitarrista e compositore Antonio Gramentieri, i Sacri Cuori intrecciano i suoni del folk e del blues (del deserto) americano e la tradizione della colonna sonora all'italiana (Nino Rota e Trovajoli). Una musica che, a spasso sulle strade della Los Angeles pi\u00f9 meticcia, richiama le suggestioni letterarie dell'italo-americano John Fante, le allucinazioni di David Lynch e il Messico immaginato dalla fisarmonica di Castellina/Pasi. </p><p>\u2022 Sabato 16 luglio<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Caffe-Palumbo-Music-Live\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Caff\u00e8 Palumbo Music Live</a>Il cantastorie siciliano Non\u00f2 Salamone in concerto | Ore 21</p><p>\u2022 Domenica 17 luglio RONIN in concerto | Ore 21Bruno Dorella e i suoi Ronin mischiano suggestioni provenienti dalla musica del mondo e di ogni tempo, contaminando tutto con immensa passione creativa e una classe che appartiene a poche creature. Per l'occasione suoneranno dal vivo accompagnati dalla splendida voce di Francesca Amati (Comaneci, Amycanbe).</p><p>\u2022 Sabato 23 luglioBanda Cittadina di Ravenna | Ore 21Concerto per il Santo Patrono Apollinare e per La Notte del LiscioIn occasione della <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Notte-del-Liscio-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Notte del Liscio 2016</a> la Banda Cittadina, oltre al classico repertorio dedicato al Santo Patrono, proporr\u00e0 musiche della tradizione folcloristica romagnola.</p><p>\u2022 Marted\u00ec 26 luglio Soundtracks - Rhapsody in blue | Ore 21Orchestra Arcangelo CorelliJacopo Rivani (direttore) \u2022 Cecilia Facchini (pianoforte) \u2022 Simone Castiglia (violino) In collaborazione con ISSM Giuseppe Verdi di Ravenna</p><p>\u2022 Mercoled\u00ec 27 luglioSoundtracks - Jazz at the movies | Ore 21Big Band della Scuola Sarti di FaenzaDaniele Santimone, direttore</p><p>\u2022 Gioved\u00ec 28 luglio<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Caffe-Palumbo-Music-Live\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Caff\u00e8 Palumbo Music Live</a>Interplay Duo | Ore 21Jazz e tango - Joe Pisto e Fausto Beccalossi</p><p>\u2022 Venerd\u00ec 29 luglio I Mimi delle Lirica in Rigoletto | Ore 21Dall'opera di Giuseppe Verdi</p><p>\u2022 Sabato 30 luglio<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Caffe-Palumbo-Music-Live\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Caff\u00e8 Palumbo Music Live</a>Blues Burd\u00e8l Vocal Quartet | Ore 21Dai Fiumi Uniti al Mississippi: il blues nei canti del lavoro della nostra terra.Catia Gori, Marisa Naldi, Francesco Maltoni, Alessandro Maltoni</p><p>\u2022 Domenica 31 luglio<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Caffe-Palumbo-Music-Live\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Caff\u00e8 Palumbo Music Live</a>Giorgio Babbini Trio | Ore 21Il Duca e il suo alter ego - omaggio a Duke Ellington e Billy Strayhorn</p><p>\u2022 Marted\u00ec 2 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Sotto-le-Stelle-di-Galla-Placidia-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Sotto le Stelle di Galla Placidia</a>Gruppo Argentino Del Barrio | Ore 21Recital Popular con Elisa Ridolfi</p><p>\u2022 Gioved\u00ec 4 agosto Gray Cats in concerto | Ore 21Brani d\u2019autori italiani</p><p>\u2022 Venerd\u00ec 5 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Sotto-le-Stelle-di-Galla-Placidia-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Sotto le Stelle di Galla Placidia</a>Concerto di musica swing | Ore 21</p><p>\u2022 Sabato 6 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Caffe-Palumbo-Music-Live\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Caff\u00e8 Palumbo Music Live</a>Bandeandr\u00e9 in concertoUn viaggio musicale per ripercorrere insieme il repertorio d'autore di Fabrizio De Andr\u00e9.</p><p>\u2022 Marted\u00ec 9 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Sotto-le-Stelle-di-Galla-Placidia-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Sotto le Stelle di Galla Placidia</a>The Faber\u2019s Social Club | Ore 21Incontri Ravvicinati del Primo Tipo</p><p>\u2022 Gioved\u00ec 11 agosto Giuditta di Betulia | Ore 21di Nevio Spadoni con Francesaca Airaudo e Mirco Gennari (voci recitanti) \u2022 Massimiliano Rocchetta (pianoforte).Direzione tecnica Nevio Cavina. A cura di Associazione Citt\u00e0 Teatro</p><p>\u2022 Venerd\u00ec 12 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Sotto-le-Stelle-di-Galla-Placidia-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Sotto le Stelle di Galla Placidia</a>La Notte della Danza | Ore 21Orchestra della Scuola di Musica Popolare di Forlimpopoli</p><p>\u2022 Marted\u00ec 16 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Sotto-le-Stelle-di-Galla-Placidia-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Sotto le Stelle di Galla Placidia</a>Note Danzanti | Ore 21Violino, Pianoforte, Fisarmonica, Clarinetto</p><p>\u2022 Gioved\u00ec 18 agostoIn Between | Ore 21Luca Maria Baldini(Kisses From Mars, Ukiyo-e project, gi\u00e0 bassista per Simona Gretchen) suona dal vivo il suo nuovo progetto solista &quot;In Between&quot;, risultato di una contaminazione di elettronica, strumenti analogici e field recordings.</p><p>\u2022 Venerd\u00ec 19 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Sotto-le-Stelle-di-Galla-Placidia-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Sotto le Stelle di Galla Placidia</a>Omaggio a Mina | Ore 21Voce, pianoforte ed archi</p><p>\u2022 Sabato 20 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Caffe-Palumbo-Music-Live\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Caff\u00e8 Palumbo Music Live</a>Standard Trio meet Catia Gori | Ore 21Aria, terra, acqua, fuoco e altre \u201cmediterranie\u201d Alessandro Gusella, Daniele Sabbatani, Gianluca Ravaglia</p><p>\u2022 Domenica 21 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Caffe-Palumbo-Music-Live\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Caff\u00e8 Palumbo Music Live</a>Spettacolo di Tango argentino | Ore 21</p><p>\u2022 Marted\u00ec 23 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Sotto-le-Stelle-di-Galla-Placidia-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Sotto le Stelle di Galla Placidia</a>Il Viaggio | Ore 21Musiche dal MondoClarinetto, chitarra, fisarmonica, contrabbasso</p><p>&nbsp;</p><span class=\" editorh3\">Piazza del Popolo</span><p>Rassegna di concerti e spettacoli a cura del Comune di Ravenna, SICOT e Associazione \u201cBlues Eye\u201d.</p><p>\u2022 Luned\u00ec 18 luglioBurattini all'Improvviso di Massimiliano Venturi | Ore 21Uno spettacolo di burattini recitato all'improvviso, alla vera maniera della Commedia dell'Arte, diverso a ogni rappresentazione e ricco di duelli, inseguimenti e baruffe da risolvere a suon di bastonate.</p><p>\u2022Marted\u00ec 19 luglioUniVERSI paralleli: interferenze tra poesia e Scienza del Cielo | Ore 21Conversazioni inconsuete fra poesie e stelle con Livia Santini e Oriano Spazzoli.Letture a cura di Eliseo Dalla Vecchia \u2022 Matteo Lama, violino.La serata sar\u00e0 a favore dell'Associazione Piccoli Grandi Cuori.</p><p>\u2022Mercoled\u00ec 20 luglio<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Romagna-Viva-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Romagna Viva</a> In collaborazione con la <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Notte-del-Liscio-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Notte del Liscio 2016</a>Inaugurazione de \u201cIl viaggio delle Innamorate\u201d | Ore 19Mostra fotografica itinerante di Giampiero Corelli e della giornalista Silvia Manzani, allestita all\u2019interno di un bus. Attraverso le immagini e le voci delle cantanti che hanno calcato o calcano i palcoscenici delle balere romagnole, ritroviamo un \u201cdietro le quinte\u201d nostalgico e intimistico. Mostra visibile fino alle 23. Con la collaborazione di START Romagna.</p><p>La musica di Secondo Casadei | Ore 21Le pi\u00f9 belle, popolari e indimenticabili melodie dello \u201cStrauss della Romagna\u201d nell\u2019esecuzione di Moreno il Biondo, Fiorenzo Tassinari &amp; friends. Ospiti della serata Riccarda Casadei e Paolo Mengoli. Presenta Daniele Perini.</p><p>\u2022 Gioved\u00ec 21 luglio<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Notte-del-Liscio-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Notte del Liscio 2016</a>Liscio \u00e8 donna: testimonianze intorno a un palco | Ore 21Presentazione del libro fotografico \u201cLe Innamorate\u201d di Giampiero Corelli e Silvia Manzani. Per l\u2019occasione saranno ospiti sul palco alcune cantanti delle orchestre di liscio di Romagna.</p><p>\u2022Venerd\u00ec 22 luglio<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Romagna-Viva-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Romagna Viva</a>Aria di Romagna | Ore 21Concerto di musica folcloristica romagnola - e non solo - eseguito dal Trio IFTODE (violinisti virtuosi). Presenta e anima la serata Gabriele Zelli.</p><p>\u2022 Domenica 24 LuglioIncontro con l'autrice Anna Maria Valli SpizuocoPresentazione del libro &quot;Sub Aquila. Una passeggiata nell'accampamento romano di Ravenna&quot;Una ricostruzione particolareggiata dell'accampamento romano che sorgeva nell'attuale zona del borgo San Biagio.</p><p>\u2022Luned\u00ec 25 luglioGran Variet\u00e0 dei Ciarlatani | Ore 21Clownerie, giocoleria e comicit\u00e0 a cura della Compagnia dei Ciarlatani.Con uno sguardo alle coppie di attori comici della tv in bianco e nero di un tempo, i Ciarlatani arrivano in un luogo e lo fanno proprio, giocando col pubblico. Tra una battuta e l'altra fanno volteggiare clave, palle, torce e anelli oppure presentano alcuni numeri classici della magia.</p><p>\u2022Gioved\u00ec 28 luglioSoundtracks - Not[t]e degli Oscar. Omaggio musicale a Ennio Morricone | Ore 21EST - Electric String TrioNicola Nieddu (violino elettrico) \u2022 Antonio Cortesi (violoncello elettrico) \u2022 Luca di Chiara (contrabbasso e basso elettrico) \u2022 Cristiano Costa (live editing).</p><p>\u2022 Mercoled\u00ec 3 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/News/O-Musiva-Musa...tessere-di-poesia-e-musica-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     O Musiva Musa...tessere di poesia e musica</a>Esa-Metro. 6 autori in cerca di personaggi (ossia di pubblico!) | Ore 21I versi di Gabriella Montanari, Daniele Serafini, Giovanni Strocchi, Mirta Contessi, Stefano Mancini, Paolo Martini.Con Franco Costantini e Cinzia Damassa (voci); Alessandro Scala (sax), Raimondo Raimondi (chitarra), Maurizio Asero (percussioni) e con la partecipazione straordinaria di Gian Ruggero Manzoni.</p><p>\u2022 Domenica 7 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Che-Spettacolo-la-Piazza\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Che Spettacolo la Piazza</a>Will Wood \u2022 Country &amp; R\u2019n\u2019R | Ore 21</p><p>\u2022Luned\u00ec 8 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Che-Spettacolo-la-Piazza\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Che Spettacolo la Piazza</a>Gloria Turrini &amp; Francesco Laghi \u2022 Pop e Soul | Ore 21</p><p>\u2022 Mercoled\u00ec 10 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/News/O-Musiva-Musa...tessere-di-poesia-e-musica-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     O Musiva Musa...tessere di poesia e musica</a>Tum Tum Tumulo. Musica, morte, rinascita | Ore 21Da un\u2019idea di Carlo Sorrentino (dall\u2019inedito testo teatrale \u201cCarmina burina\u201d): concerto/conferenza con Stefano Calvano (percussioni, fiati) e Franco Costantini (eresie dialettiche).</p><p>\u2022 Domenica 14 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Che-Spettacolo-la-Piazza\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Che Spettacolo la Piazza</a>I Tarantucci \u2022 Musica dal Salento | Ore 21</p><p>\u2022 Luned\u00ec 15 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Che-Spettacolo-la-Piazza\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Che Spettacolo la Piazza</a>Steppin Razor \u2022 Reagge Music | Ore 21</p><p>\u2022 Mercoled\u00ec 17 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/News/O-Musiva-Musa...tessere-di-poesia-e-musica-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     O Musiva Musa...tessere di poesia e musica</a>Rock &amp; Poetry. Dante, Bob Dylan, Beatles e Manzoni: cantar poesie e recitar canzoni! | Ore 21Con Alessandro Rondinelli (chitarra, voce) \u2022 Francesco Barrera (tastiere) \u2022 Jader Nonni (batteria) \u2022 Franco Costantini; e con la partecipazione straordinaria del quartetto Myricae (Elisabetta Agostini, Carla Milani, Mauro Medri, Claudio Rigotti).</p><p>\u2022 Domenica 21 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Che-Spettacolo-la-Piazza\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Che Spettacolo la Piazza</a>Francesco Biondi &amp; J Sintoni \u2022 Jazz e swing | Ore 21</p><p>\u2022 Luned\u00ec 22 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Che-Spettacolo-la-Piazza\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Che Spettacolo la Piazza</a>Doi Tzigani Suparat \u2022 Swing e Balkan Songs | Ore 21</p><p>\u2022 Mercoled\u00ec 24 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/News/O-Musiva-Musa...tessere-di-poesia-e-musica-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     O Musiva Musa...tessere di poesia e musica</a>Montaliana | Ore 21A cura di RavennaPoesia. Con Maria Giovanna Maioli, Franco Costantini, Stefano Martini (violino) \u2022 Egidio Collini (chitarra). Scelta testi: Galilea Maioli.</p><p>\u2022 Domenica 28 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Che-Spettacolo-la-Piazza\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Che Spettacolo la Piazza</a>Hernandez &amp; Sampedro \u2022 Acoustic Rock | Ore 21</p><p>\u2022 Luned\u00ec 29 agosto<a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Che-Spettacolo-la-Piazza\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Che Spettacolo la Piazza</a>Banana Boat \u2022 Caribbean Sounds | Ore 21</p><p>&nbsp;</p><span class=\" editorh3\">Inoltre</span><p>\u2022 BON TON MUSICArena Bon Ton - via Cavour 103Periodo di svolgimento: dal 23 giugno al 12 agostoOrario: 21.00Concerti di musica dal vivo. <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Bon-Ton-Music\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Vedi dettagli &gt;&gt;&gt;</a></p><p>\u2022 LEZIONI DI CINEMA 2016Palazzo del Cinema e dei Congressi - Largo FirenzePeriodo di svolgimento: dal 27 giugno al 5 luglioOrario: 21.00Sei serate di approfondimento per tutti gli appassionati di cinema, con registi, critici ed esperti per conoscere, anche con contributi visivi, la sempre pi\u00f9 complessa e innovativa realt\u00e0 del cinema. <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Cinema_-video/Lezioni-di-Cinema-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Vedi dettagli &gt;&gt;&gt;</a></p><p>\u2022 ARMONIE A CORTE CAVOURCaff\u00e8 Corte Cavour - Via Cavour 51Periodo di svolgimento: dal 30 giugno al 27 agostoOrario: 21.00Concerti live e danza. <a href=\"http://www.caffecortecavour.it/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Vedi dettagli &gt;&gt;&gt;</a></p><p>\u2022 L'ALIGHIERI LIVE 6 KITCHENPeriodo di svolgimento: dal 24 giugno al 19 settembreOrario: 20.30Concerti live. <a href=\"https://www.facebook.com/alighieri.caffe/?fref=ts\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Vedi dettagli &gt;&gt;&gt;</a></p><p>\u2022 MUSICARENA. IL MAMA\u2019S VA AL VILLAGGIOArena Nuovo Villaggio del Fanciullo \u2013 via del Pino 102Periodo di svolgimento: dal 14 al 21 luglioOrario: 21.00</p><p>Gioved\u00ec 14 luglio Del Barrio: MetalizadoPrimo concerto Tourn\u00e8e italiana 2016</p><p>Marted\u00ec 19 luglio Bandeandr\u00e8: In direzione ostinata e contrariaRicordando Don Ulisse Frascali</p><p>Gioved\u00ec 21 luglioMorrigan\u2019s Wake: Musica Celtica</p><p>\u2022 55\u00b0 FESTIVAL INTERNAZIONALE DI MUSICA D'ORGANOBasilica di San Vitale - via San Vitale, 17Periodo di svolgimento: dal 25 luglio al 29 agosto (ogni luned\u00ec)Orario: 21.00Il Festival Internazionale di Musica d\u2019Organo \u00e8 il primo e pi\u00f9 antico Festival organistico d\u2019Italia, nonch\u00e9 uno dei pi\u00f9 longevi d\u2019Europa. Un evento di altissima qualit\u00e0 cui partecipano ogni anno i migliori organisti internazionali che si esibiscono all\u2019interno della bellissima Basilica di San Vitale (Unesco) suonando un antico organo Mascioni. <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/55%C2%B0-Festival-Internazionale-di-Musica-d%E2%80%99Organo\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Vedi dettagli &gt;&gt;&gt;</a></p><p>\u2022 MOSAICO DI NOTTEPeriodo di svolgimento: dal 1 luglio al 2 settembre (ogni marted\u00ec e venerd\u00ec)Apertura serale straordinaria di alcuni monumenti Unesco e siti di interesse storico o archeologico della citt\u00e0. Ogni marted\u00ec e venerd\u00ec, dalle 21 alle 23, la Basilica di San Vitale e il Mausoleo di Galla Placidia, Patrimonio Unesco dell\u2019Umanit\u00e0, e alcuni luoghi di interesse storico o archeologico della citt\u00e0 - Antico Porto di Classe, Domus dei Tappeti di Pietra e Cripta Rasponi/Giardini Pensili. <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Scopri-il-territorio/Itinerari-e-visite/Visite-guidate/Mosaico-di-Notte-%E2%80%A2-2016\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     Vedi dettagli &gt;&gt;&gt;</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Ravenna Bella di Sera 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Danza",
            "endDate": "03-07-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/la-notte-rosa-2016/5375097-1-ita-IT/La-Notte-Rosa-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/La-Notte-Rosa-2016",
            "startDate": "01-07-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>La Notte Rosa \u00e8 la grande festa dell'estate, il capodanno estivo della Riviera Romagnola.Una sera all'anno, dal tramonto all'alba, i 170 chilometri della Riviera Adriatica dell'Emilia Romagna e Marchigiana si trasformano in un'esplosione di luci, suoni, immagini, colori con concerti, performance teatrali, reading, installazioni, convegni, mostre, spettacoli, magiche scenografie.</p><p>Ogni localit\u00e0 interpreta l'evento in modo unico e creativo regalando al pubblico una notte di intense emozioni. Anche Ravenna e i suoi lidi partecipano a questa festa con una rassegna di eventi che coinvolgono la costa ma anche la citt\u00e0.</p><p>RAVENNA</p><p>Venerd\u00ec 1 luglio\u2022 Visita guidata - Quattro passi nell\u2019Arte | Ore 18Visita guidata gratuita al Museo Nazionale di Ravenna.Iniziativa del Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 culturali e del Turismo - Polo Museale dell\u2019Emilia-Romagna. A cura del personale tecnico-scientifico del Museo Nazionale.Biglietto di ingresso: 5 \u20ac.Info: 0544. 543711</p><p>\u2022 Ravenna Festival: Vespri a San Vitale | Ore 19Basilica di San VitaleSalve Virgo Virginum - Salve Lumen LuminumLa devozione mariana nel Medioevo</p><p>\u2022 Via Salara sotto le Stelle | Dalle 19 alle 23.30Via Salara</p><p>\u2022 Milonga al MuTA\u2026un tanto tira l\u2019altro! | Dalle ore 22Darsena di citt\u00e0 - Sede storica del Tiro a Segno - Via Cavalcoli 9Pratica di Tango aperta a tutti e a seguire Milonga MutaA cura di Associazione ASD Artemusica Tango-Verdemilonga Tango Club, in collaborazione con Meme Extrachange. Ingresso riservato ai soci o su prenotazione: +39 393 4417050 </p><p>\u2022 Ravenna Festival per la Notte RosaGran Gal\u00e0 del Danubio | Ore 21Teatro Dante Alighieri - via Mariani 2Virtu\u00f2zokOrchestra da Camera MAV Direttore Tanas Vasary</p><p>\u2022 Bon Ton Music | Ore 21Bon Ton - via Cavour 103Les Pastisse con Riccardo Amadei</p><p>\u2022 La Loggetta Lombardesca in rosa | Dalle 21 alle 24 MAR - Museo d\u2019Arte della citt\u00e0Visibile dai Giardini Pubblici \u2013 viale Santi Baldini\u2022 Mosaico di Notte | Dalle 21 alle 23.30Apertura straordinaria e Visite guidate con prenotazione obbligatoria di: Cripta Rasponi/Giardini Pensili, Basilica di San Vitale, Mausoleo di Galla Placidia e Domus dei Tappeti di PietraCosto: 12 \u20ac (per i ravennati 8 \u20ac)Prenotazione obbligatoria: IAT Ravenna, Piazza San Francesco 7Tel. 0544 35755 / 35404Punto d\u2019incontro: ore 20.45 Piazza San Francesco, Biglietteria Cripta RasponiNovit\u00e0 2016: Visite guidate a Domus dei Tappeti di Pietra e Antico Porto di Classe, con servizio di bus navetta Costo: 12 \u20ac per tuttiPrenotazione obbligatoria: IAT Ravenna, Piazza San Francesco 7Tel. 0544 35755/35404Punto d\u2019incontro: ore 20.45 Domus dei Tappeti di Pietra, via Barbiani</p><p>\u2022 Estate in terrazza | ore 21.30Annafietta.it - via Argentario 21Inside Out. Reading di letture sul tema della violenza di genereA cura di Sandra Melandri in collaborazione con L\u2019Associazione Linea Rosa e i Lyons</p><p>\u2022 Aperitivi e Degustazioni a tema | Fino alle 24Leonardi Dolciumi - via Matteucci 5/A</p><p>Sabato 2 luglio</p><p>\u2022 Festa dei Musei | Dalle 19 alle 22Apertura straordinaria serale del Museo Nazionale di Ravenna, della Basilica di Sant\u2019Apollinare in Classe, del Battistero degli Ariani e del Mausoleo di TeodoricoSono previsti eventi e visite guidate.In occasione della Notte Rosa il Mausoleo di Teodorico sar\u00e0 illuminato di rosa dal tramonto all\u2019alba.</p><p>\u2022 Ravenna Festival: Vespri a San Vitale | ore 19Basilica di San VitaleSalve Virgo Virginum - Salve Lumen LuminumLa devozione mariana nel Medioevo</p><p>\u2022 La Loggetta Lombardesca in rosa | dalle 21 alle 24MAR \u2013 Museo d\u2019Arte della citt\u00e0Visibile dai Giardini Pubblici</p><p>Domenica 3 luglio</p><p>\u2022 Ingresso gratuito nei siti e nei luoghi d\u2019arte dello Stato:Museo Nazionale di Ravenna, Basilica di Sant\u2019Apollinare in Classe, Mausoleo di Teodorico, Battistero degli Ariani, cosidetto Palazzo di Teodorico.In occasione dell\u2019iniziativa ministeriale #domenicalmuseo presso il Museo Nazionale di Ravenna sar\u00e0 visitabile gratuitamente la mostra \u201cLa Forma del Dialogo. Le icone della collezione classense e le opere di Bruno Ceccobelli\u201d.</p><p>\u2022 Ravenna Festival: Vespri a San Vitale | ore 19Basilica di San VitaleSalve Virgo Virginum- Salve Lumen LuminumLa devozione mariana nel Medioevo</p><p>\u2022 Ravenna Festival | ore 21Palazzo Mauro De Andr\u00e8 \u2013 viale Europa 1Le vie dell\u2019Amicizia: Ravenna-TokioOrchestra Giovanile Luigi Cherubini, Tokio Harusai Festival OrchestraCoro del Teatro Petruzzelli di Bari, Coro del Friuli Venezia GiuliaCoro di Voci Bianche Accademia Teatro alla ScalaDirettore Riccardo Muti</p><p>&nbsp;</p><p>LE SPIAGGE DI RAVENNA</p><p>CASAL BORSETTI</p><p>Sabato 2 luglio\u2022 Porto Bello. Notte Rosa a Casal Borsetti Lungo il Canale \u2013 Viale al MareDalle ore 19 all\u20191 \u2013 Mercatino &amp; Street Food; Dj set Manna &amp; Tronk.Special guest Graziano Manoli from Discoring. Area gastronomica presso il San Marino Caf\u00e8.Palco centrale con musica anni 70/ 80/ 90.A cura della Pro Loco di Casal BorsettiInfo: +39 0544 444912</p><p>Domenica 3 luglio\u2022 Concerto all\u2019alba con il duo Cordae Chordis | Ore 5.30Bagno Palm Beach, via delle Ortensie 15Concerto di musica classica. Musiche per violino e chitarra del \u2018600 al \u2018900. Enrico Gramigna, violino e Davide fabbri, chitarraA cura della Pro Loco di Casal Borsetti in collaborazione con Bagno Palm BeachInfo: +39 0544 444912</p><p>MARINA ROMEA</p><p>Venerd\u00ec 1 luglio\u2022 Edelweiss in concerto | Ore 21.15Piazza ItaliaConcerto rock anni \u201970 /80 con una band di giovani musicisti A cura della Pro Loco di Marina Romea in collaborazione con il Servizio Turismo della Provincia di Ravenna</p><p>PORTO CORSINI</p><p>Venerd\u00ec 1 luglio\u2022 Giullari del Diavolo | Ore 21Piazzetta di via PoSpettacolo comico con il coinvolgimento del pubblico. Giocoleria, fuoco, illusionismo e magia.A cura della Pro Loco di Porto Corsini in collaborazione con il Servizio Turismo della Provincia di Ravenna.Info: +39 0544 447399</p><p>\u2022 Fuochi d\u2019artificio sul mare | Ore 24 Molo Guardiano NordSpettacolo di fuochi artificiali in occasione della Notte RosaA cura della Pro Loco di Porto Corsini in collaborazione con la Pro Loco di Marina di Ravenna e il Servizio Turismo della Provincia di Ravenna</p><p>Sabato 2 luglio\u2022 Notte Rosa del Camperista | Ore 19Zona area CamperGrigliata di pesce azzurro offerta dalla Pro loco ai camperisti presenti nell\u2019area camperPro Loco di Porto CorsiniInfo: 0544.447399</p><p>MARINA DI RAVENNA</p><p>Venerd\u00ec 1 luglio\u2022 Il Circo Teatro Ratz Fatz (Bochum \u2013 Gerrmania) | Dalle 18.30 alle 24Piazza Dora MarkusA cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>\u2022 Notte Rosa. Il Faro illuminato di rosa dal tramonto all\u2019alba | Dal tramonto all\u2019albaVia Marinara 141A cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>\u2022 Il Mercatino Rosa | Dalle ore 20Viale delle Nazioni A cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>\u2022 Notti di San Lorenzo | Dalle ore 21 alle 23Galleria FaroArte \u2013 piazzale dei Marinai d\u2019Italia 120Mostra personale dell\u2019artista M. PellizzolaA cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>\u2022 Marina Street Food Festival | Dalle ore 21.30 all\u2019albaBacino pescherecciA cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>\u2022 Fuochi artificiali sul Faro Rosa | Ore 24Zona Faro- Palizzata SudSpettacolo di fuochi artificiali in occasione della Notte RosaA cura della Pro Loco di Marina di Ravenna in collaborazione con la Pro Loco di Porto Corsini e il Servizio Turismo della Provincia di Ravenna</p><p>Sabato 2 luglio\u2022 La Coupe Grand Gourmande | Ore 17 Lungo la costa e Bacino pescherecciMarina di Ravenna (Ra)Regata velica in alto mare abbinata ad una gara di cucina, organizzata da Fratelli della Costa Italia - Tavola di Ravenna, in collaborazione con il Circolo Velico Ravennate</p><p>\u2022 La cucina della Coupe Grand Gourmande | Dalle ore 19Bacino Pescherecci Ormeggio delle barche nel Bacino, esposizione e giudizio dei piatti preparati durante la Regata. Gazebo con degustazioni di prodotti del territorio.</p><p>\u2022 Notte Rosa a Marina di Ravenna. Faro rosa dal tramonto all\u2019alba | Dalle 18.30 alle 24Piazza Dora MarkusSerata musicale con ShameleshConcerto e street foodA cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>\u2022 Dal tramonto all\u2019albaVia Marinara 141Notte Rosa. Il Faro illuminato di rosa dal tramonto all\u2019albaA cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>\u2022 Il Mercatino Rosa | Dalle ore 20Viale delle Nazioni A cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>\u2022 Notti di San Lorenzo - Mostra personale dell\u2019artista M. Pellizzola | Dalle ore 21 alle 23Galleria FaroArte \u2013 piazzale dei Marinai d\u2019Italia 120A cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>\u2022 Marina Street Food Festival | Dalle ore 21.30 all\u2019albaBacino pescherecciA cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>Domenica 3 luglio\u2022 Notte Rosa. Il Faro illuminato di rosa dal tramonto all\u2019alba | Dal tramonto all\u2019albaVia Marinara 141A cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>\u2022 Il Mercatino Rosa | Dalle ore 20Viale delle Nazioni A cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>\u2022 Serata musicale folk con il Gruppo alla Casadei | Ore 21Piazza Dora MarkusA cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>\u2022 Notti di San Lorenzo | Dalle ore 21 alle 23Galleria FaroArte \u2013 piazzale dei Marinai d\u2019Italia 120Mostra personale dell\u2019artista M. PellizzolaA cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>\u2022 Marina Street Food Festival | Dalle ore 21.30 all\u2019albaBacino pescherecciA cura della Pro Loco di Marina di Ravenna</p><p>&nbsp;</p><p>PUNTA MARINA TERME</p><p>Venerd\u00ec 1 luglio\u2022 La Notte Rosa a Punta Marina Terme | Dalle ore 20.30Parco Pubblico di Punta Marina TermeFesta della Societ\u00e0 Sportiva ASD con premiazione delle squadre in chiusura dell\u2019anno 2015-2016.Musica dal vivo con il gruppo Shamelesh.Evento in collaborazione con la Pro Loco di Punta Marina Terme.Info: +39 333 7554512</p><p>&nbsp;</p><p>LIDO ADRIANO</p><p>Venerd\u00ec 1 luglio\u2022 Notte Rosa con banda rock | Ore 21Partenza da Piazza Vivaldi, lungo le vie della localit\u00e0\u2022 Marching band itinerante per le vie del paese e conclusione in Piazza VivaldiA cura della Pro Loco di Lido Adriano Info: +39 0544 495353</p><p>Domenica 3 luglio\u2022 Rock made in Italy di Gigi Puzzo | Ore 21Piazza VivaldiConcerto rock per tuttiA cura della Pro Loco di Lido Adriano Info: +39 0544 495353</p><p>&nbsp;</p><p>LIDO DI DANTE</p><p>Venerd\u00ec 1 luglio\u2022 Fiera del Lungomare | Dalle 10 alle 24 Viale LungomareFiera Mercato di artigianato tipico e Street FoodComitato cittadino di Lido di DanteInfo: +39 0544 492106</p><p>\u2022 Di Sera Mi Tuffo | Ore 21Piazzetta LungomareManifestazione aperta agli artisti talentuosi dello spettacolo con premi ai partecipantiComitato cittadino di Lido di DanteInfo: +39 0544 492106</p><p>Sabato 2 Luglio\u2022 Fiera del Lungomare | Dalle 10 alle 24 Viale LungomareFiera Mercato di artigianato tipico e Street FoodComitato cittadino di Lido di DanteInfo: +39 0544 492106</p><p>\u2022 Selezione Testimonial 2017 | Ore 21Piazzetta LungomareSfilata di moda con selezione della testimonial 2017 Chicca FashionComitato cittadino di Lido di DanteInfo: +39 0544 492106</p><p>Domenica 3 Luglio\u2022 Fiera del Lungomare | Dalle 10 alle 24 Viale LungomareFiera Mercato di artigianato tipico e Street FoodComitato cittadino di Lido di DanteInfo: +39 0544 492106</p><p>\u2022 Clown Billo | Ore 21Piazzetta LungomareComedy showComitato cittadino di Lido di DanteInfo: +39 0544 492106</p><p>&nbsp;</p><p>LIDO DI CLASSE</p><p>Venerd\u00ec 1 luglio\u2022 \u201cCampagna Amica\u201d | Dalle ore 19 alle 22Viale CabotoMercatini di frutta e verdura di Campagna AmicaA cura del Comitato cittadino di Lido di Classe</p><p>\u2022 Bolle magiche: per una cena magica sotto le stelle | Dalle ore 21 Spiaggia, viale Caboto 30La tavola unica vestita di fiori e magia per una cena sotto le stelle con le bollicine Ferrari Maximum Ros\u00e8. Prenotazioni: +39 0544 939107 / +39 347 7736618A cura del Comitato cittadino di Lido di Classe in collaborazione con il Servizio Turismo della Provincia</p><p>\u2022 Film &quot;Il Cacciatore e la regina di ghiaccio&quot; | Ore 21.30Cinema Arena del Sole, via Marignolli 26Un film di Nicolas TroyanA cura del Comitato cittadino di Lido di Classe in collaborazione con l\u2019Associazione Culturale Solaris ASD</p><p>Sabato 2 luglio\u2022 Sensabalia in concerto | Ore 2Palco cittadino, viale CabotoA cura del Comitato cittadino di Lido di Classe</p><p>&nbsp;</p><p>LIDO DI SAVIO</p><p>Venerd\u00ec 1 luglio\u2022 Notte Rosa sulla sabbia: Sand Art Animation | Dalle ore 21Zona pedonale , viale Romagna, Disegni con la sabbia di Paolo Bui. Spettacolo con le mani ela sabbia su lavagna luminosa: la musica e le proiezioni dei disegni su grande schermo amplificheranno le emozioni positive del pubblico. A cura del Comitato cittadino di Lido di Savio in collaborazione con il Servizio Turismo della Provincia di Ravenna</p><p>Sabato 2 luglio\u2022 Pole Dance nella Notte Rosa | Dalle ore 20Zona pedonale viale Romagna, angolo via ModiglianaSpettacolo di Pole dance con Pole Art Academy \u2013 Forl\u00ecA cura della Pro Loco di Lido di Savio in collaborazione con Expofiere srlA cura del Comitato cittadino di Lido di Savio in collaborazione con il Servizio Turismo della Provincia di Ravenna</p><p>Domenica 3 luglio\u2022 Il Rap della Notte Rosa | Dalle ore 20viale RomagnaSpettacolo musicale con il cantautore rap emergente Johma Feat Donkey CrewA cura della Pro loco Lido di Savio, in collaborazione con Expofiere srl</p><p>&nbsp;</p><p><a href=\"http://www.notterosa.it\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     www.notterosa.it</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "La Notte Rosa 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Eventi multipli",
            "endDate": "26-06-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/valore-tricolore-celebrazioni-per-il-70-anniversario-della-repubblica-italiana.-modifiche-alla-viabilita/5373434-1-ita-IT/Valore-Tricolore-Celebrazioni-per-il-70-anniversario-della-Repubblica-Italiana.-Modifiche-alla-viabilita.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Valore-Tricolore-Celebrazioni-per-il-70-anniversario-della-Repubblica-Italiana.-Modifiche-alla-viabilita",
            "startDate": "24-06-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Lungomare Colombo - Punta Marina Terme</p><p>Dal 24 al 26 giugno Punta Marina Terme e il lungomare della costa di Ravenna ospiteranno Valore Tricolore, un grande evento ideato per celebrare il 70\u00b0 anniversario della Repubblica Italiana.La manifestazione avr\u00e0 un prologo a Lugo con il concerto della Banda musicale dell\u2019Aeronautica Militare Italiana.</p><p>Per l\u2019occasione, durante il weekend di sabato 25 e domenica 26 giugno, le Frecce Tricolori della Pattuglia Acrobatica Nazionale sorvoleranno i cieli di Ravenna con spettacolari evoluzioni.Un\u2019occasione unica per regalare al grande pubblico uno spettacolo avvincente e dal forte impatto emotivo e riscoprire e approfondire l'Italia e la sua Storia in un clima di festa e convivio, solidariet\u00e0 e collaborazione.</p><p>Ad arricchire l'iniziativa: sabato 25 giugno, alle ore 21.00, un evento musicale dal titolo \u201cLe canzoni di Mogol e Battisti in versione Rock New Era\u201dideato e promosso dallo stesso MOGOL, che si terr\u00e0 presso l\u2019arena Micoperi allestita nella pineta di San Giovanni (via Trieste 279, Ravenna). </p><p>Inoltre mostre, esercitazioni e dimostrazioni.</p><p>Valore Tricolore \u00e8 promossa dal Comune di Ravenna e di Lugo, in collaborazione con l'AeroClub \u201cFrancesco Baracca\u201d, e coinvolger\u00e0 tutte le Forze Armate in concomitanza con il Centenario del Cavallino Rampante, recentemente riconosciuto come il simbolo italiano pi\u00f9 famoso al mondo.</p><p><a href=\"http://valoretricolore.it/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     http://valoretricolore.it/</a></p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/456023/5373438/file/programma manifestazione-1.pdf\">PROGRAMMA COMPLETO </a> (pdf - 332,91 kB)               <p>Il programma \u00e8 provvisorio e potrebbe subire delle variazioni.</p><p>&nbsp;</p><p><a href=\"http://www.comune.ra.it/Aree-Tematiche/Comunicazione-pubblica-e-informazione/Ufficio-stampa/Comunicati/Comunicati-dell-ufficio-stampa/Valore-Tricolore-week-end-a-Punta-Marina-con-i-voli-della-pattuglia-acrobatica.-Modifiche-della-viabilita\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                     MODIFICHE ALLA VIABILITA' IN OCCASIONE DELLA MANIFESTAZIONE</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Valore Tricolore - Celebrazioni per il 70\u00b0 anniversario della Repubblica Italiana. Modifiche alla viabilit\u00e0",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Congressi e convegni",
            "endDate": "28-06-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/planetario-di-ravenna4/5266383-1-ita-IT/Planetario-di-Ravenna.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Planetario-di-Ravenna4",
            "startDate": "07-06-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Marted\u00ec 7Un marziano a RomaPaolo Morini e Lorenzo Soleri </p><p>Sabato 11 - Ore 15Festival del BambiniIl cielo per i piccoliAttivit\u00e0 adatta ai bambini a partire dai 6 anni</p><p>&nbsp;</p><p>Marted\u00ec 14Osserviamo la luna e le costellazioniClaudio Balella</p><p>&nbsp;</p><p>Venerd\u00ec 17Ravenna - Giardino Pubblico, lato OvestAstrofili in Tour 2016Osservazione della volta stellataIngresso libero e cielo permettendo</p><p>&nbsp;</p><p>Marted\u00ec 21Orientamenti ad sideraQuattro chiacchiere sull'archeoastronomiaOriano Spazzoli</p><p>&nbsp;</p><p>Marted\u00ec 28Gli oggetti della fascia di KuiperMassimo Berretti</p><p>&nbsp;</p><p>Inizio spettacoli ore 21, ingresso intero 5 euro - ingresso ridotto 2 euroLa prenotazione \u00e8 sempre consigliata</p><p>Planetario di RavennaViale Santi Baldini, 4/A - 48121 Ravenna ItaliaTel. 054462534 Luned\u00ec-Venerd\u00ec 8.00-12.30, Marted\u00ec e Venerd\u00ec 21-23Fax. 054467880 E-mail: <a href=\"mailto:info@arar.it\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                      info@arar.it </a> Web: <a href=\"http://planet.racine.ra.it/\"                     \t\t\t\t\t  title=\"Il link si apre in una nuova finestra\"                                                               >                      http://planet.racine.ra.it/ </a> </p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Planetario di Ravenna",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Congressi e convegni",
            "endDate": "30-08-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/planetario-di-ravenna3/5266383-1-ita-IT/Planetario-di-Ravenna.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Planetario-di-Ravenna3",
            "startDate": "01-08-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>TUTTI I LUNEDI' ALLE ORE 10:30(escluso Luned\u00ec 15 agosto)Il cielo per i pi\u00f9 piccolile costellazioni estiveMarted\u00ec 2Massimo BerrettiLe cometeMarted\u00ec 9Paolo MoriniE pare stella che tramuti loco...Le stelle cadenti di San LorenzoVenerd\u00ec 12Osservazione pubblica della volta stellata(ingresso libero - Cielo Permettendo)Marted\u00ec 16Giuliano DesertiCasa, vicini e citt\u00e0un giretto nello spazio e nel tempoMarted\u00ec 23Paolo MoriniLa stella dei magiun fuoriprogramma in attesa della congiunzione Giove-Venere del 27 agostoMarted\u00ec 30&quot;Invasioni Poetiche&quot;Livia Santini, Oriano SpazzoliUniVERSI Paralleli:interferenze tra Poesia e Scienza del Cielo</p><p>Inizio spettacoli ore 21, ingresso intero 5 euro - ingresso ridotto 2 euroLa prenotazione \u00e8 sempre consigliata</p><p>Planetario di RavennaViale Santi Baldini, 4/A - 48121 Ravenna ItaliaTel. 054462534 Luned\u00ec-Venerd\u00ec 8.00-12.30, Marted\u00ec e Venerd\u00ec 21-23Fax. 054467880 E-mail: <a href=\"mailto:info@arar.it\"                     \t\t\t\t\t                                                                >                      info@arar.it </a> Web: <a href=\"http://planet.racine.ra.it/\"                     \t\t\t\t\t  title=\"Il link si apre in una nuova finestra\"                                                               >                      http://planet.racine.ra.it/ </a> </p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Planetario di Ravenna",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Cinema e video",
            "endDate": "04-09-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/arena-del-sole-lido-di-classe4/5372298-2-ita-IT/Arena-del-Sole-Lido-di-Classe.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Arena-del-Sole-Lido-di-Classe4",
            "startDate": "13-08-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t                                        <img src=\"http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/media/images/ultima-locandina/5390628-1-ita-IT/ultima-locandina.jpg\" width=\"590\" height=\"695\"  style=\"border: 0px;\" alt=\"ultima-locandina\" title=\"ultima-locandina\" />                             \t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Arena del Sole Lido di Classe",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Cinema e video",
            "endDate": "26-06-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/festival-delle-culture-2016-luoghi-comuni/5371581-3-ita-IT/Festival-delle-Culture-2016-Luoghi-comuni.png",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Festival-delle-Culture-2016-Luoghi-comuni",
            "startDate": "24-06-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>VENERD\u00cc 24 GIUGNO</p><p>Ore 17 \u2013 Piazza del PopoloFiumana Atto VII. Apertura della X edizione del Festival delle Culture.Parata inaugurale con la lunga bandiera del mondo fino alle Artificerie Almagi\u00e0. Performaces di giovani artisti: il gruppo Murga Los Adoquines de Spartaco con musiche dal vivo e danze coreografiche, la Breakdance dei Lasagna Style, il parkour di Ravenna Shine, il rap dei ragazzi del Cisim, danze egiziane di Saidi Danza, la capoeira del gruppo Coquinho Baiano, performances di Deviazioni\u2013animazioni di strada. Con l\u2019accompagnamento musicale del FurgoDisco con DJ Aldivas.</p><p>Ore 19 \u2013 Dock 61Donne e bambine in educazione: a scuola di libert\u00e0Incontro con le studiose Chiara Lugarini (Tutor presso la Cattedra di Pedagogia Interculturale, Unimib) e Anna Maria Piussi (Docente di Pedagogia e Differenza Sessuale presso il Dipartimento di Scienze Umane dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona). A cura di Casa delle Donne.</p><p>Ore 20.30 \u2013 Almagi\u00e0Performances di Breakdance del gruppo Lasagna Style.</p><p>Ore 21 \u2013 Almagi\u00e0Le Pigne in concerto e il rap dei giovani artisti del Cisim.</p><p>Ore 21.30 \u2013 Almagi\u00e0Dj set di AldivasHip pop, trap, afro da danzare in libert\u00e0.</p><p>Ore 21.45 \u2013 Dock 61Non si direbbe che sei stranieroLuoghi non comuni sull\u2019ospitalit\u00e0: esperienze di ospitalit\u00e0 tra famiglie migranti e studenti universitari (progetto Peace Spot III \u2013 Fondazione Flaminia). Ravenna student life: gli universitari internazionali si raccontano. Moderano i professori Vincenzo Matera e Selenia Mirabello, docenti di antropologia culturale e processi di migrazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Campus di Ravenna.</p><p>Ore 22.30 \u2013 Almagi\u00e0Murga Los Adoquines de Spartaco dal vivoLa Murga Porte\u00f1a \u00e8 un fenomeno del Carnevale di Buenos Aires, portata in Argentina dagli schiavi africani nel periodo coloniale. Los Adoquines nasce nel 2009 all\u2019interno del centro sociale Spartaco, nel quartiere di Roma Quadraro, grazie a un laboratorio tenuto da alcuni componenti de la Malamurga e della Murga Viajeros del Humo (Gonnet, Argentina).</p><p>&nbsp;</p><p>SABATO 25 GIUGNO</p><p>Ore 18 \u2013 Almagi\u00e0Open Call \u2013 Festival delle Culture Jam SessionIn occasione della nascita della Banda della Darsena, la prima orchestra multiculturale di Ravenna.Direzione artistica di Marco Zanotti, coadiuvato da Franck Viderot e Baye Fara Thiam.Info e iscrizioni: 334 1076145.</p><p>Ore 19 \u2013 Almagi\u00e0Dal Senegal: il Sabar. Danza tradizionale in costume condotta dalle donne della comunit\u00e0 senegalese che improvvisano sul tappeto di percussioni suonate dagli uomini. A cura di Asra.</p><p>Ore 19 \u2013 Dock 61Media, luoghi comuni e neorazzismoIntervengono l\u2019avvocato Gian Andrea Ronchi e l\u2019associazione Occhio ai Media di Ferrara. Modera Federica Angelini (giornalista).</p><p>Ore 21 \u2013 Almagi\u00e0Danze, costumi e musiche popolari rumene. Con la partecipazione di Geta Hangu. A cura dell\u2019associazione Romania Mare.</p><p>Ore 21.45 \u2013 Dock 61Il Pakistan e la sua diaspora in ItaliaCon Emanuele Giordana (Radio Terzo Mondo) e Khizar Chaudry (mediatore culturale). Modera Emanuela Casadio (Avvocato di strada onlus).</p><p>Ore 22.30 \u2013 Almagi\u00e0Concerto di Samvad Trio (Italia)\u00abSamvad\u00bb \u00e8 un termine sanscrito che significa \u201cdialogo\u201d o \u201caccordo\u201d. Igino Giovanni Brunori e Virginia Nicoli, insieme al suonatore di tabla Ciro Montanari, propongono una fusion di derivazione indiana, in bilico fra antico e contemporaneo, Oriente e Occidente.</p><p>Ore 23.15 \u2013 Almagi\u00e0Concerto di La Dame Blanche (Cuba/Francia)Yaite Ramos, musicista cubana che vive a Parigi, \u00e8 la figlia di Jesus \u201cAguaje\u201d Ramos, Musical Director della Buena Vista Social Club. Le tracce di Piratas (2014), la sua ultima release, sono ricche di significato sociale e affondano le proprie radici nella tradizionale musica urbana. Rap, Reggae, e certamente Nu Cumbia, sono tutti terreni fertili per La Dame Blanche.</p><p>&nbsp;</p><p>DOMENICA 26 GIUGNO</p><p>Ore 19 \u2013 Almagi\u00e0The Sould Parade. Danze dalla tradizione nigeriana. Part IIDonne interculturali: Edo Cultural Dance; Lover Brothers: Edo Dance; Royal Sister: Cultural Group Dance.</p><p>Ore 19 \u2013 Dock 61I luoghi comuni dell\u2019abitareCon Emanuela Capellari (Acer Ravenna), Massimo Giordano (E\u2019/co-housing, Bologna), Manila Ricci (Casa Madiba, Rimini), Daniela Gatta e Daniele Bertoni (Housing First / Prima la Casa, Consorzio Sol.co, Ravenna). Modera Andrea Cacc\u00eca (Villaggio Globale).</p><p>Ore 20.30 \u2013 Almagi\u00e0Consegna del Premio all\u2019intercultura citt\u00e0 di Ravenna 2015. In apertura esibizioni di danze dalla tradizione persiana Gilaki (nord-Iran).\u201cMaster chef il terzo mondo\u201d. Premiazione dei due piatti pi\u00f9 graditi del Festival. A cura dell\u2019associazione Il Terzo Mondo.</p><p>Ore 21.30 \u2013 Almagi\u00e0Concerto di Mihretu Ghide &amp; Panacea (Eritrea/Italia)Mihretu Ghide \u00e8 un cantautore eritreo originario di Barantu. \u00c8 rifugiato in Italia dal 2008 dove comincia a collaborare da subito con i Panacea, l\u2019ensemble salernitana di Michele Longo e Casimiro Erario. Mihretu usa la lingua tigrigna e suona il Krar, un cordofono tradizionale dell\u2019Africa orientale che si declina in diverse varianti morfologiche.</p><p>Ore 21.45 \u2013 Dock 61Profughi di ieri, profughi di oggi: dall\u2019ex Jugoslavia alla SiriaCon Azra Nuhefendic (Osservatorio Balcani Caucaso), Chiara Cruciati (Nena News), Pietro De Carli (Esperto di cooperazione internazionale). Modera Pippo Tadolini (Lampedusa siamo noi).</p><p>Ore 22.30 \u2013 Almagi\u00e0Concerto di S\u00f6nd\u00f6rg\u0151 (Ungheria)La famiglia Eredics, tre fratelli e un cugino, provengono da un villaggio chiamato Szentendre che si trova sul Danubio nei pressi di Budapest. In contrasto con la maggior parte dei gruppi che suonano musica balcanica, So\u0308ndo\u0308rg\u0151 non sono un gruppo formato prevalentemente da ottoni, ma si tratta di una banda di tamburitza, un piccolo strumento simile al mandolino che si suona con agili pizzicate e che a volte viene accompagnata dalla fisarmonica o da strumenti a fiato.</p><p>&nbsp;</p><p>FUORI DAL PALCO</p><p>Osservazione della volta stellata, guidata dagli astrofili del Planetario di Ravenna</p><p>Per i pi\u00f9 piccoli: Gioca con noi!Laboratorio ludico creativo per bambine e bambini, costruzione di giocattoli di tutto il mondo. A cura di Terra Mia.</p><p>L\u2019angolo dei giochi da tavolo del lontano oriente: l\u2019associazione italo-filippina propone il gioco del Karrom (India, Sri Lanka, Filippine), del Go/weiqi/baduk (Giappone, Cina, Corea), del Mahjong (Cina, Filippine, Vietnam, Taiwan, Romagna), del Pakisi/ludo (India, Nepal, Bangladesh), della Sungka/chonga (Filippine e indonesia), del Xiang Qi (scacchi cinesi). A cura di Mabuhay.</p><p>Sartoria meticcia: una sartoria che produce \u201cin diretta\u201d capi di abbigliamento con stoffe africane. A cura dell\u2019Associazione Citt\u00e0 Meticcia.</p><p>La bellezza del foulard: sciarpe, foulard, pashmine, carr\u00e8, velo si possono indossare e re-inventare secondo le tradizioni dei paesi. Il laboratorio si propone di far conoscere e far provare i diversi stili per portare il foulard. Chi indossa il foulard potr\u00e0 essere fotografato ed entrer\u00e0 a far parte di un grande mosaico fotografico. A cura dell\u2019Associazione Cittadini del Pianeta.</p><p>Laboratorio linguistico (francese inglese spagnolo)Approccio alle lingue aperto a tutt*. Dal progetto \u201cChi parla due lingue vive due vite\u201d. Sar\u00e0 rilasciato un attestato di partecipazione. A cura dell\u2019associazione Il Terzo Mondo.</p><p>Festival LoungeBevande africane, the, birre artigianali, finger food internazionale, esposizione d\u2019arte subsahariana, tessuti indigo, performances.</p><p>#ARASUDITU: A Ravenna Succede di Tutto speciale Festival delle CultureLe interviste impossibili di Noanda Tania Moroni e degli altri esseri viventi della neonata Associazione Culturale Succede di Tutto. Durate i tre giorni di Festival sar\u00e0 allestito il SuccedePunto dove si intratterranno in modo informale gli ospiti del Festival. I video saranno visibili sul canale Youtube #ARASUDITU e su facebook.</p><p>Il SuqMercato con prodotti di artigianato africano, asiatico, sudamericano, ma anche autoctono, lavori dell\u2019ingegno, prodotti equosolidali, libri, stand delle associazioni di volontariato e il gazebo animato della pesca di beneficenza a cura dell\u2019associazione Il Terzo Mondo. Sar\u00e0 presente l\u2019info point del servizio civile regionale e nazionale.</p><p>Il mercato contadinoVendita diretta di prodotti agricoli locali (solo sabato 25 dalle 17.30)</p><p>Ristorante Bella AfricaPiatti dal Senegal (a cura di Asra)</p><p>Ristorante del Pianeta / CamerSpecialit\u00e0 dal Camerun, vegetariane e da altri angoli del pianeta (a cura dell\u2019Associazione Cittadini del Pianeta e ACR)</p><p>Ristorante Isla BonitaSpecialit\u00e0 caraibiche (a cura dell\u2019associazione Italia-Cuba)</p><p>Ristorante Bol\u00edvarCocina desde Sur Am\u00e9rica (a cura dell\u2019associazione Alma Rebelde)</p><p>Ristorante MarrakechPietanze maghrebine e mediorientali (a cura di Life onlus)</p><p>Ristorante I gusti dei BalkaniSpecialit\u00e0 dai paesi balcanici (a cura del Centro di cultura e studi islamici della Romagna)</p><p>Ristorante India &amp; Sry LankaCucina indiana e srilankese</p><p>Danubiana, dolci e cibo da strada rumeno (a cura di Associazione Romania Mare)</p><p>Il furgone con piadina e pizza</p><p>Bio Green Food, gastronomia biologica vegana</p><p>&nbsp;</p><p>LE MOSTRE</p><p>Piazzetta Almagi\u00e0Nel labirinto dei luoghi comuniUn labirinto fotografico su roll up con 10 scatti scelti dagli studenti del Liceo Classico e dell\u2019Istituto Olivetti Callegari per smentire i luoghi comuni e aprire lo sguardo alle \u201cstorie che fanno la storia\u201d, quelle storie che non possono cancellarsi n\u00e9 relegarsi con muri e confini, quelle storie che raccontano \u201cun\u2019altra storia\u201d.</p><p>Dock 61Uciad\u00ecna. Impressioni romagnoleIl tema dell\u2019esposizione \u00e8 la Romagna con i suoi abitanti: ogni fotografo presenta cos\u00ec la sua personale uciad\u00ecna. alla nostra terra e a chi la vive quotidianamente, alle sue tradizioni e ai suoi paesaggi, alla sua cultura e alla sua gastronomia. Ci saranno i 20 migliori scatti del percorso partecipato che ha coinvolto 150 fotografi. A cura dell\u2019associazione Marigodosa.</p><p>Almagi\u00e0Prospettive di luoghi comuniUna mostra fotografica che mette in luce lo sguardo dei fruitori dello spazio cittadino. Il luogo comune che stereotipa e il luogo fisico che invece mostra la condivisione di uno stesso universo. Si tratta di scatti degli studenti della Scuola di Lingua e Cultura Italiana L2 di Laboratorio Mondo effettuati tra Forl\u00ec e la Riviera Romagnola. A cura di Laboratorio Mondo.</p><p>Banchina del Canale Candiano3 vele sul mare dei luoghi comuniInstallazione artistica a cura dell\u2019Associazione ribellARTI.Opera realizzata da Abra Degli Esposti (scultrice) e Adriano Ghironi (artigiano-artista).</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Festival delle Culture 2016 - Luoghi comuni",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Cinema e video",
            "endDate": "19-06-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/la-cozza-di-marina-di-ravenna-in-festa/5370981-1-ita-IT/La-Cozza-di-Marina-di-Ravenna-in-festa.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/La-Cozza-di-Marina-di-Ravenna-in-festa2",
            "startDate": "17-06-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>All\u2019insegna dell\u2019ambiente e della gastronomia di mare, dal 17 al 19 giugno si svolger\u00e0 a Ravenna, la 3\u00b0 edizione de La Cozza di Marina di Ravenna in festa, che quest\u2019anno amplia il suo raggio all'intera nazione, con la proposta di cozze provenienti dalla Spezia, Taranto, Ancona, Cervia e naturalmente Marina di Ravenna.</p><p>Durante la tre giorni in Piazza Dora Markus le cozze dell\u2019Adriatico e del Tirreno saranno in assaggio insieme alle cozze di Marina, quest'ultime tra le pi\u00f9 pregiate in Italia. </p><p>Dalla cura e tradizione dell\u2019allevamento fino alla elaborazione del piatto prelibato, la vera festa si consumer\u00e0 a tavola. Oltre al super ospite Mauro Uliassi, chef pluristellato, che terr\u00e0 uno Show Cooking, decine di ristoranti di Ravenna prepareranno la cozza di Marina di Ravenna, attivando in modo virtuoso la filiera-corta con i pescatori e i grossisti locali.</p><p>Programma</p><p>Venerd\u00ec 17 giugnoOre 19.00 - Piazza Dora Markus, Marina di Ravenna (Spazio Slow Food)\u2022 Laboratorio del Gusto a cura della Condotta Slow Food Golfo dei Poeti - La Spezia.\u2022 Degustazione e vendita delle cozze di Marina di Ravenna a cura della Pro loco di Marina.\u2022 Ospite: La Cooperativa Pescatori di Orbetello. Vendita ed assaggio dei loro prodotti.</p><p>Ore 20.30 - Via Molo Dalmazia, Marina di Ravenna (Al Faro - Terrazza Lega Navale)\u2022 \u201cA tavola con la Regina Nera\u201dI 18 motivi per sviluppare la pesca a Marina di Ravenna. Cena con assaggio delle cozze di Marina di Ravenna in 18 preparazioni diverse in abbinamento con l\u2019Albana di Romagna. Evento a pagamento (max 30 persone). Prenotazioni: +39 339 4703606.</p><p>Ore 21.30 - Via Molo Dalmazia, Marina di Ravenna (Mercato del Pesce)\u2022 Proiezione di filmati, alcuni dell\u2019Istituto Luce, sulla pesca e sul mondo della pesca a Marina di Ravenna che aveva, nel dopoguerra, il mercato del pesce pi\u00f9 importante di tutto l\u2019Adriatico e con la prima asta elettronica realizzata in Italia.\u2022 Proiezione di un filmato dell\u2019Istituto Luce sulla pesca dei muscoli nel Golfo di La Spezia.</p><p>Sabato 18 giugnoOre 19.00 - Piazza Dora Markus, Marina di Ravenna (Spazio Slow Food)\u2022 Degustazione e vendita delle cozze di Marina di Ravenna a cura della condotta Slow Food di Ravenna.\u2022 Ospite la Cooperativa Pescatori di Orbetello con vendita e assaggio dei loro prodotti.</p><p>Ore 20.30 - Via della Fontana 78, Punta Marina Terme (Circolo Velico)\u2022 Cena sulla spiaggia. Serata organizzata dalla \u201cRete Giovani della Condotta Slow Food di Ravenna\u201d. A pagamento. Info e prenotazioni: +39 373 7280450 - +39 333 1410350</p><p>Ore 21.30 - Via Molo Dalmazia, Marina di Ravenna (Mercato del Pesce)\u2022 I pescatori di Orbetello due volte protagonistiPresenti in carne e ossa, i pescatori di Orbetello raccontano la loro esperienza e la loro attivit\u00e0 grazie al documentario \u201cI cavalieri della laguna\u201d di Walter Bencini, selezionato per la sezione Culinary della 64a edizione del Festival di Berlino.</p><p>Domenica 19 giugnoOre 19.00 - Piazza Dora Markus, Marina di Ravenna (Spazio Slow Food)\u2022 Degustazione e vendita delle cozze di Marina di Ravenna a cura della condotta Slow Food di Ravenna\u2022 Ospite la Cooperativa Pescatori di Orbetello con vendita e assaggio dei loro prodotti.</p><p>Ore 20.30 - Via Molo Dalmazia, Marina di Ravenna (Al Faro - Terrazza Lega Navale)\u2022 \u201cCena in terrazza\u201d Con lo chef Vincenzo Cammerucci dell\u2019Agriturismo C\u00e2M\u00ec di Savio.Una proposta di piatti genuini, impreziositi da prodotti di prima qualit\u00e0. Evento a pagamento (max 30 persone). Prenotazioni: +39 339 4703606. Interviene Erica Liverani, vincitrice Master Chef 2016.</p><p>Ore 21.30 - Via Molo Dalmazia, Marina di Ravenna (Mercato del Pesce)\u2022 Proiezioni dei filmati, alcuni dell\u2019Istituto Luce, sul mondo della pesca a Marina di Ravenna. Proiezione del filmato \u201cVigneti Sommersi\u201d dedicato alla miticoltura e ostricoltura del Golfo della Spezia.</p><p>&nbsp;</p><p>Internet: <a href=\"http://lacozzadiravenna.it/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     La Cozza di Ravenna</a></p><p>Facebook: <a href=\"https://www.facebook.com/pages/La-Cozza-di-Ravenna-in-Festa/820572537987087\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     La Cozza di Ravenna \u2022 Facebook</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "La Cozza di Marina di Ravenna in festa",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Cinema e video",
            "endDate": "10-07-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/rocca-cinema-20162/5370708-1-ita-IT/Rocca-Cinema-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Rocca-Cinema-20162",
            "startDate": "01-08-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>luned\u00ec 1 agostoFIOREdi Claudio Giovannesi - Con Daphne Scoccia, Josciua Algeri, Valerio Mastandrea, Gessica Giulianelli, Klea Marku, Laura Vasiliu, Aniello Arena, Francesca RisoDrammatico, 110 minuti - Italia/Francia 2016</p><p>marted\u00ec 2 agostoTHE NICE GUYSdi Shane Black - Con Russell Crowe, Ryan Gosling, Kim Basinger, Matt Bomer, Margaret Qualley, Yaya DaCosta, Ty Simpkins, Keith David, Beau Knapp, Rachele Brooke Smithcommedia/Thriller, 116 minuti - USA 2016</p><p>mercoled\u00ec 3 agostoGLI ULTIMI SARANNO ULTIMIdi Massimiliano Bruno - Con Paola Cortellesi, Fabrizio Bentivoglio, Alessandro Gassman, Ilaria Spada, Stefano Fresi, Federico TorreCommedia, 103 minuti - Italia 2015</p><p>gioved\u00ec 4 agostoPERFETTI SCONOSCIUTIdi Paolo Genovese - Con Alba Rohrwacher, Kasia Smutniak, Valerio Mastandrea, Marco Giallini, Edoardo Leo, Anna Foglietta, Giuseppe BattistonCommedia, 97 minuti - Italia 2016</p><p>venerd\u00ec 5 agostoDIO ESISTE E VIVE A BRUXELLESdi Jaco Van Dormael - Con Catherine Deneuve, Beno\u00eet Poelvoorde, Yolande Moreau, Cyril Perrin, Pili Groyne, Emylie Buxin, Romain GelinCommedia, 113 minuti - Lussemburgo, Francia, Belgio 2015</p><p>sabato 6 agostoIL CONDOMINIO DEI CUORI INFRANTIdi Samuel Benchetrit - Con Isabelle Huppert, Valeria Bruni Tedeschi, Gustave Kervern, Michael Pitt, Jules Benchetrit, Tassadit Mandi, Micka\u00ebl Graehling, Larouci Didi, Abdelmajid 'Mickey' Barja, Thierry GimenezCommedia, 100 minuti - Francia/Gran Bretagna 2015</p><p>domenica 7 agostoAVE, CESARE!di Ethan Coen, Joel Coen - Con Scarlett Johansson, Channing Tatum, Josh Brolin, Ralph Fiennes, George Clooney, Tilda Swinton, Jonah Hill, Dolph Lundgren, David Krumholtz, Clancy Brown, Frances McDormandCommedia, 116 minuti - USA/Gran Bretagna 2016</p><p>luned\u00ec 8 agostoJULIETAdi Pedro Almod\u00f3var - Con Adriana Ugarte, Inma Cuesta, Emma Su\u00e1rez, Dar\u00edo Grandinetti, Rossy De Palma, Susi S\u00e1nchez, Daniel Grao, Michelle Jenner, Nathalie Poza, Pilar Castro, Joaqu\u00edn Notario, Blanca Par\u00e9Drammatico, 96 minuti - Spagna 2016</p><p>marted\u00ec 9 agostoL'ABBIAMO FATTA GROSSAdi Carlo Verdone - Con Carlo Verdone, Antonio Albanese, Clotilde Sabatino, Francesca Fiume, Anna Kasyan, Virginia Da Brescia, Federigo Ceci, Alexander StuartCommedia, 112 minuti - Italia 2016</p><p>mercoled\u00ec 10 agostoTHE DANISH GIRLdi Tom Hooper - Con Eddie Redmayne, Alicia Vikander, Amber Heard, Matthias Schoenaerts, Sebastian Koch, Ben Whishaw, Emerald Fennell, Jeanne AbrahamDrammatico, 120 minuti - Gran Bretagna/USA 2015</p><p>PREZZIInteri \u20ac 6,00Ridotti (over 65 - under 13 - Tessere WEB) \u20ac 5,00Abbonamento 10 ingressi \u20ac 40,00</p><p><a href=\"https://www.facebook.com/RoccaBrancaleoneRavenna\"                     \t\t\t\t\t  title=\"Il link si apre in una nuova finestra\"                                                               >                     Pagina facebook</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Rocca Cinema 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Cinema e video",
            "endDate": "30-06-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/rocca-cinema-2016/5370421-1-ita-IT/Rocca-Cinema-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Rocca-Cinema-2016",
            "startDate": "11-06-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>PROGRAMMA DI GIUGNO</p><p>sabato 11 giugnoVELOCE COME IL VENTOdi Matteo Rovere - Con Stefano Accorsi, Matilda De Angelis, Roberta Mattei, Paolo Graziosi, Lorenzo Gioielli, Giulio PugnaghiAzione, 119 minuti - Italia 2016</p><p>domenica 12 giugnoFUOCOAMMAREdi Gianfranco Rosi - Con Samuele Puccillo, Mattias Cucina, Samuele Caruana, Pietro Bartolo, Giuseppe Fragapane, Maria Signorello, Francesco Paterna, Francesco Mannino, Maria CostaDocumentario, 107 minuti - Italia 2016</p><p>luned\u00ec 13 giugnoALICE ATTRAVERSO LO SPECCHIOdi James Bobin - Con Johnny Depp, Mia Wasikowska, Sacha Baron Cohen, Anne Hathaway, Helena Bonham Carter, Andrew Scott, Rhys Ifans, Ed Speleers, Frances de la TourFantastico, 105 minuti - USA 2016</p><p>marted\u00ec 14 maggioTRUTH - IL PREZZO DELLA VERITA'di James Vanderbilt - Con Cate Blanchett, Robert Redford, Elisabeth Moss, Dennis Quaid, Topher Grace, Bruce Greenwood, David Lyons, Lee Anne Ford, John Benjamin HickeyDrammatico, 121 minuti - USA/Australia 2015</p><p>mercoled\u00ec 15 giugnoLA CORTEdi Christian Vincent - Con Sidse Babett Knudsen, Fabrice Luchini, Miss Ming, Berenice Sand, Claire Assali, Floriane PotiezCommedia, 98 minuti - Francia 2015</p><p>gioved\u00ec 16 giugnoLE CONFESSIONIdi Roberto And\u00f2 - Con Toni Servillo, Connie Nielsen, Pierfrancesco Favino, Julian Ovenden, Marie-Jos\u00e9e Croze, Daniel Auteuil, Moritz Bleibtreu, Lambert Wilson, Lambert Wilson, Michael Epp, Togo IgawaDrammatico, 100 minuti - Italia 2016</p><p>marted\u00ec 21 giugnoSUFFRAGETTEdi Sarah Gavron - Con Carey Mulligan, Meryl Streep, Helena Bonham Carter, Romola Garai, Ben Whishaw, Brendan Gleeson, Anne-Marie Duff, Samuel West, Geoff BellDrammatico, 106 minuti - Gran Bretagna 2015</p><p>mercoled\u00ec 22 giugnoMIA MADRE FA L'ATTRICEdi Mario BalsamoDocumentario, 78 minuti - Italia 2015</p><p>gioved\u00ec 23 giugnoLORO CHI?di Francesco Miccich\u00e8, Fabio Bonifacci - Con Marco Giallini, Edoardo Leo, Catrinel Marlon, Lisa Bor, Ivano Marescotti, Vincenzo Paci, Antonio Catania, Maurizio Casagrande, Susy Laude, Patrizia LoretiCommedia, 95 minuti - Italia 2015</p><p>venerd\u00ec 24 giugnoMUSTANGdi Deniz Gamze Erg\u00fcven - Con Erol Afsin, G\u00fcnes Sensoy, Doga Zeynep Doguslu, Elit Iscan, Tugba Sunguroglu, Ilayda AkdoganDrammatico, 94 minuti - Francia 2015</p><p>sabato 25 giugnoLA PAZZA GIOIAdi Paolo Virz\u00ec - Con Valeria Bruni Tedeschi, Anna Galiena, Micaela Ramazzotti, Valentina Carnelutti, Elena Lietti, Tommaso Ragno, Bob Messini, Francesca Della Ragione, Roberto RondelliCommedia, 118 minuti - Italia 2016</p><p>domenica 26 giugnoPERFETTI SCONOSCIUTIdi Paolo Genovese - Con Alba Rohrwacher, Kasia Smutniak, Valerio Mastandrea, Marco Giallini, Edoardo Leo, Anna Foglietta, Giuseppe BattistonCommedia, 97 minuti - Italia 2016</p><p>luned\u00ec 27 giugnoTUTTO PU\u00d2 ACCADERE A BROADWAYdi Peter Bogdanovich - Con Owen Wilson, Imogen Poots, Kathryn Hahn, Will Forte, Rhys IfansCommedia, 93 minuti - USA 2014</p><p>marted\u00ec 28 giugnoLA FORESTA DEI SOGNIdi Gus Van Sant - Con Matthew McConaughey, Naomi Watts, Ken Watanabe, Jordan Gavaris, Katie Aselton, Ami Haruna, James SaitoDrammatico, 110 minuti - USA 2015</p><p>mercoled\u00ec 29 giugnoLO CHIAMAVANO JEEG ROBOTdi Gabriele Mainetti - Con Claudio Santamaria, Luca Marinelli, Ilenia Pastorelli, Stefano Ambrogi, Maurizio TeseiFantascienza/Commedia, 112 minuti - Italia 2015</p><p>gioved\u00ec 30 giugnoJULIETAdi Pedro Almod\u00f3var - Con Adriana Ugarte, Inma Cuesta, Emma Su\u00e1rez, Dar\u00edo Grandinetti, Rossy De Palma, Susi S\u00e1nchez, Daniel Grao, Michelle Jenner, Nathalie Poza, Pilar Castro, Joaqu\u00edn Notario, Blanca Par\u00e9Drammatico, 96 minuti - Spagna 2016</p><p>ORARIApertura Rocca ore 21.00Proiezione film ore 21.30</p><p>PREZZIInteri \u20ac 6,00Ridotti (over 65 - under 13 - Tessere WEB) \u20ac 5,00Abbonamento 10 ingressi \u20ac 40,00</p><p><a href=\"https://www.facebook.com/RoccaBrancaleoneRavenna\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Pagina facebook</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Rocca Cinema 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Cinema e video",
            "endDate": "22-10-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/la-romagna-della-frutta/5366769-1-ita-IT/La-Romagna-della-Frutta.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/La-Romagna-della-Frutta",
            "startDate": "11-06-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Un susseguirsi di appuntamenti con le stagioni che ci tengono per mano, per riscoprire sapori veri, piccoli piaceri che la natura con l\u2019aiuto dell\u2019uomo ci offre. Un ciclo di appuntamenti che si prefigge di \u2018raccontare\u2019 le produzioni frutticole tipiche ravennati e, nello stesso tempo, il territorio attraverso le nostre tradizioni culturali, artigianali, artistiche ed enogastronomiche.\u00c8 questa la filosofia di fondo della prima edizione de \u201cLa Romagna della Frutta. A passeggio tra cibo, arte e tradizioni\u201d, un momento mensile di scambio e stupore, un concentrato della terra che ci ospita dove usanze, volont\u00e0 di uomini contadini e artigiani si incontrano creando cultura. Tutto questo, da maggio ad ottobre, nella centralissima via Argentario, nel cuore di Ravenna, a due passi da San Vitale.</p><p>La rassegna, unica nel suo genere, \u00e8 promossa da Campagna Amica Coldiretti, Slow Food Ravenna, Associazione Il Lavoro dei Contadini, Laboratorio di Mosaico contemporaneo Anna Fietta, in collaborazione con le attivit\u00e0 di via Argentario e il Centro di crescita Sogno del Bambino di Ravenna (che in collaborazione con l\u2019associazione Orsa Maggiore curer\u00e0 letture e laboratori per i pi\u00f9 piccoli).</p><p>Per visionare il programma completo, in corso di integrazione, e rimanere sempre aggiornati sulla manifestazione \u00e8 possibile consultare la pagina <a href=\"https://www.facebook.com/campagnaamicaravenna/?fref=ts\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Facebook Campagnaamicaravenna</a> e il sito web <a href=\"http://www.ravenna.coldiretti.it\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     www.ravenna.coldiretti.it</a></p><p>PROGRAMMA</p><p>Sabato 11 giugnoLa ciliegia e l\u2019albicocca - Dalle ore 16Musica popolare e laboratorio per bambini con animatore. Artigiani e produttori agricoli 'in vetrina' con le tele stampate di Egidio Miserocchi di Santo Stefano (RA) e i cesti intrecciati di Arianna Ancarani di Tredozio (FC). Ospite speciale la Condotta Slow Food di Vignola e Valle del Panaro con la Ciliegia Moretta di Vignola (MO).In terrazza, dalle 20.30, presentazione del volume \u201cLe innamorate - cantanti e liscio in Romagna - confessioni private\u201d di Giampiero Corelli e Silvia Manzani, con la presenza dell\u2019autrice Silvia Manzani.Alle 21 presentazione e proiezione del docu-film \u201cIl popolo del liscio\u201d con il regista Nevio Casadio.</p><p>Venerd\u00ec 8 luglioLa pesca - Dalle ore 18Musica e laboratorio per i pi\u00f9 piccoli nel giardino interno. Nello spazio Slow Food-Lavoro dei Contadini ospite l\u2019artigiano delle Teglie di Montetiffi Maurizio Cammilletti di Sogliano al Rubicone (FC). Degustazione da passeggio di pesche e nettarine con i produttori agricoli Campagna Amica. In terrazza, dalle 20.30, presentazione della mostra \u201cLe donne di Tonino Guerra\u201d, arazzi di Jole Carattoni con la presenza della curatrice Alle 21 presentazione e proiezione del docu-film \u201cViva Fellini\u201d con il regista Nevio Casadio.</p><p>Venerd\u00ec 5 agostoIl cocomero e il melone - Dalle ore 18Musica e laboratorio per i pi\u00f9 piccoli nel giardino interno. Nello spazio Slow Food-Lavoro dei Contadini ospite l\u2019artigiano calzolaio Giuseppe Valli di Modigliana (FC). Degustazione da passeggio di cocomero e melone con i produttori agricoli Campagna Amica. In terrazza, dalle 21, presentazione e proiezione del documentario \u201cLa Riviera Adriatica\u201d con l\u2019autore, il giornalista Antonio Graziani.</p><p>Sabato 10 settembreL'uva - Dalle ore 16 Musica e laboratorio per i pi\u00f9 piccoli nel giardino interno. Nello spazio Slow Food-Lavoro dei Contadini ospite l\u2019artigiano Fabiano Sportelli di San Zaccaria (RA) con ceramiche e fischietti di terracotta. Degustazione da passeggio con i produttori Campagna Amica.In terrazza, dalle 20.30, presentazione e proiezione del documentario \u201cRavenna e immagini del 900 - dall'Archivio dell'Istituto Luce\u201d con l\u2019autore, il giornalista Antonio Graziani.</p><p>Sabato 22 ottobreIl vino e le castagne - Dalle ore 16Musica e laboratorio per i pi\u00f9 piccoli nel giardino interno. Nello spazio Slow Food-Lavoro dei Contadini ospite l\u2019artigiana Anna Tazzari di Bagnacavallo (RA) con le ceramiche della \u201cSignora Maria\u201d. In degustazione caldarroste e cagnina.Alle 17 incontro sul tema \u2018I piccoli frutti dimenticati\u2019 presso Casa Spadoni con Antonella Minardi e Samuele Dalmonte.</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "La Romagna della Frutta",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Sport e giochi",
            "endDate": "24-06-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/mosaico-in-tour-2016/5366756-1-ita-IT/Mosaico-in-tour-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Mosaico-in-tour-2016",
            "startDate": "07-06-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Decima edizione per il progetto Mosaico in tour, la scuola di mosaico itinerante \u201csu quattro ruote\u201d che porta l\u2019arte del mosaico in vacanza sulla riviera romagnola.</p><p>Un vero e proprio \u201cbus del mosaico\u201d, un laboratorio mobile perfettamente attrezzato con insegnanti, artisti e tessere colorate, si sposta lungo la costa da Pinarella di Cervia fino ai Lidi ferraresi per insegnare la tradizione artistica pi\u00f9 importante della citt\u00e0 di Ravenna.</p><p>L\u2019arte si trasforma cos\u00ec in gioco in compagnia della mamma, del pap\u00e0, i piedi nella sabbia o a bordo piscina, in albergo o in campeggio. Da un'idea di Silvana Costa; a cura dell\u2019Associazione Culturale Il Cerbero.I laboratori sono riservati esclusivamente ai clienti degli esercizi turistici.</p><p>PROGRAMMA DI GIUGNO</p><p>Marted\u00ec 7 giugno\u2022 Camping Adriano, Punta Marina Terme \u2022 16.00/18.00</p><p>Mercoled\u00ec 8 giugno\u2022 Camping Marina, Punta Marina Terme \u2022 16.00/18.00</p><p>Domenica 19 giugno\u2022 Bagno Toto, Marina di Ravenna \u2022 10.00/12.00\u2022 Bagno Vela, Punta Marina Terme \u2022 18.00/20.00</p><p>Marted\u00ec 21 giugno\u2022 Camping Adriano, Punta Marina Terme \u2022 16.00/18.00</p><p>Mercoled\u00ec 22 giugno\u2022 Camping Marina, Punta Marina Terme \u2022 16.00/18.00</p><p>Gioved\u00ec 23 giugno\u2022 Bagno Rivaverde, Punta Marina Terme \u2022 10.00/11.00\u2022 Piazza Lido Adriano c/o Proloco di Lido Adriano \u2022 21.00/23.00</p><p>Venerd\u00ec 24 giugno\u2022 Bagno Bolognino, Punta Marina Terme \u2022 16.00/18.00</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Mosaico in tour 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Musica",
            "endDate": "10-06-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/beaches-brew-festival-2016/5366743-2-ita-IT/Beaches-Brew-Festival-2016.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Beaches-Brew-Festival-2016",
            "startDate": "06-06-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Bagno Hana-Bi - Spiaggia 72 - viale della pace, 452G - Molo Dalmazia (Canale Candiano) - Rocca BrancaleoneTutti i giorni dalle 18; venerd\u00ec 10 giugno alle 20</p><p>Giunto alla quinta edizione, torna sulla spiaggia dell\u2019Hana-Bi di Marina di Ravenna il <a href=\"http://www.beachesbrew.com/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Beaches Brew Festival</a>. Cinque giorni di musica internazionale a ingresso gratuito che vedranno alternarsi sul palco alcuni artisti della nota agenzia di concerti olandese <a href=\"http://www.turismo.ra.it/ita/Eventi/Manifestazioni-e-iniziative/Musica/Belmont%20Bookings\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Belmont Bookings</a>.</p><p>PROGRAMMA</p><p>Luned\u00ec 6 giugnoLungo Canale Candiano (Molo Dalmazia) - Marina di RavennaADRIAN CROWLEYCATE LE BONCAR SEAT HEADRESTF\u00d6LLAKZOID</p><p>Marted\u00ec 7 giugnoBagno Hana-Bi - Marina di RavennaAUDACITYDIRTY FENCES TY SEGALL &amp; THE MUGGERSTHE ABIGAILSROYAL HEADACHEWHITE FENCE</p><p>Mercoled\u00ec 8 giugnoBagno Hana-Bi - Marina di RavennaBEAK&gt;LIIMADESTOYERGIRLS NAMERYLEY WALKER</p><p>Gioved\u00ec 9 giugnoBagno Hana-Bi - Marina di RavennaSUUNSDJ FITZ &amp; WOODEN WISDOMDOLLKRAUTGO DUGONGATA KAKNINOS DU BRASIL</p><p>Venerd\u00ec 10 giugnoRocca Brancaleone - RavennaCLAUDIO SIMONETTI'S GOBLIN &quot;PROFONDO ROSSO&quot;I Goblin di Claudio Simonetti sonorizzano dal vivo il film di Dario Argento Profondo Rosso.Ingresso a pagamento: 20\u20ac + d.p. Biglietti disponibili su: <a href=\"http://bit.ly/bb16goblin\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     bit.ly/bb16goblin</a></p><p>----------Ingresso gratuito, ad eccezione dell'evento Claudio Simonetti's Goblin &quot;Profondo Rosso&quot;. Per avere maggiori informazioni sul Beaches Brew Festival: <a href=\"http://www.beachesbrew.com\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     www.beachesbrew.com</a></p><p>INFOInternet: <a href=\"http://www.beachesbrew.com/\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Beaches Brew Festival</a>Facebook: <a href=\"https://www.facebook.com/BeachesBrewFestival\"                     \t\t\t\t\t                      class=\"nuovafinestra_inline\"                                          >                     Beaches Brew Festival \u2022 Faceboo</a></p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Beaches Brew Festival 2016",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Sport e giochi",
            "endDate": "29-05-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/eventi/ravenna-il-calcio-nel-cuore/5366377-1-ita-IT/Ravenna-il-calcio-nel-cuore.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Ravenna-il-calcio-nel-cuore",
            "startDate": "27-05-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>L\u2019Associazione Ravenna FC porta il calcio nel cuore della citt\u00e0</p><p>Da venerd\u00ec 27 a domenica 29 maggio un originale evento di calcio a 5 nel salotto buono della citt\u00e0 organizzato dall\u2019associazione che affianca il Ravenna.In campo le associazioni di categoria, gli ordini professionali, i ragazzini del territorio e tanti ex giallorossi</p><p>Forte del successo riscosso dall\u2019incontro a tema sull\u2019affermazione dei valori sportivi e del comportamento corretto ed educato nello sport, tenutosi lo scorso 4 aprile e nobilitato dalla presenza di Eusebio Di Francesco allenatore del Sassuolo FC, l\u2019Associazione Ravenna FC \u2013 che affianca e sostiene il progetto di rilancio e consolidamento del calcio ravennate intrapreso nel 2012 da Ravenna Football Club 1913 - \u00e8 pronta a proporre un\u2019altra interessante e meritevole iniziativa, che andr\u00e0 dritta al cuore della citt\u00e0.</p><p>Si tratta di una tre-giorni di calcio a 5, dal titolo \u201cRavenna, il calcio nel cuore\u201d, che nelle giornate di venerd\u00ec 27, sabato 28 e domenica 29 maggio, porter\u00e0 in piazza del Popolo tre diversi eventi, riuniti in un unico contenitore finalizzato a rimettere il calcio nel cuore e, dunque, al centro della citt\u00e0 bizantina. </p><p>Si comincia venerd\u00ec 27 con il Torneo dei Mestieri che vedr\u00e0 cimentarsi formazioni rappresentative delle varie categorie professionali; si prosegue sabato 28 con il Torneo delle Associazioni, cui far\u00e0 seguito l\u2019esibizione delle leggende giallorosse. Chiusura domenica 29 con il Torneo della \u201cCantera\u201d Bizantina, vale a dire la sfida tra le varie selezioni giovanili del territorio ravennate.</p><p>Un grande evento di calcio a 5, dunque, che porter\u00e0 a molteplici risultati concomitanti: animer\u00e0 la piazza centrale di Ravenna, le dar\u00e0 un tocco di originalit\u00e0 capace di valorizzarne al meglio la connotazione turistica, e permetter\u00e0 di far conoscere ancora meglio e promuovere gli ideali, gli obiettivi e la filosofia dell\u2019Associazione Ravenna FC, che dopo un anno dalla sua costituzione sta sempre pi\u00f9 diventando un punto di riferimento per l\u2019attivit\u00e0 calcistica della principale societ\u00e0 cittadina e per la promozione di eventi aggregativi.</p><p>La manifestazione sar\u00e0 resa ancora pi\u00f9 ludica grazie all\u2019allestimento di una gabbia per il calcio a 3 dove i ragazzini, e chiunque ne abbia interesse, potranno cimentarsi nella disputa continua di sfide organizzate al momento.</p><p>Sar\u00e0 allestito uno stand gastronomico per allietare ed intrattenere il pubblico presente, e non mancher\u00e0 per tutti gli appassionati, la possibilit\u00e0 di seguire la finale di Champions League in un maxi schermo installato in piazza del Popolo per l\u2019occasione.</p>\t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Ravenna, il calcio nel cuore",
            "width_immagine": 90
        },
        {
            "categoria": "Mostre",
            "endDate": "13-07-2016",
            "height_immagine": 90,
            "immagine": "http://www.comune.ra.it/var/comune_ravenna/storage/images/calendario-eventi/underground-marco-pesaresi/5366233-1-ita-IT/Underground-Marco-Pesaresi.jpg",
            "licenza": "CC-BY 3.0 IT",
            "link": "http://www.comune.ra.it/Calendario-eventi/Underground-Marco-Pesaresi",
            "startDate": "31-05-2016",
            "testoHtml": "\t\t\t\t\t\t\t\t<p>Il Comune di Ravenna, in collaborazione con il Comune di Savignano sul Rubicone, la societ\u00e0 Il Fanciullino, l'associazione Savignano Immagini, e Universit\u00e0 di Bologna Campus di Ravenna ospita, per la prima volta nella citt\u00e0 di Ravenna, le fotografie di Marco Pesaresi.</p><p>Dopo gli studi superiori, Pesaresi segue i corsi dell'Istituto Europeo di Design a Milano dove comincia la sua carriera di fotografo professionista e nel 1990 entra a far parte di Contrasto. Le sue foto sono pubblicate regolarmente sulle principali testate internazionali come Panorama, L\u2019Espresso, Geo, El Pa\u00eds, Sette, The Independent, The Observer ed altre ancora. Espone ad Arles, nell\u2019ambito dei Rencontres Internationales de la Photo, e a Perpignan, nell\u2019edizione 1996 del Festival Visa pour l\u2019Image e la sua mostra Underground gira molte citt\u00e0 europee. Nel 1994 vince il Premio Linea d'Ombra.</p><p>Underground \u00e8 un lungo viaggio sotterraneo attraverso le metropolitane di dieci citt\u00e0 del mondo: New York, Calcutta, Citt\u00e0 del Messico, Parigi, Berlino, Madrid, Londra, Milano, Tokyo e Mosca. Underground \u00e8 un reportage di ampio respiro e di grande complessit\u00e0, in cui Marco Pesaresi, immerso per mesi nel ventre delle citt\u00e0, racconta le storie che incontra, distillate dall'indifferenza dell'umanit\u00e0 frettolosa e globalizzata che quotidianamente transita nelle metropolitane.</p><p>Underground inaugura marted\u00ec 31 maggio alle ore 18,00 a Palazzo Rasponi2 in Via M. D'Azeglio, 2 e si potr\u00e0 visitare fino al 13 luglio tutti i giorni, tranne il luned\u00ec, dalle 10 alle 13 e dalle 15 alle 19.</p><p>La mostra si inserisce nel progetto \u201cArte in Comune\u201d il cui obiettivo principale \u00e8 qualificare lo spazio espositivo di Via D'Azeglio 2 attraverso una pluralit\u00e0 di eventi artistici e creativi capaci di percorrere le tendenze dell'arte contemporanea nelle sue varie declinazioni: dalle arti visive alla fotografia.</p><p>L'iniziativa beneficia del patrocinio GAI \u2013 Associazione per il circuito di giovani artisti italiani.</p><p>&nbsp;</p>                        <a href=\"http://www.comune.ra.it/content/download/455305/5366388/file/pieghevole underground.pdf\">Pieghevole </a> (pdf - 248,49 kB)               \t\t\t\t\t\t\t",
            "titolo": "Underground - Marco Pesaresi",
            "width_immagine": 90
        }
    ]
}
